[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！(6)

發覺上個post推得好慢，成3個月先爆po，唔得唔得

POST 1(第一部分):

POST 2(第一至第二部分):

POST 3(第二部分)：

POST 4(第二部分):

POST 5(第二至第三部分)

鳳凰主義理想圖：

三公六卿架構圖：

2103年歐洲版圖：

漢聯邦行政區劃︰

2104年世界地圖︰

紙言link:

文呢

咁快

------------------------------------------------------------------------------

宣室殿。

「這個結果，就是陛下想看到的吧？」白晝把一份報紙放在劉辰面前，標題寫著「尊皇滅閥，還政於帝」八大字

劉辰看著報紙上那不幸身亡的老翁的照片，輕嘆一聲，道：「可惜了。」

白晝見他神色哀傷，絕非看到一個陌生人去世應有的表情，便問道：「你認識他？」

「也不算是認識，只是有過一面之緣罷了，那時候他還跟朕說後會有期，沒想到…是後會無期了。」
張公正是當天車子死火，後得劉辰相助的老翁

「原來如此，但是他的犧牲也總算沒有白廢。」民眾情緒如此高漲，或多或少是因張公死亡一事促成

劉辰收起哀痛，笑笑道：「朕之前不是跟你說過了嗎，這是大勢所趨。」

白晝點點頭，道：「先是提出一個上議院不可能答應的方案，讓全國人民看清楚他們醜陋的一面，同時展示出漢室善良，善解民意的一面，如此一來，人民與漢室同仇敵愾，陛下你就成為了人民的救世主。」白晝嘴角微揚，道：「我現在終於明白你為什麼從來不怕上議院駁回議案，還要一次又一次地提出重審。」

「漢帝國須要改革，這是無可避免的事。上議院偏要與時代巨輪對抗，人民就越是反感，朕和漢室的聲望也就越高。」

「但你就那麼肯定他們會一意孤行，而不會順從民意和大勢嗎？萬一他們真的醒悟，你的計劃不就失敗了嗎？」

劉辰搖搖頭，道：「不會的，上議院由貴族把持，雖然以三寡頭為首，但當中還牽扯到很多大家族和財團的利益關係，削弱上議院權力等於犧牲他們的利益，除非所有的貴族和議員都達成一致共識，否則他們是絕不可能通過這樣的方案。當然，他們當中肯定也不乏一些明白事理，看清大勢的人，但終歸只是少數。正如朕之前說，上議院是一個不可分割的整體，唇亡齒寒，這就會導致他們行為僵化，很難變通。」

「原來所有的事情都在陛下的盤算當中，那…」白晝欲言又止，最終還是沒有說出口

劉辰見狀便問：「你是想問，太子遇襲一事是否也在朕的計劃當中？」

雖然此事荒謬至極，但帝心難測，白晝不禁有這個疑問，便點點頭，道：「嗯。」

劉辰苦笑道：「大概朕在你們所有人心目中的形象，已經變成了一個冷血無情的君王。」他頓一頓，道：「這件事確事加劇了人民對上議院的反感，但朕還沒有喪心病狂到拿自己的親兒子作賭注，太子遇襲一事絕對不是朕的計劃，朕也從來沒有過這個想法。」如果讓他再選一次，他不會讓兒子出宮，不會去什麼狗屁動物園，更不會讓他接近示威現場

可惜，一切已經太遲了。

說到這裡，劉辰也無心再閒談，便道：「不說了，你走吧。叛徒的事看緊一點，如果他們真的是三寡頭的人，肯定很快會有動作。」

「是。」白晝拱手道：「那臣先行告退。」

劉辰靠依椅背，閉目沉思。其實上議院一事尚未完全解決，現在的情況雖是皇室佔優，但要徹底瓦解上議院在帝國的影響力，還須要致命一擊，而這個致命武器，非上官謹莫屬。但他又如何確保上官謹會全心全意幫助自己呢？有什麼誘惑是她不能抗拒的嗎？

正自思索間，隨從忽然過來，道：「陛下，午飯已經準備好了。」

劉辰也懶得睜眼，問道：「什麼飯？」

隨從笑笑道：「是陛下最喜歡的西班牙海鮮飯和法國葡萄酒。」

劉辰懶洋洋道：「西班牙和法國都亡國了，吃來幹什麼，不吃。」

「這個….」隨從一臉為難

「算了，」劉辰睜眼，道：「煮了就別浪費，你來陪我吃。」

隨從大驚，道：「這個…不行，我怎麼能和陛下一起吃飯呢？」憲法上的「皇室禮儀法」規定，一般情況下，天子與下人不能共進餐

「吃個飯別婆婆媽媽，朕讓你一起吃。」

隨從彎腰低頭，顫口道：「這…陛下你就不要為難我了，萬一被首相或大臣們的人看到，這…可不是鬧著玩的。」

劉辰微怒道：「這個不行，那個又不行，朕只不過想找個人陪我吃飯而已，有那麼難嗎？」

隨從急中生智，道：「要不…這樣，我現在就命人把飯菜送去「寧湖殿」或「常櫻殿」，這樣洛妃娘娘或商小姐就能陪陛下了。」

提起二人，劉辰更是沮喪，道：「他們兩個都不想見朕，朕現在是單身狗。」洛語琴因太子一事與他心生芥蒂。至於商月，雖然他們兩個都知道辰月安好，但畢竟上次接走辰月時鬧得如此不愉快…

隨從道：「陛下，也許不是她們不想見你，是你不敢見她們吧？」

「你說什麼？」劉辰斜目一瞥

隨從微微低頭，但還是續道：「陛下啊，你雖然貴為天子，但也是個男人，男人有時候就是要主動一點去修好。」

經他一提，劉辰心想此話也不無道理，便點點頭，道：「也是。」下一秒卻臉色一沉，看著隨從，道：「等等，你是在教朕怎樣哄女孩嗎？你結婚了嗎？有老婆嗎？」

隨從連忙搖手，道：「不敢…不敢，我…我還是單身，還沒有娶老婆。」

劉辰忽然又笑，拍一拍他肩膀，道：「沒有就好，下次介紹個又有錢又漂亮的女孩你認識。」

發覺上個post出文好慢，成3個月先爆po，唔得唔得

隨從心情大起大落，不敢置信，瞪大眼睛，道：「真…真的嗎？」

劉辰沒有回應，徑自離開座位，道：「擺駕。」

「那…陛下，我要把飯菜送去哪裡啊？」

「御花園。」

------------------------------------------------------------------------------

皇家庭園，滄泉園。

百花叢中，花蔭樹影下，有一亭閣座落於花園中央。劉辰坐於主席，商月則坐於側席，靜靜等候某人的來臨。本來劉辰命人把商月和洛語琴叫來，打算在這漂亮浪漫的御花園中共進午餐，冰釋前嫌，但是洛語琴卻遲遲未到。

劉辰看看手錶，然後問隨從：「洛妃還未到嗎？」

隨從道：「我再去寧湖殿催一催。」

「嗯。」

隨從還未踏出幾步，一名侍女便上前行禮。劉辰認得她是寧湖殿的侍女。

那名侍女道：「陛下，娘娘她去了醫院看望太子殿下，今天來不了吃午餐，她讓我來轉告陛下一聲。」

「這樣啊…」劉辰雖覺失望，但還是微笑道：「沒關係，那你先回去吧，記得叫她要多保重身體，不要太操勞。」

「嗯，那奴婢先行告退。」侍女轉身離去

這場午宴缺了洛妃，雖打亂了劉辰的計劃，但飯還是要吃下去的。於是，他便轉看商月，微笑道：「月月，那我們吃吧。」

商月微微點頭，道：「陛下今天為何會叫我和洛妃娘娘一起來吃午餐呢？」

「那…朕就直說了。」劉辰組織一下語言，續道：「是這樣的，朕知道之前…辰月的事讓你很不開心，所以…就想來跟你道歉，希望你不要再生氣。」

「所以陛下是來修好的？」

「嗯…嗯。」劉辰捏了一把冷汗

「那就不必了。」

劉辰一驚。商月續道：「因為我早已經沒有生氣了。」

劉辰先是一愣，接著揚起微笑，喜道：「真…真的？」

梗係啦

「我承認一開始我真的很生氣，恨你為什麼不能守好你的承諾，但是想深一層，這也不是你能夠決定的事，你也不想的。」商月頓一頓，續道：「更何況失去了的東西，總會有一天回來的。」之前從太子口中得知，陛下已經猜到辰月回來之事

「你…你是說真的？」劉辰還是未能相信事情這麼容易解決

「難道你希望是假的嗎？」商月拿起酒杯，輕喝一口，遮掩那臉上的笑意

「不…不是，當然不是，」劉辰笑道：「我經常都跟人說月月你是最善解人意的。」他拍一拍隨從，道：「對不對？」

隨從心念電轉，隨即陪笑道：「對…啊對啊，商小姐你也不知道，陛下經常有事沒事都提起你，說你這個好那個好，聽得我都羨慕死了。」

劉辰道：「慢慢羨慕吧，你這輩子都不會找到這麼好的老婆了。」

隨從道：「當然當然。」

商月道：「誰是你老婆。」

劉辰離開座位，打算走近商月，卻被隨從阻止：「欸…陛下，你…你不能走過去啊。」

劉辰皺眉道：「你這人怎麼這樣，在如此唯美如此浪漫的場景下，你跟我談“皇室禮儀法”？難怪你找不到老婆。」

「可是….」

「沒事，你聽朕說，你現在有眼疾，眼睛矇矇的什麼也看不到，醫生紙朕遲些補給你。」

隨從尚算機敏，心知此時絕不能硬碰。難得陛下提供妙計，他便順其意思，揉揉眼睛，左看右望，道：「咦，奇怪了，我怎麼什麼也看不到，陛下你在哪裡啊？」然後邊說邊走遠

劉辰甚為滿意，心裡已打算給他加薪。眼見隨從遠去，劉辰便坐到商月身邊，道：「老婆，我們吃飯吧，來，我喂你吃，呀….」他勺了一匙飯，遞到商月嘴邊

「太肉麻了…」商月打了個冷顫，但還是乖乖張開嘴，讓劉辰把飯餵進她嘴裡

接著，她撕下一小塊薄餅，蘸上醬汁，也遞到劉辰嘴邊，道：「你吃嗎？」

劉辰揉揉眼睛，懷疑自己出現幻覺。他道：「你…你餵我吃？」眼前的景象他曾幻想過無數次，但由於太過夢幻，一時間難以置信

「不吃就算。」正當商月想收回薄餅之際，卻被劉辰一口咬下

他邊咬邊道：「吃…當然吃，你餵爛泥給我也吃。」

「好噁心…」商月臉上不屑，心裡卻泛起暖意

劉辰微微一笑，靠在她肩上，閉起眼睛，道：「沒法子了，對著你朕還有一國之君的樣子嗎？」

商月甜笑一下，輕撫其臉頰。氣氛就這樣停留在浪漫溫馨的瞬間，直到商月開口說話：「你還記得以前嗎？」

「以前什麼時候？」

「復漢組織的時候，我還是太傅，你還是個什麼也不懂的笨皇帝。」

「當然記得，那時候你還經常罵我，逼我讀書呢。說實話，我那時候對你確實沒什麼好感。」

「那都是為你好。」商月沒好氣道。她看著劉辰在她懷中的樣子，總覺得他還是跟一個小孩子沒兩樣

過了片刻，她續道：「那你還記得那時候我們會一邊吃飯一邊討論政事嗎？」

「記得，那時候我吃口飯你就跟我說美國，喝口水你就跟我講鳳凰黨，這對於一個不學無術的十九歲少年來說是多痛苦的一件事啊。」劉辰微笑道：「不過說起來又有點懷念。」

「不知道從什麼時候開始，我們就再沒有這樣做過了。」

劉辰睜開眼睛，從她懷中起來，苦笑道：「因為很多事情都變了，你不再是太傅，我也不再是那個懵懂無知的笨皇帝。」

商月道：「難道一定要變嗎？」

劉辰看著她，眼神透著不解。

商月續道：「如果我變回當初那個輔助天子的太傅，你還會愛我嗎？」

劉辰笑一笑，輕撫其臉頰，道：「這就是我當初愛的你啊。月月，無論是以前的你還是現在的你，我也一樣愛，但是坦白說，我很想念當初的你。」

「就算我那麼兇，經常罵你，逼你讀書，這樣的我你也愛？」

「你的一切我也愛。」

「所以你希望商太傅再來輔助你嗎？」

「我希望我的皇后來輔助我，」劉辰道：「月月，沒有妳，朕管治不好這個國家，朕希望你能永遠在朕的身邊。」

如此真誠的說話，商月又豈會不感動呢？她只覺淚意上湧，很想倒在他懷裡，讓時間永遠停留在此刻，但她還是強忍著一切欲望和淚水，道：「告訴我，你現在的煩惱是什麼？」

劉辰道：「立后當然是朕最大的煩惱，但還有一件事，是關於上議院的。你知道關於上議院和財閥的事嗎？」

「知道，首相有告訴過我。」

「嗯，現在人民雖然和漢室連成一線，但上議院的權力終究是受憲法保護的，而且財閥在漢帝國的勢力根深柢固，所以要徹底瓦解他們在帝國的影響力，朕還須要一個致命武器。」

「而這個致命武器是？」

「上官謹，三寡頭之一，亞都集團的總裁。」

「你想利用她分化寡頭聯盟，從而瓦解上議院？」

「對，但是上議院是她的老巢，寡頭聯盟是她的權力來源，朕真的想不到可以用什麼方法，讓她心甘情願幫朕消滅這兩個東西。」

商月想一想，道：「我聽公孫明說，上官謹是一個女強人，白手興家開創了亞都集團，但亦因為如此，她耗廢了大半輩子的青春，所以到現在都還沒結婚，無兒無女？」

「對，但有什麼關係呢？」

商月沉默半晌，續道：「我有一個方法，或許可以同時解決你的兩大煩惱。」

聽日休文

萬事小心

lm

評已正
推

Lm
睇直播睇到燥

Lm

sun po lm

緊姐做皇后

>>>>

商月親自出手幫劉辰啦
話時話六卿當中得宗教部長未出過黎

樓主加油

「不知道從什麼時候開始，我們就再沒有看過新文了。」

上官謹同隨從？？？

隨從慘

可能係白晝呢

有月月所以推文

推俾明仔

新post留名

推

招上官緊入後宮

請大家進入八奇嘅思考模式。

上官入後宮，咁三大頭目有兩家都係姻親關係，好順理成章可以得到兩家嘅政治及經濟資源。正因為兩家嘅勢力都龐大，亦有互相制衡嘅能力，俾邊一家做妃子做皇后都對另一家難交代，到時候理得佢上議院最後瓦解與否，岀到嚟都係俾歷朝太傅世代商氏做皇后更理想不過。俾到上官做妃子，佢自己就可以擁有更多權力同人際資源，為名為利都有一個好大嘅提升。一個唔好彩懷有龍種，咁就不得之了。

吹水完畢，睇咗個故好耐，一直都係CD-ROM，第一個連登留言以支持樓主。

劇透撚

早晨一推

算喇應該都係出動白晝依個屌閪王

------------------------------------------------------------------

一輪豪華房車在皇宮門前停下，一名女子從車廂下來，她正是上官謹，而今天也是她第二次來臨帝宮。她走近宮門，與前次一樣，守衛以槍身攔截，道﹕「皇宮重地，閒人勿進。」

與前次不同，這回上官謹卻沒有通行令牌，於是便道：「我是亞都集團的上官謹，我要覲見陛下，麻煩你通傳一聲。」

時間一分一秒流逝，過了不知多久，一名西裝老管家出來，命令守衛打開宮門，接著移步上前，對上官謹道：「上官小姐，陛下正在宣室殿等你。」

上官謹禮貌點頭，然後便跟隨老管家進宮，前往宣室殿。到達殿門前，老管家先是進去通傳一聲，得到聖意首肯後，便邀請上官謹入內。殿內，劉辰正坐在辦公桌前，上官謹便上前拱手道：「參見陛下。」

劉辰微笑道：「上官小姐，朕之前就說過你會再回來這座皇宮的。請坐吧。」

上官謹坐下來，劉辰續道：「所以你是想念這座宏偉的宮殿，還是想念朕的提議呢？」

上官謹道：「我今天來只有一個目的，就是跟你談判。」

「談判？你覺得你還有談判的籌碼嗎？」

「陛下你有人民在背後支持，上議院現在勢孤力弱，這是真的。但是你別忘了，上議院在帝國的勢力根深柢固。當然，陛下要與之硬碰，徹底根除它的影響力，終有一天能夠做到，但也不是一朝一夕所能做到的事，而這期間，上議院必定會和皇室來個漁死網破，政令將會停滯不前，政府會接近停止運作，民生將會大受影響，難道這是陛下你樂之所見嗎？第二點，三大寡頭是漢帝國最大的財閥，佔了帝國總資產的70%，還沒計其他大大小小與上議院有關的財團，陛下，萬一他們突然撤資，絕對會對帝國經濟帶來災難性影響。」

劉辰點點頭，道：「所以你的談判條件是？」

「省份自治方案是大勢所趨，一定要通過，但是削弱上議院權力的部分，我覺得陛下可以再斟酌一下。」

劉辰冷冷一笑，道：「但是人民現在說要改革上議院制度，他們還嫌朕之前的方案削得不夠呢。」

「針對上議院制度的只是少部分人，大部分人關心的只是省份自治方案，只要給他們這個，其餘的人就不成氣候。再說了，現在他們都把你當救世主看待，只要你說一句，他們肯定會聽你說的。」

劉辰沉默片刻，忽然大笑起來，道：「你到現在還不明白嗎？問題不在於人民，而是在於朕。」他凝視上官謹，目光銳利，道：「朕早就看上議院不順眼了，多看一秒也嫌多，朕恨不得將其除之而後快！」

上官謹毫無懼色，冷笑點頭，道：「好，那我想我們也沒話好談了。陛下，祝你好運。」說畢便打算起身離開

「等等，」劉辰道：「朕固然痛恨上議院，但是朕從來沒有把你視作他們的一員啊。」

上官謹回過頭來，面露疑惑。

劉辰道：「既然都來了，你有興趣聽一聽朕的提議嗎？」

上官謹猶豫一會，然後重新坐下，道：「陛下請說。」

「想起來，削弱上議院權力的方案確實不太好。不好的地方在於….不夠徹底，在新的方案中，朕打算徹底架空上議院。」

此話是如此震撼，連一向沉著冷靜的上官謹也不禁露出一絲驚訝，她再三確認自己沒有聽錯後，便冷笑道：「你是瘋了吧？」

「這確實是一個瘋狂的提議，所以朕須要你的幫忙。」

「陛下憑什麼覺得我會幫你…消滅自己的勢力？」

劉辰站起身來，邊踱步邊說：「之前我覺得你是個很愛權的人，所以想用權力去引誘你，但之後朕深入研究了三寡頭和上議院的事，然後發現其實你並不太熱衷於寡頭聯盟所作的決定，也沒有興趣參與政策的控制。之後朕再發現你在亞都集團其實下放了不少權力給你的親屬和下屬。種種跡象顯示，你並不是一個喜歡控制和戀棧權力的人。」

他看看上官謹的表情，知道自己所言無誤，便續道：「那麼，錢你有，權你又沒有興趣，那你到底想要什麼呢？想來想去，朕只想到了一個可能性….」他走到上官謹身後，搭著其肩膀，在她耳邊道：「你想要的是名，是尊貴，你想要成為朕。」

上官謹的心臟似被重錘一擊，像是被人挖出塵封深處的秘密。她強忍震驚，裝作神色自若。

劉辰續道：「你想接受萬人跪拜，前呼後擁，喜歡被所有人捧上天的感覺，對吧？」

上官謹看著他，眼神略顯妒嫉，道：「就算是又怎樣，難道我可以換血換脈，成為真龍天子嗎？」

劉辰笑一笑，離開上官謹，回到座上。他沒有回應其提問，直接轉移話題，道：「除此之外，你還有一個願望，我聽說你奔波了半輩子，把所有青春獻給了工作，落得現在人老珠黃，沒有結婚，也沒有兒女，孤孤單單的對吧？」

上官謹被刺中痛處，老羞成怒道：「你是在嘲諷我嗎？」

「不是，朕是想送你一樣禮物，可以彌補你的遺憾，也可以滿足你的願望。」劉辰微微一笑，接著拍一拍手，喊道：「讓她進來！」

天子一聲令下，宣室殿門打開，一名女子走進來，她眉目如畫，冷艷如霜，正是商月。

上官謹自然認得此女子正是劉辰立而不得的“皇后”，但她卻不明白劉辰的用意為何，便問道：「這是什麼意思？」

劉辰把商月帶到上官謹面前，道：「她就是朕要送給你的禮物，一個女兒，一個即將成為一國之母的女兒。」

上官謹哭笑不得，道：「這…這簡直是荒謬！」世間豈有認一個陌生人作女兒的道理，還要是個成年人，簡直是荒天下之大謬！

劉辰道：「為何荒謬？商月從小沒了母親，父親在前幾年也過世了，而你沒有丈夫，沒有兒女，認她為養女有何不妥之處？」

上官謹不敢相信自己所見所聞，指著二人，道：「你們…你們是來耍我的對吧，真的是…有病！」說畢便憤而離席

豈料沒走出幾步，卻被商月拉住，說道：「如果…你不介意的話，我也想有一個媽媽疼。」

媽…媽媽？上官謹沒有想過這輩子會聽到這兩個字。

劉辰也擋在她面前，微笑道：「對啊，以後你就是朕的岳母，朕一定會好好侍奉你的，以後我們生的皇子公主，他們會叫你皇祖母。」

我…我會有孫兒？我的孫兒是皇子公主？上官謹的心波瀾起伏，不停跳動。她曾問過自己無數次，如果時光可以倒退，可以讓她回到年輕之時，找一個心愛的人結婚，生兒育女，享天倫之樂，她會願意犧牲什麼呢？

御花園裡，皇子公主們穿著漂亮的衣服，圍著她不停呼喊「皇祖母」，臉上的笑容是如此真摰，這樣的生活是多麼簡單，多麼美好。這一瞬間，女強人的心融化了。

回到現實，上官謹道：「這個…這到底是誰想出來的鬼主意？」她雖然沒有答應，但態度明顯軟化

商月微笑道：「是我想出來的。」

上官謹沒好氣道：「我…我哪有如此荒謬的女兒。」她頓一頓，續道：「還有陛下，這個女子根本什麼都不是，不是妃子也不是皇后，哪來什麼皇子公主。」

劉辰道：「那就要靠我們一起努力了，只要商月成為了皇后，你就是我大漢的國母娘娘，鳳儀天下，每個人都會尊敬你，每個人都會尊稱你一聲娘娘，就連朕也要敬你三分。」

此話正中上官謹的另一個弱處。萬人尊祟的皇后之母，皇帝岳母，如此尊貴的身份，豈能讓她不心動呢？

劉辰續道：「怎樣，朕的提議讓你心動了嗎？」

上官謹道：「這…這真的是我聽過最奇怪的提議了，你們真是…讓人無言！」

劉辰和商月相互一笑。情況就像岳母說出一句戲言，兩夫妻心領神會，場面頗為溫馨。

這個場景自然美好，但卻讓上官謹想到另一個問題：「對了，那你打算要我怎樣幫你？」

劉辰喜道：「你願意幫朕嗎？」

「我只是先問問而已，還沒決定。」

「朕想你幫忙說服上議院通過省份自治方案，還有架空上議院的議案。」

「通過省份自治本來就是我打算做的事情，但是架空上議院….」上官謹冷笑道：「要上議院自己通過架空上議院的議案，你聽起來也覺得奇怪吧，我有什麼方法可以說服他們？」

劉辰笑笑道：「你可以的，如果你連這點小事也辦不好，你教朕如何相信你可以母儀天下呢？」

「朕想你幫忙說服才子通過每日出文方案。」

「通過出文方案本來就是我打算做的事情，但是要每日出文….」

「你可以的，如果你連這點小事也辦不好，你教朕如何幫你推到爆post呢？」

這分明是讓商月自己有一個後台同洛妃抗衡.....

太老辰仔唔食

呃鳩安德森

劉辰搖搖頭，奸笑道：「如果想放鬆心情的話，朕有一個更好的提議。」

「什…什麼提議？」上官謹感到有點不安

「你知道宣室殿是什麼地方嗎？」

「不…不就是皇帝的寢殿嗎？」

劉辰搖搖頭，道：「是妃嬪們侍寢的地方，你進得來還想出去嗎？」

上官謹臉色漲紅，道：「不…不是…」

「記得，那時候我吃口飯你就跟我說美國美洲聯邦，喝口水你就跟我講鳳凰黨，這對於一個不學無術的十九歲少年來說是多痛苦的一件事啊。」

他凝視上官謹，目光銳利，道：「才子早就看讀者們不順眼了，多出一編也嫌多，才子恨不得將其棄之而後快！」

劇透

「要才子自己通過每日出文的議案，你聽起來也覺得奇怪吧，我有什麼方法可以說服才子？」

仲可以推月月做皇后

多謝巴打提醒

見大家之前咁討厭月月
依家太傅黨係咪返黎

我一直都係堅定的商月派。
人物寫作方面係樓主問題。

-------------------------------------------------------------------------------

兩天後，洛家大宅。

洛延葉、安德森和一眾貴族議員聚首一堂，商議現況和接下來的計劃。

洛延葉抽一口雪茄，道：「那個議員情況怎麼樣？」

一人回道：「現在還在住院，雖然保住了性命，但耳朵…應該是保不住了。」

此事著實令眾人心寒，他們之前完全沒有想過那些人民會喪心病狂至此，竟敢脅持議員，威迫上議院就範，最終導致一死一重傷。

洛延葉自然知道他們心中所慮，便道：「不用擔心，上議院的權力依然是受憲法保護，再加上財閥在帝國的勢力，陛下和那些人民一時三刻也做不了什麼。」

安德森也陪笑道：「就是了，我們有錢又有權，怕什麼？」

雖有雙寡頭的強心針，但眾人臉上還是籠罩著一層陰霾。過了片刻，一人問道：「那我們下一步要怎麼做？要通過改革方案嗎？」

即使洛延葉再戀權，他也明白到時不與他，大勢早已倒向皇室一方，便說道：「省份自治方案是一定要通過的了，但削弱上議院權力方面，可以再和漢室那邊商量一下。」

「不用商量了。」上官謹推開大門，走到洛延葉面前

最後的寡頭突然現身，眾人立即議論紛紛。洛延葉則是站起身來，道：「我還以為你要離開這座王宮。」

「我是要離開，」上官謹掃視眾人，續道：「但我還要帶所有人一起離開。」

「你在說什麼？」

上官謹再看看眾人，道：「不好意思各位，我在沒有通知大家的情況下，在兩天前私下去了皇宮，真的皇宮。」

眾人嘩然，洛延葉則是冷笑道：「你又去覲見陛下嗎？」話中明顯帶刺

「是，我去了跟他談判，希望他可以通過省份自治方案，但保留上議院的權力。」

這與洛延葉剛才所說之話不謀而合，換句話說，她只不過是搶先一步做了這件事。洛延葉道：「那結果呢？」

「結論是，上議院是保不住的了。」

「什麼意思？什麼叫保不住了？」

「陛下放棄了削權的方案，他現在打算徹底架空上議院。」

此話就像是投下了一枚震撼彈，給予在場眾人一記當頭棒喝，就連洛延葉也難掩驚色，道：「他…他是瘋了嗎？」沒人想過陛下竟會走如此激進的一步

上官謹道：「我一開始也這麼認為，但很遺憾，他並沒有瘋，而且比我們每一個人都清醒。」

「我不這麼認為，我認為他是瘋了，而且還有妄想症！他憑什麼覺得可以一下子瓦解整個上議院！？」

「洛延葉你醒一醒吧，」上官謹拿起桌上的報紙，道：「現在我們已經激起民怨了，他們要改革上議院制度，要踢走我們。」報紙上，全是關於示威者針對財閥的報復行動，比如搗毀與上議院有關的財團的設施，抵制他們的商品等等

「他們絕大部分人要的只是省份自治！只要給他們這個就行了。」

「你敢肯定嗎？」上官謹對眾人道：「有議員被脅持，最後重傷，這是你們大家都看到的。你們敢保證下一個不是自己嗎？」

「你們不要忘記了！我們掌握住漢帝國的經濟命脈，只要我們連成一線，陛下是不敢動我們的！」

「我不是在說陛下，我是在說外面那些人！我是在說你們的人身安全！」上官謹道：「外面那群人是瘋的，他們在搞革命，革命者會跟你講法律講憲法嗎？他們是會殺人的，可能下一個就是你，你的親人，你的兒女！你們賭得起嗎？」

「你們不要聽她說！」洛延葉怒髮衝冠，指著上官謹，道：「她…她是間諜，她是陛下的間諜，她是來分化我們的！我跟你們說，她已經不是第一次私自去皇宮了，她肯定是被陛下收賣了！」

上官謹冷冷一笑，道：「你們知道他為什麼完全不怕嗎？因為他女兒是皇妃，他老婆是太皇太后的姪女，他是國丈爺，他根本就是活脫脫的一個皇族！那些示威者無論如何也不會搞到他親人的，但是你們呢？你們有一大堆羽林軍保證你們兒女的安全嗎？說我是陛下的間諜？現在到底誰更像陛下的人？」

「你…你…」洛延葉氣急敗壞，指著大門，怒道：「你這個妖言惑眾的瘋女人！滾出我的屋子！」

大宅保安立即上前抓住上官謹，嚴道：「上官小姐，請！」

上官謹不慌不忙，一邊拿出手機，一邊道：「我建議你不要這樣做，萬一我急起來，我也不知道自己會做出什麼事。」她打開一段影片，展示給洛延葉，續道：「欸不好意思我忘了，你還有一個養子不是皇族，可沒有什麼羽林軍保護啊。不知道你愛不愛他呢？」影片顯示，段千燁正在某處被人跟蹤！

洛延葉大驚失色，奪過手機，看清影片上的人確是自己的兒子無誤！他把手機扔在地上，從旁邊的抽屜取出一把手槍，指著她，怒道：「你敢！？」

上官謹笑笑道：「用我的命來換你洛家大少爺的命，也算不枉。」

「識趣你就叫你的人立刻離開他，不要挑戰我的底線。」洛延葉咬牙切齒，怒不可遏

上官謹未有理會，拿起桌上的遙控，打開電視機。新聞畫面正直播街道的情況，只見憤怒的群眾正四處破壞有關財團的設施，與警衛保安爆發嚴重衝突，場面暴力至極。她對眾議員說道：「睜大你們的眼睛看清楚，現在的情況根本不受控制了，你們真的覺得自己可以置身事外嗎？」

沒有人發聲，沒有人回應，室內一片沉寂，鴉雀無聲，但各人臉上明顯混雜著恐懼、失落、猶豫等情緒。

忽然，一段鈴聲打破沉默，原來是安德森的手機響起。他取出手機，接聽電話，神色凝重。

「…..好，好，我知道了，再見。」通話結束，他收起手機，表情卻比剛才更為凝重

洛延葉問道：「什麼事？」

安德森道：「剛剛有人通知我，有兩名議員在路上遇襲，一個重傷，一個…當場死亡。」

包括洛延葉在內，在場眾人皆是大驚，冷汗直冒，議論紛紛。
「死…死了？真的被人打死了？」
「慘了，現在的人真的瘋了！」
「下一個不會是我吧…」
…………

伴隨議員們的恐慌，上官謹冷冷一笑，道：「是生是死，就在於你們的選擇了。」她看著悵然若失的洛延葉，道：「還要殺我嗎？」

洛延葉的手槍沒有移開，但也沒有反應。

上官謹撥開手槍，拍一拍他肩膀，道：「今晚和你兒子吃頓好的吧。」接著徑自離去

---------------------------------------------------------------------------------

離開洛家大宅不久，上官謹接到一通電話，來電顯示「陛下」二字。

「怎麼了陛下？」

「我剛剛看到新聞，說有兩個議員在街上遇襲，一個重傷，一個死了。沒猜錯的話，這事應該不是示威者做的吧？」說話的人正是劉辰

「是誰做的也好，只要那些議員相信是示威者做的，那就行了。」

「很好，所以事情已經處理好了？」劉辰本就認為上議院議員死不足惜，就算他們橫屍街頭，他也沒有半點同情

「那些議員應該夠害怕了，但是善後工作就要麻煩陛下你了。」

「放心，朕會跟保安局交待一聲，他們絕不會查到你身上，就讓那兩個議員去地府找閻羅王哭訴去吧。」

「好一個受萬民愛戴的天統皇帝，沒想到也有這樣的一面。」

「帝位本來就是建立在血肉屍骸上的，政壇、朝廷本來就是一個黑暗，爾虞我詐的地方，如果朕還保留著這些無謂的道德觀念，這皇位早就保不住了。」劉辰沉默片刻，接著笑笑道：「對了，歡迎你加入漢室這個大家庭。」

變咗岳母

感覺開始高潮迭起

但耳朵…應該是保不住了。

人性

辰仔黑化左
不過皇帝就係咁

商月終於展示實力， 出高招將上議院拆骨。

新讀者留名，用左3日到追晒，鍾意皇帝夠機心，夠奸，不過理下語琴好無呀，比d愛佢喇，真係好慘復南幾時出，好想睇佢威風凜凜同忠心耿耿既樣!!!樓豬加油!!!!

要拆上已完先做到皇后

出大絕

樓主依家開得太多條線
日本高橋氏
沖繩復南
羅馬
美聯邦
叛徒
平定天下
三柒頭
幾時先完到

不過對讀者黎講
最重要都係辰仔幾時娶到月月
同埋白晝同埋零號

想睇月月其他方面既實力

係新讀者呀歡迎

好鍾意呢種有歷史既故，寫得好好!!!幾時出復南

我都鐘意呢篇文
但係我仲鐘意樓主出文

--------------------------------------------------------------------------------------

數天後。

因上次衝突使上議院無法重審議案，故今天決定重啟程序，審理劉辰所提出的新改革方案，內容大致與原方案無異，只是徹底架空了上議院的權力。同樣地，大批民眾包圍國會，大量警察守衛在門外戒備。民眾個個手持武器，高叫口號，聲音響徹天地，就連頂層上議院也感受到震動。

國會主席已再無往日之威嚴，而像是鵪鶉一樣，戰戰兢兢走上主席座，乾咳一聲，道：「嗯…議案134號…新版的，修正版省份自治及改革議案，現在進行討論。」

討論時間開始，眾議員面面相覷，根本沒人願意發言。大家都明白到議案的內容及其背後意義，已沒有必要再作討論。

上官謹見洛延葉沒有到場，便問安德森：「他不來嗎？」

安德森搖搖頭，道：「他說沒有必要來了。」

上官謹冷冷一笑。

另一邊廂，主席見無人發言，再加上自己也想儘快完結這項議案，便道：「那…既然無人討論，不如就…開始投票吧。」眼見無人有異議，他便啟動投票程序

平板投票機顯示出“贊成”、“反對”和“棄權”三個選項。上官謹毫不猶豫投下贊成票，安德森則是在“贊成”和“棄權”之間搖罷不定，經過一輪糾結，他最終投下“贊成”票。

投票結束，主席宣佈結果：「咳，贊成：90票；反對：0票；棄權：0票。我宣佈議案全票通過。」他拿起錘子，敲擊桌面三下

此消息同時傳到正在觀看直播的群眾耳中，隨即人聲沸騰，歡呼雷動，傳遍千里。全部人欣喜若狂，有人載歌載舞，有人擁抱親友，有人感動流涕。

「終於通過了！！」
「我們成功了！」
「我們的犧牲總算沒有白廢！」
「這也是多虧了大家和陛下的努力！」
「對對對，大漢萬歲！皇與人民同在！」

接著，不知何處忽然有人唱起國歌，然後一傳十，十傳百，眾人齊聲高歌：「皇與人民，大漢榮光….」

此情此景劃下史稱「天統之治」或「天統盛世」的開端。

民眾聲勢之浩大，幾近排山倒海，就連數個街口外的皇宮也聽得一清二楚。劉辰從宣室殿出來，走上皇宮頂層的陽台，只見腳下萬民朝觀，把禁軍防線包圍得水洩不通，但與國會外的民眾不同，他們不僅沒有攜帶武器，而且十分守禮。

國歌唱畢的一刻，有人察覺劉辰正站在陽台上，便指著上方，興奮道：「是陛下！你們看看！」

萬民抬頭仰望，場面壯觀。接著，眾人紛紛下跪，高喊道：「吾皇萬歲萬歲萬萬歲！願我大漢江山永垂不朽，千秋萬載！」

劉辰微微一笑，靜靜觀賞眼前的盛景，感受人民的愛戴。這是他生平以來第一次，看到了何謂天下。

第九十九章 蒙古帝國

皇宮重地忽然出現一位英氣逼人，年約三十的男子，引得禁衛宮女議論紛紛。

「他是什麼人？好帥啊！」
「我也不知道，但聽說是陛下親自召見他的。你猜他結婚了沒有？」
一名禁衛聽得宮女們在犯花癡，便上前插話：「哈，你們真是見識少，他可是位高權重的人啊。」
宮女十分好奇，便圍著侍衛問道：「你知道他是誰？」
禁衛回道：「他就是我們的禁軍都督兼議政大臣，何源。」

何源無視眾人的議論和目光，徑自前往宣室殿。

進入殿內，只見劉辰正坐在辦公桌前，白晝則站在他旁邊。何源上前行禮：「參見陛下，不知道陛下召臣前來有何要事呢？」

劉辰道：「何都督，朕聽說你對蒙古國的社會狀況和政治環境素有研究，這是真的嗎？」

何源回道：「只是有稍為留意一下，談不上研究。」

「那你有聽說最近蒙古國新興起了一個宗教思潮嗎？」

「有，其實也不算是一個新的宗教，它其實算是薩滿教的分支，主要是強調蒙古族在薩滿教中的地位，而且隱隱有把大總統神格化的趨勢。」

神格化？自古以來，把統治者神格化的原因只有一個，就是合法化其統治，而這種統治模式多半是世襲，且極其看重血脈的。換句話說，就是君主政制的開端。

劉辰笑一笑，道：「看來巴特已經按捺不住，想要稱皇稱帝啊。」他看向何源，問道：「你覺得呢？」

「以這種思潮趨勢來看，臣覺得確實有這個可能。」

劉辰點點頭，道：「很好，朕明白了。」他沉默半晌，續道：「公事談完了，那接下來我們就談談私事。」語氣和目光明顯不如剛才友善

他續道：「你知道朕今天叫你過來，是為了什麼事嗎？」

何源皺起眉頭，一頭霧水。

劉辰道：「朕想知道，這段日子裡你做了什麼？」

「我…我做了什麼？我不太明白陛下的意思。」

「意思就是，你為什麼要一直把宮中的情報洩漏出去，出賣漢室！？」劉辰隱有怒意

何源一愣，顫口道：「我…我沒有，陛下你在說什麼？」

白晝舉起一份調查報告，道：「天網局查到你每個星期三都會自己一個去附近的“星際商場”一次，對吧？」

何源道：「對，我身為禁軍都督一定要保持良好體格，所以我每個星期都會去那邊的健身房健身，不信你可以問問健身房的老闆，或者問問其他禁軍成員，他們也知道的。」

「你是去健身，還是去出賣皇宮的情報？」白晝的語氣略帶挑釁

「我只是去健身，期間沒有見過任何人，也沒有跟任何人說過話，不信你可以翻查健身房的閉路電視。」何源不慌不忙

「只是去健身？」白晝拿起一堆照片，扔到他面前，道：「但是我的手下拍到你去了附近的咖啡廳啊。」

何源看著照片，嚥一口水，道：「那又怎樣，我做完運動去喝杯咖啡也不行嗎？」

「當然可以，但是你去健身也隨身帶著一部電腦，那就有點奇怪了。」白晝指著那張“何源在咖啡廳使用手提電腦”的照片

「怎…怎麼了，我喜歡一邊喝咖啡一邊處理公務，這是我的習慣。」

白晝冷笑道：「你剛才不是說你只是去健身嗎？怎麼突然又去處理公務了？」

何源無言以對，便轉向劉辰，拱手道：「陛下，就算我去健身也好，去處理公務也好，也和什麼出賣皇宮情報沒有絲毫關係，我不知道白大人這樣說是有何居心，但請陛下明鑑。」

劉辰沒有回應。白晝續道：「你不承認也沒關係，那就讓我告訴你吧。你確實每個星期都會去那個商場的健身房健身，但這只不過是掩飾，而你的真正目的，是利用匿名電郵把皇宮的消息傳送出去。」

何源別過目光，顯然心虛至極，道：「一…一派胡言，如果我真的要用電郵把消息傳送出去，我為什麼不在家裡做，要故意跑到商場去？」

白晝冷笑道：「何都督，你還挺精明的，懂得用匿名電郵和商場的公共wifi去傳送訊息。確實這個方法已經是十分保險的了，一般情報機構根本不會查得出來，但是你別忘了，你面對的是天網局。」

何源心中大驚，但依然故作鎮定，道：「我…我不知道你在說什麼，什麼匿名wifi亂七八糟的。陛下，請你不要相信他。」

白晝從調查報告抽出一頁紙，本想扔到何源面前，但最終還是決定遞給陛下，道：「陛下，這是其中一封電郵的內容，請你看看。」

劉辰接過頁紙，邊閱邊讀：「陛下似乎有意整頓官僚制度，甚至有意扶持一名大臣以制衡首相權力。陛下打算命人修葺滄泉園，但首相似乎不同意，帝相會面不歡而散。陛下連續留宿“寧湖殿”三天，似乎有寵幸洛妃娘娘….」到此，劉辰再也看不下去，把頁紙放在一旁，冷笑道：「厲害了你，連這事你也要記下來？」

何源極力否認：「這些東西不是我寫的….」

白晝打斷道：「你可以繼續否認，但是只要對比一下你用電腦的時間和發送這封電郵的臨時IP地址，就能知道是不是你。這雖然要花一點時間和功夫，但以天網局的能力還是可以做到的。」

何源緊皺眉頭，一臉惆悵，無言以對。

劉辰道：「如果你否認的話，現在就離開回去自己的崗位，但千萬不要讓朕發現真相。」

事已至此，何源心知已無可辨駁，便連忙下跪，道：「陛下請饒恕臣吧，臣不是故意的，臣是被人威脅的。」他神色慌張，叩了數個響頭

劉辰問道：「是誰那麼神通廣大，連朕的禁軍都督也威脅得了？」

何源伏地低頭，不敢直視聖顏，道：「我…我真的不知道，就是幾個月前有一天，有一個戴著面具披著黑袍的男人突然出現在我的屋子裡，然後…然後就威脅我。」

「據朕所知，你還沒結婚也沒有兒女，父母也遠在外國，他用什麼來威脅你？」

「他…他知道了…」何源欲言又止，似有難言之隱

「知道了什麼？」劉辰追問

事到如今，何源也不得不說：「他知道我搞上了…很多女孩。」

「風流韻事而已，有什麼值得怕的？」

「不…不，問題是…那些女孩…都是未成年的！」何源冷汗直冒，不敢抬頭

劉辰臉色一沉，道：「所以你是個戀童犯？」

何源不停叩頭，顫口道：「陛下…請饒恕我，我不會再出賣你的了，請饒恕我…」在出賣漢室和戀童癖的罪名中，他選擇了後者

劉辰沉默片刻，淡淡道：「你說威脅你的那個人，他有什麼特徵？」

「他…我不知道，他戴了面具扳了黑袍，我只聽得出他的聲音是個男的。」

「真的半點特徵也沒有？」

何源知道這也許是自己唯一逃生的機會，便盡力回憶。過了片刻，他喊道：「吖…有…有！他左耳有個耳洞，就是戴耳環的那種，因為他是個男的，我覺得有點奇怪，所以我記下了！」

左耳耳洞？男的？劉辰腦海閃過一個可怕的想法，一個他不願意承認的想法。

白晝見他目瞪口呆，像是當機一般，便道：「陛下？」

劉辰回過神來，看著何源，淡淡道：「嗯，朕明白了。」

白晝問他：「那我們該如何處置他？把他收監？」

何源忐忑不安，全身冒汗，拾頭看著二人，等待命運的審判。

劉辰猶豫片刻，道：「不用收監了。」

聖言一出，白晝略顯驚訝，何源則以為逃過一刧，微笑道：「謝…謝陛下，那臣…臣就先回去工作了。」他站起身來，只想儘快逃離此處

正當他轉身並打算離開時，劉辰從旁邊羽林衛腰間抽出一把手槍，對準他的後腦勺扣下一發。

「砰！」

唔該巴打，可以當呢個係check list

咁都比你諗到

第一個post提到呢件事，唔知係咪伏筆嚟？

千燁係二五

千燁有耳洞？邊度有講

都係估下

「劉辰腦海閃過一個可怕的想法，一個他不願意承認的想法。」

應該淨係得千燁/高橋會令辰仔咁（？）

有機會係千燁wo

奪權之後真係越嚟越心狠手辣

睇錯千嬅

辰仔又黑化

。。。

可能係公孫明有耳洞

辰仔依野正義撚上身

點解大家咁中意睇辰仔黑化

點鮮咁講

點解樓主咁鍾意唔出文

因為樓主想出啲有質素既文，唔想hea讀者

留意到樓豬好少正皮大家畀個正皮樓豬啦

原來未俾

俾返先加油樓豬

其實所謂黑化，我覺得係指反而係辰仔個智慧急劇上升，同其他人鬥智鬥力咁先夠張力，先附合我地對皇帝個種冷酷無情但霸氣同運籌帷幄既感覺!!

辰仔智力上升 月月呆化

答應我，個故唔準咁快完，你仲有好多條線未寫，辰月線仲未開花結果

辰月同多啦A夢

樓主同皇太后

邊個係多啦A夢

貪官要奸，清官更加要奸。

整個過程是如此瞬速，待眾人反應過來，何源已倒在血泊中，伏屍地上。事情太過突然，眾人驚魂未定，劉辰則把手槍插回羽林衛腰間，淡淡道：「把他處理掉。」

白晝詫異道：「陛下，你…」他並非害怕殺戮場面，而是沒有想過劉辰會如此直接，如此輕易便把一名禁軍都督殺掉

「朕不會再容忍任何一個叛徒了，何源不會是最後一個叛徒，肯定還有更多潛藏在朝廷的某個角落，朕要讓他們明白，背叛朕，背叛漢室的下場就是死。」劉辰目眥欲裂，滿腔怒火正待發作

待羽林衛把屍體搬離後，他猛然站起身來，重拍桌子，龍顏大怒，道：「為什麼…為什麼會有那麼多叛徒！為什麼他們能招攬或威脅朕身邊的所有重臣！到底是為什麼！他們的目的是什麼！？」

「請陛下冷靜一點。」

「冷靜？你讓朕如何冷靜！？」劉辰指著那灘血泊，道：「他是禁軍都督，是禁軍都督！皇宮的親衛！如果他接到的命令不是洩漏宮中消息，而是刺殺朕呢？如果是這樣朕已經死了！」

白晝搭著他肩膀，道：「陛下你要相信我，我們終有一天可以把所有叛徒都清除掉。」

「不可能的…不可能的…」劉辰跌坐椅上，悵然若失，道：「他們就像是在我皮膚下爬行的蟻，很多很多，弄得朕好癢好癢，但是無論朕怎樣抓也抓不了他們。有一天…有一天他們就會把朕殺死，會把朕的家人通通殺死。」他看著白晝，眼眶泛紅，道：「你明白嗎？除非我們把幕後的人抽出來，否則是不可能把他們清除掉的。」

「請陛下放心，臣不會讓任何人傷害到你，你一定會很安全的。」

劉辰雙手顫抖，抓住他的手腕，道：「你一定要守承諾…朕已經沒有可以信任的人了。還有…以後所有的官員任命一定要經過嚴格審查，有一丁點問題也不可以用，一定要完全清白。」

「嗯，臣明白。」白晝看著那灘血泊，道：「那是不是要先處理好新任禁軍都督的問題？」

「不…不！」劉辰道：「朕不要再有任何都督統領，傳令下去，撤銷禁軍都督和羽林軍統領一職，以後朕和皇宮的所有近衛只能直接聽令於朕。」

「但是首相方面？」

「朕會親自跟他交待。」

「是。」

劉辰止住顫抖的手，道：「白晝，我們是時候調查一下我的老朋友了。你知道嗎？中學的時候我和千燁打賭，誰可以先拿到那個校花的電話，誰就贏。最終朕贏了，而千燁他也履行承諾，在左耳打了個耳洞。」

少少地出住先

追文過程是如此瞬速

估中咗

辰仔應該只會信白晝同復南

復南都好耐冇見下
硬係覺得係伏筆 遲啲黑化

一係擁兵做琉球皇，或者辰仔再遇問題，佢班師回朝拯救辰仔

復南先係boss 最後南辰大對決

「終於通過了！！」
「我們成功了！」
「我們的犧牲總算沒有白廢！」
「這也是多虧了大家的努力！」
「對對對，香港萬歲！」

接著，不知何處忽然有人唱起國歌，然後一傳十，十傳百，眾人齊聲高歌：「黎明來到，要光復這香港....」

此情此景劃下史稱「香港獨立」或「香港脫中」的開端。
......
畀我FF下有日都會咁

一齊ff

樓主更加係富奸

劉辰止住顫抖的手，道：「白晝，我們是時候調查一下白日夢才子了。你知道嗎？中學的時候我和千燁打賭，誰可以先拿到那個樓豬的文章，誰就贏。最終朕贏了，而千燁他也履行承諾，在連登打了編留言。」

復南係叛徒

仲有好多伏筆架

但冇新文

啱呀

輕輕再推

sorry遲左，依家出文

蒙古國首都，烏蘭巴托。

巴特凝視架上大字敞開的皇袍，怔怔出神。蒙古大汗，漠北霸主，是他從小到大的夢想。在十年前，這個夢想還是一種妄想，但時而世易，今時今日，南邊有大漢皇帝，西邊有羅馬皇帝，東邊有日本國終身元首，世人慢慢習慣於這種君主或類君主政體。稱皇稱帝，不再是一種空想。

「大總統。」隨從上前點頭，十分尊敬

「民調如何？」巴特問道

「30%的人支持世襲君主制，50%的人支持君主制但不肯定應否世襲，15%的人表示不知道或不想回應，只有5%的人反對君主制，當中只有1%表示堅決反對。」

巴特微微一笑，道：「已經足夠了。」支持君主制的人口佔80%，至於應否世襲這個問題，用他餘下的人生，應該足夠說服他們支持世襲制了

他續道：「那我的登基儀式呢？」

隨從道：「基本上萬事俱備，已經安排在下個星期二，中午十二時舉行。」

巴特點點頭，道：「好，你先出去吧。」

隨從卻並未就此離去，說道：「大總統，有一個女子想見你，說是從漢帝國來的。」

「一個女子？」巴特疑惑

-------------------------------------------------------------------------

總統府會客室。

巴特在門外停步，深呼吸一口，調整好思緒，擠出笑容，然後才推門進入。映入眼簾的，是那張漂亮而冰冷的臉容。纖長的睫毛，動人的眸子…是如此深刻地烙印在他的腦海，使他永遠不能忘記。

「巴特。」那女子微微一笑，她正是商月

巴特報以一個微笑，道：「商月。」他瞥一瞥梳化，道：「坐吧，你最近過得怎樣了？」

商月坐下來，道：「我現在住在皇宮裡，日子過得還不過不失吧。你呢？我剛才看到有一個小男孩在這裡跑來跑去，我聽那些管家叫他少爺？」

巴特一怔，接著笑笑道：「啊…那是我大哥的兒子，我現在還是單身漢呢。」

「這樣啊。」商月禮貌一笑

「不過很快就不是了，我下個星期就要結婚。」

「真的嗎？恭喜你。」商月真心誠意祝福

「嗯，她…是其中一個大將軍的女兒，長得還不錯，這場婚姻…對於我將來的職業生涯還挺不錯。」簡而言之，就是政治婚姻。說起此事時，巴特臉上卻沒有一絲喜悅。

他笑笑道：「對了，婚禮會在我的登基大典之後舉行，如果你想的話…可以來參加，我絕對歡迎。」

「好，但我要先去問問朝廷批不批准。」

「嗯，噢…對了，如果你想在這裡住一兩晚的話，你的房間還在這裡，你的東西我也沒有動過，你…可以自便。」巴特意識到自己的說話甚為曖昧，便立即搖手道：「你不要誤會，我沒有別的意思，只是…懶得去整理而已。」

二人尷尬一笑，過了一會，商月便道：「嗯…對了巴特，其實我今天來是有一件事想跟你談談。」

「對…對，你是漢廷派來的，當然是有正事要談，你說吧。」

「我想說的事是關於你的登基大典的。」

「有什麼問題嗎？」巴特疑惑

「我今天是代表陛下和漢廷來建議你，不要登基成為大汗。」

巴特心中大震，道：「你說什麼？我不明白，這跟漢廷有什麼關係？」

商月頓一頓，接著道：「巴特我就直說了，希望你明白。蒙古國是不可能成為一個獨立中立國的。」

「我…我不明白，你到底在說什麼？」

「這是地緣政治的問題，蒙古國夾在俄羅斯和漢帝國兩個超級大國中間，簡單來說就是兩國的緩衝區，如果兩國相安無事，那蒙古國自然也相安無事，但是你也知道現在的漢俄關係…」自第二次中漢內戰，俄羅斯臨場變陣，出賣漢室起，漢俄關係一直奇差，而且有持續惡化的趨勢

「你是想說，萬一漢俄真的爆發戰爭，蒙古國會是第一個遭殃的地方？」

「你可以看看二戰的歷史，當時納粹德國與蘇聯開戰，最後作為中立國的波蘭下場是怎樣？」

巴特冷笑一下，道：「你大老遠跑過來就是跟我說這個？就是跟我說蒙古一定要依附其中一國？」

商月語重心長道：「巴特，這是政治現實。」

巴特低下頭來，揉揉眉心，嘆息道：「那你們建議我怎樣做？」

「加入漢聯邦，陛下會封你為蒙古親王，蒙古會擁有主權國家的地位和權利，漢廷不會干涉。萬一漢俄真的開戰，漢廷一定會派兵保護蒙古國。」

「你們真的不會干涉嗎？」

「漢聯邦內的其他獨立國家，伊朗、越南等等，漢廷何曾有干涉過？這是大家有目共睹的。」

巴特冷笑道：「我不相信，再說了，我蒙古是不會奉大漢皇帝為君的。」

「這…這不過是名義上…」

「名義上也不行！」巴特站起身來，道：「回去告訴劉辰，蒙古國是一個獨立國家，而我將會成為蒙古大汗，這是不會變的事。」接著轉身離開

「相信我，俄羅斯也不會贊成你稱帝的！」商月道

巴特停下腳步，卻沒有回頭。

商月續道：「巴特，我們是在幫你，你知道俄羅斯是天空之國，它們一直想有一塊陸地，早晚有一天它會把蒙古吞併掉的。」她頓一頓，道：「你好好考慮一下我們的提議吧。」

巴特未有回應，徑自離去。

------------------------------------------------------------------------------

總統府。

巴特回到座位上，抬頭望天，懊惱至極，商月的話不停在腦海迴盪，揮之不去。

隨從道：「大總統，那…登基大典？」

巴特道：「如期舉行，而且要辦得體體面面。」

隨從沉默片刻，道：「其實…我覺得那個女子說的話…不無道理。」

巴特凝視他，道：「不無道理？由大漢皇帝冊封蒙古親王，這是我聽過最荒謬的事情了！」

「可是大汗和親王在實際操作上也沒什麼區別，蒙古也會是獨立國家，政體也會是君主制。」

「你真的相信她說不會干涉嗎？我跟你說，如果我們接受了這個提議，以後每一任的蒙古親王都是由大漢皇帝冊封任命的，假如我臨死前想傳位給我大兒子，但漢廷屬意我二兒子，你覺得我死後誰會當上蒙古親王？」巴特續道：「這就是他們的陷阱了，他們或許不會直接干涉蒙古內政，但是他們可以干預繼位人選，讓所謂的蒙古親王變成他們的傀儡。」

「也有道理，但我擔心的是萬一漢俄真的打起仗上來…」這是隨從最為關心的事

這同時也是讓巴特苦惱之事。確實如商月所言，萬一漢俄開戰，蒙古不僅不能獨善其身，而且是首當其衝，好則戰火連天，百姓流離失所，壞則如二戰時期波蘭一樣，被二強瓜分滅國。

正自苦思之際，電話忽然響起。巴特拿起話筒，接聽來電。

「喂？」巴特道

「總統先生，我是俄羅斯的外交部長。」

「外…外交部長？你打來有什麼事呢？」巴特一驚

「聽說你下個星期會舉行登基大典，自封為蒙古大汗，對吧？」

「對。」

「我就開門見山說，俄羅斯不建議你這樣做。」

「為…為什麼？」

「因為一個新政體的成立往往會對國家帶來很大轉變，我們不認為蒙古足夠成熟去應付這種轉變，所以還是不要輕舉妄動好。」

巴特冷哼一聲，道：「你們是怕這種轉變會讓蒙古變得難以控制，你們也很難再派人滲透進來吧？」他當然知道俄國心中所想

外交部長冷笑一下，道：「總統先生，我要說的就是這麼多，當然這只是個建議，最終決定權還是在你手中。不過，如果你堅持己見的話，俄羅斯會非常非常不高興。」說畢便掛斷電話

巴特咬牙切齒，把話筒怒擲在地，道：「狗賊！全部都是狗賊！」一切都被商月說中，俄羅斯也堅決反對稱帝一事

「他…他說了什麼？」隨從問道

「他說蒙古國要維持原有的制度。」

「這…那你這些年來所做的事不就白廢了嗎？」

巴特一直以來所思所想，就是仿效劉辰和凱撒，獲取至高無上的皇權。若然叫他繼續舊有的總統制度，不就讓他的努力付諸流水嗎？

「絕對不行！」巴特重拍桌子

現在在他面前有三個選擇。第一，倒向漢帝國，接受蒙古親王封號，行君主制；第二，倒向俄羅斯，維持原有制度，行總統制；第三，堅持中立國原則，登基為蒙古大汗。

他該如何抉擇呢？

以為最後嗰到係要我地揀

變選項故
Btw其實立國之後結盟咪得囉

我都覺，奉漢朝為兄，蒙古為弟，會進貢同聽話，但保留自己係大汗既身份

我想知留左羅馬皇帝條伏線咁耐，佢會幫辰仔定係大boss

樓主發白日夢唔記得咗呢條線

新讀者留名

揀二過辰仔一棟

冇錯
樓主開得太多線
有排都寫唔完

樓主會唔記得出文同分開辰仔月月

可以揀下既

同林奠有咩分別

輕輕一推~

其實我全部都記得
同埋唔好覺得每條線都會有好多篇幅，有啲可能只係得少少

樓豬預計個估幾耐完到？

劉辰幾時黎解救香港

20章內，我啱啱數左數應該係16章左右(但當然係粗略佑算)

gayau

Pish
好想快啲追到結局又唔捨得樓豬

而家先16章 但仲有20章先完

風鈴巴由頭追到落尾

我愛樓豬

是日休文一天

唔愛樓主了

「絕對不行！」巴特重拍桌子

巴特凝視他，道：「休文？由大漢皇帝冊封蒙古親王，這是我聽過最荒謬的事情了！」

「才子先生，我是讀者團的外交部長。」

「外…外交部長？你打來有什麼事呢？」巴特一驚

「聽說你是日休文，對吧？」

「對。」

「我就開門見山說，讀者們不建議你這樣做。」

人地一講完你就休文
邊有人咁嫁

樓主可恥

sorry呀風鈴巴，我冇心架
最多依家出文

------------------------------------------------------------------

聖約翰醫院，深切治療部，太子病房。

音響播放著柔和悅耳的音樂，如輕風拂面，沁人心脾。洛語琴和兩名侍女坐在病床邊，每天期待和盼望著太子甦醒過來。現在已是夜深，洛語琴已經三天沒有回宮，一直守候在此，早已心力交瘁，眼皮墜若千斤，看似快要睡著。

侍女見狀便扶著她，道：「娘娘，你已經很久沒有休息了，不如我們先去隔壁的房間睡一下吧。」

「可是…」洛語琴看著兒子，總是放心不下

「放心吧娘娘，如果一有什麼消息，醫生會立刻通知我們的。如果你不放心的話，那我就在這裡看著，你過去休息吧。」

洛語琴猶豫片刻，點頭道：「嗯，那好吧。」

心電圖上的波紋起起伏伏，彷彿與音樂產生共嗚。在洛語琴站起身的一刻，波動高漲一下，發出“嗶”的一聲。洛語琴的心也隨之跳動一下，但看見太子依然閉著眼睛，沒有反應，心也隨之沉下，苦笑一聲便轉身離開。

「母…母妃。」
這聲線是如此微弱，卻又如此深入心弦，彷彿是以靈魂奏動的一顆音符

洛語琴回過頭來，只見劉天康緩緩睜眼，虛弱道：「這…是醫院嗎？」

洛語琴不敢置信，立即上前握住其小手，道：「天康…是我！是母妃！」眼眶不知不覺泛紅，喜極而泣

侍女皆是大喜，立即走出病房，呼喚醫生護士。

劉天康擠出微笑，道：「我知道。」

「你有什麼地方覺得不舒服嗎？」

劉天康搖搖頭。

洛語琴既激動又感動，本想擁抱他，但又怕弄傷他，於是便輕撫其臉頰，哽咽道：「醒來就好…醒來就好。」她轉念一想，道：「對了，要通知你父皇。」她取出手機，致電劉辰的私人號碼

另一邊廂，宣室殿裡。

劉辰正自熟睡之中，手機卻忽然響起，擾人清夢。雖然他不情不願，但還是拿起手機，接聽電話。

「喂？誰啊，知道現在幾點嗎？」

「陛下，是我！」

「語琴？發生什麼事了嗎？」劉辰放輕語氣，態度變得溫柔

「天康…天康他醒過來了！」

劉辰猛然睜開，從床上彈起身來，道：「真的嗎？」

「是真的。」

「好…好，朕現在就過來。」接著掛斷電話，下床隨手披上一件衣服，喊道：「擺駕！」

到達醫院後，劉辰立即走進病房，只見洛語琴、兩名侍女和一眾護士正站在旁邊，在場的還有太皇太后特意從美洲聯邦請來的心臟科權威，Dr. Wilson Amber。

他走近病床，只見劉天康雖然虛弱，但總算甦醒過來。劉天康見父親到來，便道：「父皇。」

劉辰微微一笑，摸摸他的頭，接著問Wilson：「(英)醫生，我想問一下我兒子的情況？」

Wilson道：「(英)放心吧，殿下已經脫離了危險期，情況不錯。」

劉辰點頭道：「(英)謝謝你。」

Wilson跟護士交待一下藥物和後續處理的細節，接著便對劉辰說：「(英)對了陛下，其實這次來，總統還托我帶了一個口信給你，方便出去談談嗎？」

劉辰疑惑，但還是點點頭，道：「(英)好。」接著二人便來到醫院走廊，劉辰問道：「(英)是什麼口信？」

確保四下無人後，Wilson便道：「(英)其實並沒有什麼口信，我是想跟你談談太子殿下的情況。」

劉辰道：「(英)之前醫生已經跟我說過會有後遺症，我已經有心理準備，你說吧。」

「(英)陛下，恐怕這不只是後遺症那麼簡單。」Wilson表情凝重

劉辰泛起不祥預感，皺眉道：「(英)我不明白你的意思。」

Wilson道：「(英)這樣說吧，如果現在是二十一世紀，殿下已經死了。」

劉辰心中一震，卻沒有表現出來，只是靜靜凝視Wilson。

Wilson續道：「(英)其實殿下的心臟已經有衰竭跡象，供血功能幾乎停止運作。我用了美洲聯邦最新的醫學技術，在他的心臟植入了一個機械氣泵，暫時維持著心臟功能，但是…這個氣泵不是長遠辦法。」

「如果…如果沒有了這個氣泵之後？」

「他會心臟衰竭，然後死去。」

死…死去？

劉辰心中大震，激動地抓住他的肩膀，道：「那…那一直幫他更換氣泵不就行了嗎？是錢的問題嗎？多少錢我都可以給。還是…還是技術的問題，如果有必要的話我可以把他送去美洲聯邦醫治。」

「陛下你冷靜一點，」Wilson扶著他，道：「不是這個問題，而是殿下的心臟承受不住多一次的更換。」

劉辰抓緊Wilson，眼泛淚光，道：「醫生我只有一個兒子，我不能失去我的兒子，漢帝國也不能失去太子。我…我求求你，你救救他吧。」

「對不起…陛下，對不起。」Wilson見狀也覺心酸，但也無能為力

「那…他之後會怎樣？」

「機械氣泵的機能會逐點逐點退化，隨著供血功能逐點逐點減弱，首先是四肢會癱瘓，然後腦部會因缺血而麻痺，到最後機械氣泵停止的一刻，他的心臟就會衰竭。情況就像一部機器，當它的電源逐漸消耗，它的功能就會逐漸停止運作，當電源耗盡的一刻…」

「它就會關機。」劉辰幫他完成句子

「嗯。」Wilson點點頭

「真的沒有其他辦法了嗎？」劉辰希望抓緊那最後一絲希望

Wilson雖不情願，但最終還是殘忍地搖頭，道：「我已經盡力了。」

這句話由全球最頂尖的醫生口中說出來，彷佛是死神的喪鐘，直接宣判了太子的命運。劉辰緩緩放開Wilson，站直身子，抹去那快要溢出的眼淚，保全了帝王的尊嚴，接著道：「還有多久？」

「一年，最多兩年，依據之前的經驗來說。」

「所以兩年之後，他必死無疑？」

Wilson不忍心看到一個父親為將死兒子傷心的畫面，但更不忍心欺瞞他，便道：「在美洲確實有一個案例是氣泵停止運作後，心臟神奇地重新運作起來，至今醫學界還不知道原因。但是…真的只有一個，幾萬個案例裡只有一個這樣的例子，換句話說…那是一個奇蹟。」

劉辰深呼吸一口，接著微笑道：「你知道嗎醫生，在我們的文化裡，皇帝是上天的兒子，是被神明任命和保佑的統治者，而太子就是未來的皇帝。所以如果這世上真的有奇蹟的話，一定會發生在他身上。」

Wilson勉強擠出微笑，點頭道：「當然。」

二人或許有不同信仰，尊奉不同的神明，但相同的是，此時此刻，他們也衷心希望奇蹟會降臨。

氣氛沉寂片刻，最終由劉辰開口：「診金和手術費會有人給你，我會派專機送你回美洲聯邦，你明天就回去吧。」

Wilson點頭道：「多謝陛下，後續的治療和藥物之類我已經跟這裡的醫生護士交待好了，你放心吧。」

「嗯。」

談論完畢，二人便一起返回病房。進入病房前，劉辰看到有一名小女孩坐在房外的椅子上，他認得這女孩正是上次跟隨上車的海莉莉。

回到病房後，劉辰強忍悲痛，走到病床前，擠出一個微笑。劉天康以虛若柔絲的聲線道：「父皇，那些…守衛把她攔…攔在外面了，可以…可以讓她進來嗎？」他指的自然是海莉莉

劉辰吩咐手下：「讓她進來。」

劉天康沒有想到父親會輕易答應，便嘗試得寸進尺：「那…我可以跟她當朋友嗎？」

「當然。」

「那…我可以邀請她來皇宮玩嗎？」

劉辰輕吻他的額頭，柔聲道：「你可以做你想做的任何事。」

此時，海莉莉已進入病房，她走到病床前，慰問道：「你好些了嗎？」

「好多了。」劉天康回道

海莉莉目光下垂，一臉愧疚，道：「對不起，是我連累了你。」

劉天康搖搖頭，道：「只要你告訴我你的名字，那就一筆勾銷吧。」上次還沒得知她的名字

「海莉莉，我叫海莉莉。」

劉天康微笑道：「海莉莉，你願意成為我的第一個朋友嗎？」

海莉莉報以微笑，點頭道：「嗯。」

咁快識溝女

有出息

Feel到𡃁妹會捐心俾天康

天康呀懂性聰明的孩子

係時候生多幾個做 backup

又劇透

月月

醫生話天康個心承受唔起多一次手術

平定天下應該會有方法

劉辰揾到長生不老之術做永續皇帝

承受唔起換泵
冇話唔可以換心

個心都唔同左就唔存在承受唔起既問題啦

真相大白

肯定要
有咩事上黎仲可以延續漢室。

罰你出多篇

肯定做condom

-----------------------------------------------------------------

一星期後，東宮。

宮中盛傳太子殿下將於今天出院，東宮侍女收到消息，立刻把殿內打掃乾淨，迎接太子回歸。

下午時份，劉辰、洛語琴和太子回到東宮。侍女們排列整齊，提裙行禮：「參見陛下、洛妃娘娘、太子殿下，恭迎太子殿下回歸。」

劉辰環顧四周，只覺一塵不染，煥然一新，心裡甚為滿意。他對劉天康說：「記得以後有什麼不舒服要立刻跟醫生說，知道嗎？」

「嗯。對了父皇，我今天剛剛出院，可以…休息一天，不上課嗎？」

「可以，那你就好好休息一下吧。」劉辰爽快答應

劉天康喜道：「謝父皇！」

「好了，你休息吧。」劉辰對洛語琴道：「我們也回去吧。」

洛語琴多看兒子一眼，便道：「嗯。」接著二人便一同離開

待他們遠去後，侍女便蹲下身子，微笑道：「殿下你好點了嗎？」

「好很多了。」劉天康點點頭

「我已經幫你弄好床鋪了，來，我抱你過去休息吧。」

侍女正欲伸手抱起劉天康，卻被阻止：「休息之前，我要先做一件事。」

「什麼事？」

劉天康從桌櫃取出VR裝置，道：「我要先玩一會。」

侍女也拿他沒辦法，便道：「好吧，但是玩一會好了，不要玩太久。」

「嗯，如果我玩太久你就即管把電源拔掉。」

侍女摸摸他的頭，道：「那你玩吧，我去叫人準備晚飯。」說畢便離開東宮

劉天康躺到床上，戴上VR裝置，進入虛擬世界。

---------------------------------------------------------------------

「我欲成仙」遊戲世界。

劉天康身穿一襲仙裝，英姿勃勃。他打開好友列表，一如所料，平定天下也在線上。

他心想：「他果然是無時無刻也在線上啊。」

接著便向他發送訊息：「天下哥哥，你在嗎？」

「在。」平定天下立即回覆

「一起玩嗎？」

「看看你身後。」

劉天康退出訊息視窗，轉頭一看，只見平定天下已站在這裡。他興奮萬分，立即衝上前去抱著他，道：「天下哥哥。」

「好久沒看你上線了。」平定天下微笑道

「嗯…因為之前出了點事，不過現在沒事了。」

平定天下從腰間抽出兩張門票，道：「看看這是什麼。」

劉天康取過門票，細閱一翻，上面寫著“星河泛舟入場卷”。他一臉雀躍，道：「你拿到了這張門票？」

星河泛舟，顧名思義，就是泛舟於銀河之上，下觀山脈河川，上看滿天繁星。這在現實世界當然是不可能的事，因為銀河根本就不是一條河，但在虛擬世界裡，任何事情都是可能的。

平定天下道：「這可是花了我不少人力物力才拿到回來的。」

「那我們什麼時候可以入場？」

「隨時都可以。」

「那快點走吧！」劉天康拉著他的手臂，向前奔去

如是者，二人便到達了入場地點，只見一艘艘精緻的木舟停泊在“銀河”之上。這道“銀河”霞光溢彩，波光粼粼，河面彷彿被塗上一層鮮艷的顏料，整個場景如夢似幻。河道一路延伸向天，直達穹蒼，讓人十分期待。

AI查票員檢驗門票後，便道：「請兩位上船吧。」

二人登船坐穩後，木舟便自動出發，傾斜上穹蒼，感覺有點像坐過山車。過了不知多久，木舟到達河平面，而眼前的景象更是美麗得讓人心醉。星辰點綴於夜幕之上，一閃一閃像寶石似的，密密麻麻地撒滿了遼闊無垠的天際。繁星是如此明亮，如此接近，彷彿觸手可及，這樣的距離不像是從地球角度可見之景，而更像是置身於宇宙中觀看。

劉天康驚嘆道：「不知道太空人看到的星星是不是這樣的呢？」他嘗試伸手接碰那近在咫尺的星星，但是那星星卻像和他捉迷藏一樣，忽遠又近，無論如何也觸摸不到

平定天下搖搖頭，道：「太空人也不會看到這麼美麗的景色。」

劉天康放棄觸碰星星，改為靜靜觀賞，過了一會兒，他忽然道：「前段時間我受傷住院了，這件事你應該知道吧…不，應該是說，你早就知道了吧。」

平定天下微微一笑，沒有回應。

劉天康續道：「你知道嗎，在我昏迷期間，我做了一個很長很長的夢。」

「是什麼樣的夢？」

「我夢見了在很遙遠的未來，人類先後殖民了火星、水星、金星….建立了一個又一個帝國和共和國，締造了一段段輝煌的文明，最終征服了整個銀河系。」

「那在這個夢裡面，漢帝國存在嗎？」

「我不知道，因為我只是一個旁觀者，我並不屬於那個時代，」劉天康看著平定天下，道：「但是你，你應該知道吧？」

平定天下先是一怔，然後微笑道：「也許吧。」

劉天康續道：「第一次見面的時候，你就知道我是誰，知道我的名字，還說知道我的一生，還叫我一個莫名其妙的稱呼。在我跟你說我要出宮的時候，你千叮萬囑我要小心一點。所有這些說話我一直都很難理解，直到我被人打傷，入了醫院，醒來之後我就一直在想，你到底是怎樣預知這些事的呢？當我把它們都串連一起來看的時候，我就發現原來一切並不難理解，而且合情合理，因為你是來自未來的人。」

平定天下沉默半晌，然後笑笑道：「從小到大老師都教我賢太子是一個如何聰慧的人，果然沒有錯。」

劉天康道：「連時光旅行也實現了，那應該是個很遙遠很遙遠的未來吧？」

「嗯，很遙遠，遙遠到幾乎找不到屬於這個時代的痕跡。」

「我很高興在那麼遙遠的未來，還會有人記得我。」劉天康微笑

「我也很高興可以跟你談那麼多話。」

「你為什麼會回來這個時代呢？」

「那是很長很長的一個故事，長到可以寫成一本書。」

劉天康懶洋洋地躺下來，道：「那就算了，我也沒有心情聽那麼長的故事。」

平定天下微笑道：「你剛才說你不知道你的夢裡有沒有漢帝國，那你想知道在那個很遙遠的未來，還有漢帝國嗎？」

劉天康搖搖頭，道：「不想，讀歷史已經夠煩了，我不想再讀未來。」

「很好，果然是我認識的賢太子。」

經他一提，劉天康反而想知道他為什麼會稱呼自己為賢太子，但猶豫過後，還是決定把疑問收於心底。

「好了，」劉天康坐直身子，道：「我也是時候下線去休息了。」

「好吧，這次星河泛舟之旅也差不多該完結了。星河上面說的事，就讓它留在星河吧。」

「嗯。」劉天康打開選項視窗，登出之前，他問道：「下次我上線的時候，你會在線嗎？」

「我永遠都會在線。」

講返先，雖然平定天下以後仲會出場，但基本上唔會太影響到主線劇情，所以大家唔洗擔心會有一條橫跨幾萬年既故事線

「嗯。」劉天康打開選項視窗，登出之前，他問道：「下次我上線的時候，你會出文嗎？」

「我永遠都會出文。」

內容與事實不符

係咪新故嚟

唔怪得仲要寫20章 原來個故橫跨幾萬年

段弦月幾時出返黎

係咪要劉辰撳掣

唔通平定天下係天康個意識
係天康心臓停咗之後將佢嘅意識放上隻game
所以平定天下可以一直上線 又可以穿越時空

有機有機

依家只能祝太子好運....

賢係諡號
只係太子，而做唔到皇帝

我都覺得係暗示黎
睇黎天康最後都係收皮
未來人唔係叫佢漢皇而係叫太子
即係冇做過皇帝喇

AI 征服世界

可能係好似查理斯咁
英女王太長命姐

劉辰長生不老

唔準咁快完😤

我都由頭追到依家架

真係睇到嚇左嚇
未來人都出埋

咁你開多個平行世界咪可以再寫個故事

會唔會天康細佬
返去過去搵返未見過嘅哥哥

有可能

車神巴

Live 了

為左可以回覆 先做連登會然

搞返個平行世界 一開始就同月月重甜開始

Pish

但佢又唔出文了

「那就算了，我也沒有心情追沒結局的故事。」

邊個話唔出

第一百章 萬千「燁」念

皇宮，寧湖殿。

「哥哥，如果公司忙的話就不用特意過來了。」洛語琴遞上一包飲料

「沒關係啦，反正我剛剛在這附近見完客戶，就順道過來看看你，還有看看天康。」段千燁打開飲料，淺嚐一口

洛語琴微笑道：「你啊，爸爸就只有你一個兒子，公司的事你要上心一點，不要讓他失望。」

「噢，現在輪到你來教訓我囉。」段千燁笑笑道

「唉，我也想好像你這樣可以上班，有些事情做，至少不用待在這裡整天胡思亂想。」洛語琴輕嘆一聲

段千燁豈會不知她心中所憂，便嘆息道：「天康的情況….不能怪你的。」

「沒事，」洛語琴笑笑道：「他已經好起來了，Dr.Wilson臨走前也說他的情況會慢慢穩定。」

「他…他真的是這樣跟你說？」段千燁一臉驚訝

「什麼...有什麼問題嗎？」洛語琴疑惑

段千燁緊皺眉頭，遲遲未有說話，似乎在猶豫些什麼。

洛語琴泛起不詳預感，抓住他手臂，道：「哥，到底發生什麼事了？」

段千燁躊躇片刻，續道：「那一天我來的時候，聽到陛下和Dr.Wilson的對話，他們說…他們說天康只剩下一、兩年命。」

洛語琴晴天霹靂，心臟彷彿被重錘一擊。她搖頭道：「不…不會的，怎麼可能….他們不是出去談政事嗎，怎麼變成這樣…」她眼泛淚光

「對不起，語琴。」

洛語琴緊抓其手臂，道：「他們…他們是怎麼說的？」

段千燁道：「好像是說…什麼天康已經接近心臟衰竭，只能靠機械氣泵來維持著供血功能。」

「那…之後呢？」

「當氣泵停止運作後，他就會死。」

洛語琴目瞪口呆，眼睛失焦，精神幾近崩潰。她喃喃道：「陛下為什麼要騙我…為什麼要騙我…」

「也許…他只是想保護你，不想讓你傷心吧。」段千燁安撫道

「不…不，」洛語琴搖搖頭，哽咽道：「他是天子，你永遠不知道他在想什麼。哥哥，我之前聽到宮中有些傳聞，說天康當天遇襲，根本是陛下計劃好的陰謀，目的是要加強人民對上議院的反感，你…你覺得是真的嗎？」

「我…我不知道，但是我也確實有想過這個可能性。」

洛語琴一邊流淚，一邊搖頭，神色若狂，喃喃道：「不會的…不會的…」雖然她不願意相信，但自古帝心難測，她又如何能百份百否定呢？

段千燁抱著她，安撫道：「我也不相信，我認識陛下很多年了，他不是這樣的人。」

-------------------------------------------------------------------------------

長樂宮，永壽殿，太皇太后寢殿。

「聽說孤的曾孫兒出院了？」高曌輕掃荼杯，詢問無意(熽天女兒)

「是，太子已經回東宮了。」事隔數年，無意也從一名小女孩長成少女

「那就好。」高曌放下茶杯，續道：「扶孤回房休息吧。」

「是。」

此時，一名侍女卻走進來，道：「稟太皇太后，陛下正在門外等候，他想說要見你。」

高曌疑惑：「噢？皇帝想要見孤？」猶豫片刻便回到座上，道：「讓他進來。」

侍女回殿外通傳，不久，劉辰便進入永壽殿，點頭道：「太皇太后。」

「皇帝，過來坐吧。」高曌輕拍旁邊的座位

劉辰點點頭，然後便坐到該位置上。

高曌道：「真的是稀客啊，不知道你來找孤，是有什麼事呢？」

「朕今天不是以皇帝的身份來找你，而是以孫兒的身份，所以朕也希望你可以暫時放下太皇太后的身份，用祖母的身份來面對朕。」

「好。」

劉辰掃視在場的隨從侍女，對他們說：「全部出去。」

眾下人拜別二聖後，便紛紛離開永壽殿。此時此刻，殿內只剩下嫲孫二人，高曌率先道：「說吧，阿辰。」

劉辰道：「我有一件心事，不知道應該跟誰說，想來想去，就只想到皇祖母你。」

高曌道：「你我素來政見不同，你不可能來跟我談政事，那就只能是家事了。是和天康有關的嗎？」

「是。」劉辰凝視她，道：「天康的心臟已接近衰竭，只剩下一、兩年命。」

此話如雷貫耳，猶豫給予高曌當頭棒喝，縱使她再深沉也難以冷靜，道：「你…你說真的嗎？」

「嗯，是Dr. Wilson親口跟朕說的。」

「真的…沒有其他辦法了嗎？」

「天康還沒死，已經是人類醫學技術的極限了。」

高曌沉默片刻，道：「那你有什麼打算嗎？政治上太子是國之根本，而且你還只有一個兒子，他死了必然會引發朝野動盪。家庭上…你應該還沒有把這事告訴語琴吧？」

劉辰輕嘆一聲，道：「這就是我今天來找你的原因了。皇祖母，你覺得我應該把這事告訴語琴嗎？」

「你知道嗎，」高曌道：「那時候你父皇死的時候，我人還在外國，當我收到這個消息的時候，我開始後悔了。縱然我和他勢成水火，但他終究是我的兒子，我後悔我沒能在他中毒受苦的時候陪在他身邊，後悔沒能陪他走完最後一程。」

她頓一頓，續道：「阿辰，語琴她是有權利在知道實情的情況下，陪天康走完這一程的，不然你會讓她遺憾一輩子。」

「所以你覺得我應該直接跟她說？」

「不假掩飾，明明白白的說，連這事也要猜來猜去的話，做人就未免太痛苦了。」

「說得也對，這樣做人太痛苦了。」

劉辰細味高曌話中之意，猶豫半晌，然後站起身來，道：「朕明白了，多謝太皇太后指點。那麼朕就不妨礙太皇太后休息了，朕先行告退。」他拱一拱手，轉身離開

-------------------------------------------------------------------------

黃金海灣住宅大廈，前禁軍都督何源的住址。

此處裝潢精緻，格局貴派，果然不失為高尚住宅。白晝和零號進入大樓，走到管理處前。保安見二人面貌陌生，便問道：「請問你們是？」

白晝出示蓋有銀色徽章的委任證，道：「皇家警察。」這是他為了方便調查，特意向保安局長借來的身份

保安立時恭敬起來，笑笑道：「噢原來是警察，不知道有什麼事呢？」

「警方現在懷疑這裡是一個販毒集團的藏身基地，所以派我們來調查。」

保安大驚失色，顫口道：「那…那須要封鎖大樓嗎？我什麼也不知道的…我只是打份工而已。」

白晝拍一拍他肩膀，笑笑道：「不用那麼誇張，只要把三、四個月前的閉路電視片段給我就可以了。」

「閉…閉路電視…」保安面露難色，道：「可是…這涉及到住客的私隱，我不能隨便交出來。」

「這是一件很重要的事，希望你能協助警方盡快破案。」

保安猶豫片刻，道：「這個…我不能做決定，讓我先去問問主管吧。」

正當他想前去詢問主管之際，零號一手抓住其腕，姆指用力按壓其動脈，痛得保安面容扭曲，道：「不…Madam…對不起…吖！」

白晝續道：「讓我再告訴你一次，我們是皇家警察，現在要求你把閉路電視片段交給我們。」

期間，零號不僅沒有鬆手，甚至逐漸加強力度。保安著實痛得厲害，最終決定屈服，道：「好…好，我給你們。」

待他答應後，零號終於放手，保安也鬆一口氣，揉揉手腕，道：「你們等我一下。」接著便翻查閉路電視紀錄，並把近三、四個月的片段交給二人

白晝接過片段，道：「謝謝你的協助。」

睇嚟千燁都有啲野

聽日真係要休文

白晝續道：「讓我再告訴你一次，我們是皇家警察，現在要求你聽日唔好休文。」

有冇搞錯

咁今日出文

將語琴打入冷宮

等太子同太后都死哂
洛家就完全失勢

樓主好像好鍾意傷害女角色......
之前傷害商月，依家到語琴......

語琴BB AH

其實我期待咗凱撒好耐 佢話辰仔要幫拖嗰陣一定會幫佢

即刻變咗NPC

仲有人記得
放心佢一定會出場

高曌沉默片刻，道：「那你有什麼打算嗎？娛樂上樓豬是講故台之根本，而且他還只有一個故更緊，他停更了必然會引發連登動盪。感情上…你應該還沒有把這事告訴讀者吧？」

才子，個故去到120章就會完？

至少寫返一百章辰仔同月月先

「出…出一編文…」樓豬面露難色

20章係預到好鬆，應該係15-16章左右

一百章可以由出世寫到老喎

咁咪好快完lor

又想走數？

都唔快啦，每一章平均都有成萬字

唔出文咪唔快囉

唔得 出多d啦

後日都到了

你仲有個10000年後嘅故事線喎寫埋啦

原來已經一百章樓主諗住下次寫咩題材

[過去世界]我啊爸臨終前叫我玩VR GAME

[未來世界]我啊爸臨終前叫我快啲寫文

才子兄，後日到了

二人離開住宅大樓，回到御史大夫府，開始觀看閉路電視片段。據何源所言，他曾在三、四個月前被人登門威脅，如果屬實，在那段時間裡應該會有可疑人物在大樓出現，而這些片段則能協助他們找出那個“可疑人物”。

他們把片段分為兩部分，一部分歸白晝，另一部份歸零號，如此一來就能提高效率。二人一直從下午觀看至深夜，期間只在上廁所時離開座位，除此之外再無休息，即使是晚餐時間也只是手捧著飯盒，邊吃邊看。

零號本是好動之人，要她連續多個小時坐在電腦前不移不動，著實是種折磨。她打了個哈欠，伸一伸懶腰，接著一頭伏在電腦前。

白晝依然目不轉睛，專注在片段上，道：「累就去休息吧。」

零號猛然抬頭，蓋上電腦，然後走到床前，卻見到床頭櫃上有一張照片，上面有一對夫婦，一個小男孩，還有一個襁褓中的嬰兒。他們臉上都掛著燦爛的笑容，彷彿都為那天賜的新生嬰兒而感到高興。一個幸福美滿的家庭，多麼讓人稱羡。

零號展露出溫暖羡慕的笑容。

白晝似乎注意到這件事，便轉過頭去，冷冷道：「把它放下。」

零號問道：「這是你的家人嗎？」

「不關你的事，把它放下。」

「怎麼不關我的事，我看到了就自然有資格問。」零號堅拒不從

白晝蓋上電腦，起身走到零號面前，想把照片奪過來，無奈零號身手敏捷，立即把它藏到身後，還露出得意洋洋的微笑。

白晝微怒：「還給…」

話音未落，零號卻用食指封著他的嘴，然後收起笑臉，正色道：「白晝，可以告訴我關於你家人的故事嗎？」

白晝見她一臉誠懇，也不好意思再惡言相向，便道：「沒什麼特別，普通家庭罷了。」

零號拿出照片，指著成年男子，問道：「這是誰？」

「我父親。」

「這個呢？」她指著那成年女子

「我母親。」

「那這個應該是你吧？」她指著那小男孩

「嗯。」

零號把手指移到那襁褓嬰兒身上，問道：「那這個…？」

白晝凝視那嬰兒，目光忽然變得溫柔，他沉默片刻，微笑道：「我妹妹。」

零號似有感觸，忽覺淚意上湧，便立即轉移話題：「那…他們現在在哪裡？」

白晝一怔，眼神透出一絲哀傷，道：「死了或者逃了。」

「發生了什麼事？」

白晝猶豫片刻，道：「我父親是前中國政府的軍官，那時候正值鳳凰黨與前黨爭霸，我父親就死於內部爭鬥之中，而我們身為前黨軍官的家屬，鳳凰黨自然要追殺到底。」

「之後呢？」

「之後…我母親拋下了我和我妹妹，獨自去了英聯邦屬地尋求庇護，而我…我就帶著我妹妹四處逃亡。」

零號沒想過自己母親竟然狠心至此，拋子棄女，獨自苟活，當下感到萬分震驚，道：「你…你媽媽真的那麼狠心？」

白晝冷冷一笑，道：「以前我確實很恨她，恨她為什麼這麼冷血，連自己的親生骨肉也不管。但到我長大後我就明白了一個道理，人不為己天誅地滅，她也是人，求生是她的本能。這世界上有很多動物在危急關頭甚至會把自己的孩子吃掉，自然界本就是如此。」

他頓一頓，續道：「更何況，在我當上御史大夫之後，我用我的力量去翻查了當年的紀錄，發現原來她根本就沒有去成英聯邦，她在半路中途已經被鳳凰黨軍截殺了。」當時他一聽到這個消息，百感交集，他不知道自己應該開心還是傷心，到最後他發現，他根本沒有絲毫感覺，不知道是因為這個女人已經對他不重要，還是他已經變成了一個鐵石心腸的人

但對於零號而言，這個消息的衝擊卻極為震撼。首先告訴她自己的母親是個自私惡毒的人，再告訴她這個人已經死了，這讓她如何接受呢？

白晝見她目瞪口呆，一臉茫然，便問道：「怎麼了？」

零號回過神來，擠出微笑，道：「沒…沒有。對了，那你妹妹呢？你只說你父母，還沒有說過你妹妹呢。」

「我妹妹…」白晝冰冷的目光中彷彿透出一絲人性，他苦笑一下，道：「應該也死了吧。」

「你…你親眼看到她死嗎？」

「沒有。」

「那你為什麼那麼肯定呢？」

白晝苦笑道：「反正我就是知道。」當年被強盜擄走的小孩，十個有十一個都是在折磨中死去

零號見他如此堅定，也不好說些什麼，便道：「那…如果讓你跟她說一句話，你會說些什麼？」

白晝沉思良久，最終說道：「對不起，我沒有保護好你。」眼神似有柔情，又似有後悔

零號再也禁不住，緊抱著他，哽咽微笑道：「她會聽到的。」

白晝輕撫她的頭，道：「如果你是她，該有多好。」

夜已漸深，二人忙碌一整天也覺疲倦，便決定先行休息，明天繼續調查。白晝把床讓給零號，自己則睡在梳化上。躺在梳化床上，他雖覺疲累，卻久久未能入眠，腦海不停回放著小時候的畫面。父親溫暖的笑容，母親秀麗的長髮，還有妹妹那熟睡的可愛模樣，但這美好的一切，都在一夕之間盡化灰燼….

他凝視天花，喃喃道：「爸、媽，我已經幫你們幫了仇，摧毀了鳳凰黨，也算是還了你們的養育之恩。接下來，我該為自己做點東西了吧？」

--------------------------------------------------------------------

翌日清晨。

鳥兒還未啼嗚，二人便早早起床，繼續調查工作。沒過多久，零號忽然大叫一聲：「我找到了！」

白晝走過去，果見一名“可疑人物”出現在大堂位置，而這名“可疑人物”並非他人，正是段千燁！他的臉容在閉路電視的鏡頭下清晰可見。

白晝道：「果然是他。」

零號道：「那我們是不是要去抓他？」

「先不要打草驚蛇，我們只知道他出現過在這棟大樓，但還不足以證明他就是威脅何源的人。」

「確實是…但要怎麼證明呢？」零號皺起眉頭

白晝沉思片刻，然後笑笑道：「我有辦法。」

「什麼辦法？」

白晝看著她，道：「如果你是罪犯，你知道別人手上有你犯罪的證據，你會怎樣做？」

一章得一萬字咁少？

正傳完左之後寫個番外篇，
「平行世界，我啊爸臨終之前叫我溝掂商月！」
應該咁多位巴打都鍾意睇

究竟白晝想做咩

做愛

似係零號想做

好中意零號

利用段狗釣大魚

又靜靜雞休左文

差唔多

琴日咪出左文

咁今日咪休文囉

--------------------------------------------------------------------------

數天後，皇宮，宣室殿。

「千燁，你最近過得怎麼樣了？」劉辰遞給他一杯飲料

「謝陛下。」段千燁接過飲料，受寵若驚

「欸，沒其他人在就不用叫我陛下了，我還是阿辰，你還是千燁，就是普通的舊同學。」

段千燁拿起杯子，輕喝一口，笑笑道：「這是不可能的。」

「嗯？」

「你現在是我的妹夫，算起來你還要叫我一聲哥呢。」

劉辰笑笑道：「有道理，你還是像以前風趣啊。欸我記得你以前有個稱號…叫什麼把妹小王子，全學校有哪個女孩子不為你的甜言蜜語著迷啊。」

「哈哈，論把妹能力，我又怎麼及得上阿辰你呢。」

「那是當然，」劉辰指一指他左耳朵，道：「還記得這個耳洞嗎？」

「你還好意思說這個耳洞，當年其實那個校花已經答應給我她的電話了，是你耍賴，把她抓到天台威逼她把電話給你。之後你嚇得那個校花轉校了，還連累我們一起被訓導主任罰了。」

劉辰笑笑道：「遊戲規則又沒有說明要她自願把電話給你。千燁啊，如果我像你這麼會把妹，我今天就去當小白臉去吃軟飯，而不是當皇帝了。」

段千燁無奈一笑，道：「也許就是你這種人才當得了皇帝吧。」

劉辰見他已喝光飲料，便道：「還要多喝點嗎？我去叫人拿給你。」

「不用…」段千燁忽然覺得肚子奇痛無比，便道：「阿辰…我有點肚子痛，我先去上個廁所。」

「噢，那你去吧，前面轉左就是了。」劉辰指明方向

「好…謝謝。」段千燁按著肚子，前往廁所

待他走遠後，劉辰忽然對著殿門道：「進來吧。」

大門開啟，白晝從門外走進來，拱手道：「麻煩陛下配合我演這一場戲。」

劉辰道：「可以抓到叛徒的話，演一場戲算什麼。」他拿起段千燁的杯子，瞇起眼睛細看一下其中的飲料，續道：「表面上真的看不出加了瀉藥啊。」

白晝道：「陛下，觀眾很快就會回來了，我們還是準備一下吧。」

劉辰點點頭。

另一邊廂，段千燁辦完大事，只覺身心舒暢，便伸一伸懶腰，回到大廳，但走到轉角處時，卻被他聽到一段對話。

「陛下，何源的屍首已經處理好了。」白晝道

「很好，死不足惜的叛徒，朕一定要殺光他們！對了，那你有查到什麼嗎？」劉辰道

「何源臨死前說有人登門威脅他，所以我打算去他的住宅大廈翻查一下閉路電視，可能會拍到什麼可疑人物，或者有什麼線索。」

「好，趕快去吧。」

「是。」

說畢，白晝便轉身離開。

段千燁邊聽邊冒汗，只因這段對話中有太多震驚的訊息，就連何源死了他也是剛剛才知道！

雖然心情難以平復，但他總不能讓天子久等，於是便一抹冷汗，擠出微笑，回到大廳。

劉辰見他回來，便微笑道：「你好點了嗎？」

「嗯…好點了。」段千燁站在座位前，卻久久未有坐下

劉辰見狀疑惑：「怎麼了嗎？」

「沒…沒有。」

「那怎麼不坐下？」

段千燁滿腦子想的都是剛才那段對話，他不知道那些閉路電視片段藏著多少線索，但他心知天網局的厲害，哪怕只有半點線索，他們也能夠順藤摸瓜，查到事實的真相，所以現在唯一能做的就是搶在他們之前毀滅證據！

他微笑道：「對..了阿辰，我突然想起公司有些重要事要處理，我想我要先走了。」

「這樣啊…真的很緊要嗎？」劉辰略顯失望

「對！真的很重要！」

「那你先走吧，我們下次再談。」

「嗯，那我們下次再見。」

說畢段千燁便急步離開宣室殿，繼而離開皇宮。剛踏出宮門，他便立即致電親信。

「喂？少爺？」

「立刻幫我去黃金海灣，要求他們刪除上年9月23日的閉路電視！」

「什…什麼？怎樣叫他們刪除？」

「給他們錢！威逼他們！用你的方法！總之我要那天的閉路電視片段在世上消失！」

-----------------------------------------------------------------------

在段千燁忙於補救期間，殊不知一切都在白晝的計算之內。白晝離開皇宮後，便帶同零號，駕車出發前往黃金海灣，並把車子泊在外面的停車場，而這個角度剛好可以透過玻璃門看到大堂管理處。

萬事俱備，現在只待獵物上釣了。

白晝從褲袋取出耳機並戴上，此舉引起零號注意，於是她便問道：「這是什麼？」

白晝回道：「我預先把竊聽器放在管理處，這樣就能聽到保安和來人的對話。」

「原來是這樣。」零號目不轉睛地看著耳機，似乎十分感興趣

白晝注意到，便拿出另一杖耳機並遞給她，道：「拿著吧。」

零號如獲至寶，立刻取過耳機並戴上。耳機傳來保安與來人的對話，再從車廂內遠距離看著人來人往的大堂，感覺就像在觀看電影，而且是3D實況電影，這個場景讓零號有一種莫名的興奮感。

「對了，就當段千燁真的是威脅何源的人，你就肯定他會出現嗎？」零號問道

「他當然不會親自出現，但他一定會派手下來毀滅證據。」

「我倒是覺得他不會那麼笨，你想想，你要毀滅證據當然要派一個毫不相干的人來啊，這樣就算出了什麼事也不會查到自己身上。」

白晝冷笑道：「不是他笨，而是他沒有辦法。他剛才聽到天網局即將要派人去拿證據，他就一定要搶在他們之前毀滅證據，這樣一來他還有時間去找一個毫不相干的人嗎？」在危急情況下，人往往會忽略一些細節，甚至作出不理智的決定

如是者，二人便一邊聽著錄音，一邊監視管理處，等待目標出現。但光是看著人來人往，毫無生氣的管理處，零號難免覺得無聊，於是便開始一個新話題。

「欸對了，你說段千燁是個富家子弟，而且還不是一般的有錢，他是洛延葉的獨子，身邊應該有不少狂花浪蝶吧？但為什麼到現在還是單身呢，而且連緋聞也沒有。」

「怎麼了，你對他有興趣嗎？」

「我對他有興趣？可笑，他連給我提鞋也沒有資格。」零號對於「凡夫俗子」還是一貫的不屑

白晝無視她的高傲，轉而說道：「每個人心中也有一個夢，段千燁自然也不例外。」

零號一臉茫然，這句說話中的每個字她都懂，但拼在一起就不懂了，而且她也沒有興趣追問，於是便轉移話題：「那你呢？你有什麼夢想嗎？」

白晝沉默片刻，道：「我這一生只有兩個願望，第一個是為了我家人，我要毀滅那個拆散我家庭的鳳凰黨，這個已經做到了。」

「那第二個呢？」

白晝淡淡道：「也許有一天我做到了，我再告訴你。」

零號一臉不屑：「裝神秘。」

白晝道：「那你呢，你的夢想是什麼？」

零號想了想，道：「以前呢，我就想做最高最厲害的神，把你們這群像垃圾一樣的凡人踩在腳下，但是後來我才發現做最高最大的那個也未必是件好玩的事，你看看小皇帝就知道了，我覺得他也過得不快樂。所以現在呢，我的夢想很簡單，就是可以去趟旅行！」

「去旅行？」白晝沒有想過她的夢想會如此簡單

「對啊，因為我從來都沒有離開過中原，所以我想出去看看。你知道嗎我最近看了一套西片，原來歐洲有個叫希臘的地方，那裡有個愛琴海，很漂亮很浪漫的！」

說實話，白晝的第一反應是感到不屑，難道夢想不應該是宏大一點的嗎？但想深一層，如果夢想可以簡單一點，也未嘗不是一種幸福。但最讓他感到奇怪的，是眼前這個女子與她從前認識的零號可謂判若兩人。從前的她心裡總帶著仇恨，對鳳凰黨的仇恨，對社會的仇恨，對世界的仇恨，但現在卻看不到半點痕跡。

「零號，」白晝道：「你以前不是這樣的。」

零號抓抓頭，道：「是嗎？也許是因為我找到了一些意義吧。」還有，找到了一個很重要，而且血脈相連的人

白晝淡淡道：「如果你想去旅行的話，等這件事完了之後我陪你去吧。」

「真的嗎？」零號雀躍興奮

「等事情完了再說吧。」

此時，耳機傳來一段引人注意的對話。

「我要上年9月23日的閉路電視片段。」男子道

「吓…你是什麼人？」

「這裡兩千萬，立刻把那段影片刪除掉，然後辭職離開，以後也不要再回來首都。」

「這…這個…」
…………..

二人摘掉耳機，白晝打開車門並說道：「獵物到了，還等什麼？」

接著零號也跟隨下車。他們直接走進大堂，前往管理處。那保安看見上次前來索取片段的“警察”，一臉驚訝，道：「是…是你們啊。」

白晝未有理會，搭著那男子的肩膀。男子猛然轉身，驚道：「你…你們是什麼人？」

白晝道：「漢廷御史大夫白晝，現在奉陛下之命來問你幾句話。」

molamola
洛家要抄斬

白晝淡淡道：「如果你想去旅行的話，等這件事完了之後我陪你去吧。」

才子你立緊flag?

個故完左咁點算

白晝未有理會，搭著那樓豬的肩膀。樓豬猛然轉身，驚道：「你…你們是什麼人？」

白晝道：「漢廷御史大夫白晝，現在奉讀者之命來問你幾句話。」

你竟然呢個位停

「樓主，」白晝道：「你以前不是這樣的。」

唔好呀

二千萬咁多

Btw 借個位
入黎幫手呀
［Twitter國安法]各國議員連珠炮發，誓要以實際行動保衛香港！抵抗邪惡中共！

是日休文一年

零號想了想，道：「以前呢，我就想做最高最厲害的神，把你們這群像垃圾一樣的凡人踩在腳下，但是後來我才發現做最高最大的那個也未必是件好玩的事，你看看小皇帝就知道了，我覺得他也過得不快樂。所以現在呢，我的夢想很簡單，就是日日看到白日夢才子出文！」

sorry琴日唔記得出文

--------------------------------------------------------------------------

洛家大宅。

段千燁坐立不安，在大廳裡來回踱步。躊躇之際，一名管家匆忙而進，道：「少…少爺，外面來了一群人，說是天網局的人。」

天…天網局？難道慢了一步嗎？段千燁冷汗直冒，思索下一步行動，但就在此時，白晝已帶領著天網局眾人闖進大廳。

段千燁一抹冷汗，擠出微笑，道：「白…白局長，不知道有什麼事呢？」

白晝推前一名男子，正是剛才在黃金海灣捉拿的人。他說道：「段少爺，這是你的親信吧？」

親信不敢與段千燁對視，一臉愧疚：「少…少爺。」

段千燁猜到親信已把他們之間的關係和盤托出，更何況只要翻查一下洛德集團人事部紀錄，或者隨便找個高層來問，二人的主僕關係也會無所循形，事到如今根本無從撇清。於是，他便微笑道：「啊，是，他是我的親信，不知道他犯了什麼事要勞煩白局長你呢？」

「明人不說暗話，段少爺，你千方百計想毀滅所謂的證據，殊不知這一切都只是我和陛下的圈套而已。」

段千燁皺起眉頭，一臉不解。

白晝續道：「還不明白嗎？閉路電視片段我早在幾天前就拿到了，而讓你聽到天網局要去黃金海灣拿證據，不過是我和陛下合演的一台戲罷了。」

至此，段千燁總算恍然大悟，原來一切都在他們的計算之內。事已至此，他已無話可說，只得重嘆一聲。

白晝續道：「但是我還有一點不明白，你為什麼要出賣漢室？」

段千燁道：「我是被人威脅的。」

白晝淡淡道：「又是被人威脅的，那他到底是用什麼來威脅你？」

段千燁苦笑搖頭，堅決道：「我是不會跟你說的。」

「好，」白晝點點頭，走近他，道：「那恐怕你要跟我們進宮面見陛下了。」

---------------------------------------------------------------------------

皇宮，宣室殿。

劉辰坐於辦公桌前，久久未有說話，只是凝視段千燁，眼神彷似混雜著失望、憤怒和不解。

過了不知多久，他終於開口：「段千燁，你真的是傷透朕的心。」

段千燁淡淡道：「我與漢室無仇無怨，也從來沒有想過要傷害陛下你，只是…我被人威脅了。」

又是被人威脅！？難道他還不是幕後黑手嗎？這中間到底有多少層關係？

劉辰未有表露震驚，問道：「他們用什麼來威脅你？」

「我是不會跟你說的。」

「你不說，朕就殺了你。」

「那就請陛下殺了我吧，我寧願死也不會說的。」段千燁堅定如鐵

劉辰沒有發怒，只是淡淡道：「白晝你先出去，」然後對在場的羽林衛道：「你們也出去。」

羽林衛大驚：「可是陛下…」讓一個叛徒與陛下獨處，豈不是把天子之命置於危牆之下？

劉辰從抽屜取出一把手槍，放在桌面上，道：「這樣可以了吧。」

羽林衛們雖不以為然，但聖意如此，他們也無計可施，於是便和白晝一同離開宣室殿。此刻殿內只剩下劉辰和段千燁二人。

劉辰道：「現在這裡沒有皇帝和洛家大少爺，只有阿辰和千燁，你可以告訴我了嗎？」

段千燁搖搖頭，道：「無論站於何種身份和立場，我也無可奉告。」

「我記得我們以前是無話不談，沒有秘密的。」

「但就是變了，正如你不可能不是皇帝，我也不可能不是洛家大少爺，已經回不去了。」

物換星移，春去秋來之間很多事情早已無聲無息變更，想要回到過去談何容易？

「你說得對，」劉辰站起身來，緩緩步近，直至走到他面前，道：「但其實你不說，朕也猜得到。」他頓一頓，續道：「朕不是瞎的，千燁，你喜歡語琴對吧？這就是那個人用來威脅你的東西。」

段千燁先是震驚，但下一秒卻感覺釋懷，彷彿卸下了千斤重擔。他苦笑道：「是，原來你早就知道。」

「這事本來就不難看出來。」劉辰頓一頓，續道：「朕不明白，你身邊的選擇多的是，為何要執著一個不可能達成的夢？」

段千燁苦笑道：「如果她過得幸福，我不會打擾你們，我甚至會祝福她。但你問一問你自己，你有愛過她嗎？」

劉辰一怔，續道：「朕沒有虧待過她。」

「但是自從她當了你的妃子之後，我都沒有見她開心過。你知道嗎她以前不是這樣的，她以前是很開朗很喜歡笑的。」

「那你想怎樣？帶她走嗎？帶她離開這座像囚牢一般的深宮嗎！？」

「如果可以的話，我恨不得帶她遠走高飛，以後也不回來。」

「但你知道這是不可能的，更何況她愛的是朕，她是心甘情願留在這裡的。」

「她愛的是你？」段千燁大笑起來，道：「如果你不是天子她根本不會愛上你，她甚至不會認識你！」

「但朕就是天子！這是不會變的事實。」

段千燁冷笑一下，道：「阿辰，你還是像以前一樣，唯一不同的是，你以前什麼也沒有，而現在有了天下。」

劉辰回到座位上，調整一下情緒，然後拿起手槍，指著段千燁，平靜道：「段千燁，光是覬覦皇妃和出賣漢室這兩項罪名，就足夠你死十遍了你知道嗎？」

段千燁笑笑道：「與其眼睜睜看著我愛的人受苦，而我什麼也做不了，那我寧願什麼也看不到。可以死在我最好的朋友手上，總比死在其他人手上好。」

看著段千燁那慷慨就義的模樣，劉辰忽然想起中學的時光，那一段段回憶湧上心頭。從入學初相識，到一起玩耍，一起作弊，一起受罰，一起追同一個女生，再到踏出校門畢業的一刻….

劉辰心裡萬分糾結，握槍的手微微顫抖。掙扎過後，最終他放下手槍，並向殿門方向喊道：「全部進來！」

一聲令下，白晝和眾羽林衛便進入殿內，只見段千燁依然安然無恙。

劉辰道：「段千燁出賣漢室，罪無可恕，現在撤銷他的國藉，立即驅逐出境，永生永世不得再踏入漢帝國半步。」接著對段千燁說：「段千燁，如果再讓朕看到你，朕一定殺了你。」

段千燁後退兩步，行一個正式禮數，彎腰拱手，道：「謝陛下隆恩。」

劉辰別過頭去，淡淡道：「帶他出去。」

羽林衛搭著段千燁的肩膀，道：「段少爺，請。」

段千燁轉身離開，在踏出殿門前，他說道：「再見了，阿辰。」

二人心中明白，這一次或許是他們最後一次見面了。從今往後，舊日情誼斷絕，老死不相往還。

劉辰坐於辦公桌前，久久未有說話，只是凝視白日夢才子，眼神彷似混雜著失望、憤怒和不解。

過了不知多久，他終於開口：「白日夢才子，你真的是傷透朕的心。」

讀者轉身離開，在離開帖文前，他說道：「再見了，樓豬。」

痴線 斬草唔除根

讀者心中明白，這一次或許是樓主最後一次上水了。

留意返該年代既物價

唔係應該補番琴日既文咩

所以樓豬仲差一日文

羽林衛搭著樓主的肩膀，道：「樓主，請。」

啱喎

以為會成人之美

其實搵人扮劫走洛妃，然後帶佢搵千燁

冇咗皇妃，月月咪可以做皇后囉

過去左既野...好多時未必補救得返

劉辰道：「白日夢才子出賣讀者，罪無可恕，現在撤銷他的帳號，除復漢故 post 外，永生永世不得再踏入連登半步。」接著對才子說：「才子，如果再讓朕看到你走數，朕一定殺了你。」

才子 你仲未答係咪幫立緊flag

才子轉身離開，在踏出殿門前，他說道：「再見了，讀者。」

文呢?
商月呢?

樓豬

呢位巴打講嘢就有見地啦

其實語琴可以離開皇宮都唔代表佢會鍾意千燁？

千燁一直都只係一個單戀嘅毒撚

sorry今日出左去啱啱先歸家，依家出文

唔可以劇透

----------------------------------------------------------------------

寧湖殿。

侍女匆忙而進，神情焦急，道：「娘娘，這次大事不妙了。」

「怎麼了？」洛語琴揉壓太陽穴，語氣緩慢，顯然並不在乎。太子之事已經足夠困擾，她倒是不相信還有什麼事能比這個嚴重。

「我…剛剛在宮中收到消息，說陛下已經下旨，要驅逐段少爺出境，還讓他永遠也不能再回來。」

「什麼！？」洛語琴猛然睜眼，急道：「什麼時候的事？」

「好像是兩個小時之前，現在段少爺已經被押送到機場了。」

「哪個機場！？」

「漢京皇家國際機場。」

洛語琴二話不說，奪門而出，然後對門外守衛說：「立刻幫我叫輛車….」她本來打算趕往機場，但轉念一想，即使到了機場也無濟於事，現在唯一能做的就是面見陛下。想到此處，她便一改口風：「擺駕宣室殿。」

----------------------------------------------------------------------

此時宣室殿內有三人，分別是劉辰、洛延葉和上官謹。洛延葉剛一收到消息便立即趕至宣室殿，但他卻沒有想過上官謹也在此，而且還與劉辰有說有笑，談笑風生。

洛延葉無視這位舊日伙伴，向劉辰拱手道：「陛下，不知道千燁犯了什麼事，讓你要驅逐他出境呢？」

劉辰道：「他出賣漢室，他是叛徒，朕不殺他已經是最大的寬恕了。」

「這…當中肯定有什麼誤會，請陛下先查清楚吧。」洛延葉難以相信自己的兒子竟是叛徒

「朕已經查得很清楚，而且他自己也承認了。」

「那…那他到底是怎樣出賣漢室？」

「你又不是漢廷臣子，這件事朕沒有必要跟他交待。」

洛延葉一愣，接著語氣一變，嚴詞道：「陛下，你這樣就把他驅逐出境恐怕於法不合，這事好歹也要經過法院審理吧？」

劉辰笑笑道：「那你就去法院申訴吧，就說朕尊斷獨裁，未審先判，最好叫他們派人來把朕抓走。」

洛延葉歷練甚多，又豈會不知政治的運作模式呢？天子犯法與庶民同罪，從來都是浪漫的天方夜譚。陛下若要治一個人罪，又有誰能阻止？

他輕嘆一聲，低下頭來，恭敬道：「我只有一個兒子，請陛下大人有大量，對他罔開一面吧，我保證他不會再犯的了。」

劉辰道：「千燁曾經是朕最好的朋友，朕已經對他罔開一面了，不然你現在看到的就是他的屍首。」

洛延葉抬起頭來，微怒道：「所以陛下是不肯放過他了。」

「是，那又怎樣？」

「那麼從今往後，漢帝國境內不會再看到有關洛德集團的東西。」洛延葉語氣帶有半分威脅

劉辰大笑起來，然後站起身來，走到他面前，道：「你以為現在還是三寡頭時代嗎？你以為你還有跟朕討價還價的餘地嗎？洛總裁，以前三寡頭連在一起，扼著帝國的經濟命脈，確實可以嚇怕朕。但現在只有你洛德集團，恐怕力有不逮吧。」他拍一拍上官謹的肩膀

他頓一頓，續道：「岳父啊岳父，你現在就是只紙老虎，想嚇一下外人還行，但想咬死朕？簡直是癡心妄想。如果你想撤資就撤吧，這樣漢帝國頂多流失一些資金，但你洛德集團就失去了差不多整個東南亞的市場，誰的損失大一點，你自己會算吧？」

此番說話無情地揭開了洛延葉的所有底牌。沒錯，現在洛延葉只是一隻紙老虎，洛德集團對龐大的漢帝國而言更是九牛一毛。他氣上心頭，卻又不能發作，只能怒視著眼前這個不可戰勝的存在。

此時，門外守衛忽然進來，拱手道：「陛下，洛妃娘娘來了。」

劉辰似乎早有預料，淡淡道：「讓她進來。」

守衛出去通傳一聲。不久，洛語琴便進入殿內，走到劉辰面前行一禮，道：「臣妾參見陛下。」

劉辰道：「語琴，你回去吧，這事朕遲些會跟你解釋。」

「不！」洛語琴道：「陛下，臣妾請你收回成命。」

「不可能。」

「好，」洛語琴忽然雙膝下跪，道：「那就請陛下廢了我的妃位，把我逐出皇宮！」

在場眾人皆是大驚，劉辰則是凝視她，道：「你在說什麼？」

洛語琴眼眶泛紅，然後從腰間拔出小刀並架在項上，道：「如果陛下不肯的話，那我就當場自殺，血濺宣室殿！」

「語琴！」「娘娘！」
沒有人想過她會有此一舉，皆是驚惶失措

洛語琴未有理會，雙目緊盯劉辰。劉辰神色自若，表情如一，對其餘人等說：「全部出去。」

如果白局長有事，刀片就會寄架喇

下人們和上官謹自然是領命離開，但洛延葉卻不放心女兒獨留在此，因此遲遲未有行動，直到洛語琴出言勸告：「爸爸，你出去吧。」

事已至此，縱使洛延葉萬般不情願也只好離開。

殿門關上後，劉辰便道：「洛語琴，你瘋夠了。」

「陛下覺得我瘋了嗎？我說瘋的是你！」

「段千燁是叛徒！他出賣漢室，朕本應把他處死！」

「但他是我哥哥！」洛語琴道：「陛下…你看在我的份上就放過他一次吧。」

劉辰見她著急的模樣，不禁想起段千燁喜歡她的事實，一時妒火中燒，道：「不可能，朕告訴你，你這輩子也別想著再見到他。」

洛語琴不明箇中源由，也不知他為何決絕至此。她痛心疾首，把小刀架得更緊，哽咽道：「我身邊所有的人都離我而去，最疼愛我的哥哥走了，天康也快要死了…我留在這世上還有什麼意思…」

劉辰一愣，道：「你說什麼？」她怎會知道天康將死之事

「陛下，我已經知道了…你隱瞞我的一切我都知道了，天康只剩下一年多的命對吧？我不知道你為什麼要騙我，也不想再猜你在想什麼了…」

「朕…朕是怕你一時接受不了才沒有跟你說，朕是想保護你。」

「是嗎？我覺得不是，我覺得是你內疚，因為天康受傷根本就是你預先安排好的陰謀！」

縱使劉辰再沉隱也難以自控，指著她喝道：「你到底在說什麼！？」

「以前我不信，現在我信了，自古天家最無情，天子的心裡會有情嗎？」洛語琴重嘆一聲，道：「你不愛我還把我留在身邊，還把我身邊的人一個一個奪走，狠辣至此，也只有天統大帝你能做到了。」

劉辰轉過身來，背對著她，百般情緒充斥心頭，最終只化成一笑，然後喊道：「羽林衛進來！」

不消片刻，羽林衛便全數進入殿內。劉辰道：「撤了她的武器。」

羽林衛在電光火石間便奪取了洛語琴手中的小刀。洛語琴無力反抗，靈魂早已被抽空，跌坐地上。

劉辰續道：「跟妳解釋也是白廢唇舌，滾回妳的寧湖殿吧。」接著對羽林衛道：「護送洛妃娘娘回宮。」

洛語琴沒有反應，只是一邊傻笑，一邊任由羽林衛帶走。

-----------------------------------------------------------------------------------

一星期後。

今天，前殿人山人海，張皇鋪飾，極盡奢華。殿內不止有漢廷大臣，還有來自蒙古國的官員，他們都排列整齊，各安其位，而且還穿著正式官服，場面肅穆莊嚴。

過了一會，後方傳來呼喊：「蒙古國大總統到！」

眾臣紛紛回頭，只見巴特身穿白蟒王袍，緩步而前，所過之處眾人紛紛低頭表示敬意。巴特停在陛階前，仰望那金光閃閃的龍座，負手而立。

再過一會，前方再次傳來呼喊：「大漢皇帝駕到！」

劉辰從側門而進，身穿大漢龍袍，頭戴平天冠，玉旒前後垂落而下，半掩聖顏，予人一種神秘且高貴的感覺。除了巴特外，眾臣紛紛彎腰拱手，直至他登上陛階，站到龍座前為止。

旁邊侍從高吭道：「冊封儀式開始！」

接著有另一名侍從走到劉辰身邊，恭敬地遞上聖旨。劉辰接過卷軸並將其翻開，閱道：「蒙古國位處漠北，夾於漢俄兩國之間，多受俄國侵擾而不得寧日，今願加入漢聯邦共抗外敵。朕樂見於此，特封其大總統，巴特-額爾德尼為蒙古王，並授予其金印，准蒙古國自治地位。望漢蒙兩國永結同心，永締友好。」

說畢，他便把聖旨遞還給侍從，接著又有另一名侍從上前，遞上金璽印。劉辰接過金印，走下兩級陛階，然後把它交給巴特並道：「蒙古王。」

巴特微微低頭，雙手接過金印，道：「謝大漢皇帝恩典。」

眾臣紛紛下跪，齊聲道：「陛下萬歲萬萬歲，蒙古王千歲千千歲，望兩國永結同心，永締友好。」

劉辰微微一笑，巴特卻不以為然。隨著印授完畢，冊封儀式也宣告結束。

早d解決左小三 然後月月坐正

咪撚quote文啦屌

乳擒抵啦
落迷藥丫拿

好慘喎佢

如果零號有事呢

你覺得呢

落藥果下係佢自己種嘅因

我 立即

如果呢個角色係公孫盈就會同情 起碼我理解係有愛情嘅因素
但呢個乳擒一開始就係劉辰打咗啲成績出嚟先痴埋去 連共患難都冇 就擺明係拎自己個人生去做政治交易
食得鹹魚抵得渴 咁就冇得而家先嚟後悔話自己幾慘啦

岩阿 一直都係阻住辰仔月月既小三

縱使劉辰再沉隱也難以自控，指著才子喝道：「你到底在說什麼！？」

你試下

終於有咁多人睇清楚洛語琴係幾咁抵死

佢係落迷藥送上門畀人中出㗎

但我覺得語琴都係有愛辰仔既

唔知點解一提起零號， NieR 就會係腦海出現

真，明明自己夾硬黐埋去，自作自受

係囉

樓主係咪始料不及呢
估唔到咁多人唔鐘意語琴

如果唔係天康我諗語琴一早收咗皮

語琴是被樓主害的。

又靜雞雞休文

由語琴出場起就好唔鍾意佢天康多多少少有幫佢媽喺我心目中拉下分
現在大快人心

樓主沒有反應，只是一邊傻笑，一邊任由羽林衛帶走。

當初語琴喺俄羅斯唔落藥咪幾好

樓主去咗暗殺語琴

好似有少少

呢個就留返比讀者解讀啦

即刻出文

第一百零一章 一將功成萬骨枯

白霧迷濛，翠竹掩映間，似乎有一處世外桃源座落其中。劉辰撥開叢葉，走到一片大草原上，那裡有鮮花盛放，蝴蝶飛舞，還有一條清澈的溪流，而在那溪流旁邊，有一名男子負手而立。他正是劉辰的父親，先帝劉廣平。

劉辰飛奔上前，喊道：「父親！」

劉廣平回過頭來，微笑道：「阿辰。」

「爸你知道嗎，我已經剷除了三寡頭，現在他們再也威脅不到漢室了！」劉辰一臉興奮，像是小孩子向家長報告成績一樣

「很好。」

「還有你知道嗎，最近漢廷決定修繕太廟，我把你追封了為“光漢明帝”，把爺爺追封了為“光漢仁帝”。」

「噢？為什麼都要加個光字在前面呢？」

「是那些大臣建議的，他們說“能紹前業曰光”，既然漢室是經二千多年再復興，就應該加個光字在前面，也可以和古漢朝的皇帝分辨開來。」

「原來是這樣。」

劉辰蹲下身子，用手指撥弄溪水，道：「爸，你覺得百年之後世人會如何評價朕。」

「阿辰，」劉廣平道：「後人會如何評價你不是重點，重點是你希望他們如何評價你。」

劉辰甩一甩手指上的水，站起身來，道：「我倒是希望我將來的諡號上會有個“武”字。」

「武帝？」劉廣平笑笑道：「你是想成為像劉徹或劉秀這樣的皇帝嗎？」

劉辰遙望遠方天際，道：「或許更偉大一點。」

--------------------------------------------------------------------------------

劉辰緩緩睜開眼睛，躺在床上，凝望那剛剛探出頭來的旭日，怔怔出神。

沒過多久，隨從走進來，道：「陛下是時候起床了。」

「今天有什麼事嗎？」

「陛下今天約了祁太尉9點鐘在宣室殿見面，現在都已經9點10分了，祁太尉還在殿外等候。」

「嗯。」劉辰不慌不忙，懶洋洋地起床

在隨從和侍女的幫助下，劉辰不消片刻便梳洗完畢，前往辦公室與祁克會面。

「臣參見陛下。」祁克拱手道

「太尉，聽說你打算要退下來了？」

「對，臣年紀也大了，是時候要退下來了。」

「但是朕見你還是像以前一般英明神武，一點老態也見不到。太尉啊，朕和漢室都須要你，你還是留下來吧，此事朕就當沒有聽過。」

祁克苦笑道：「陛下，臣今年已經五十三歲了，行軍打仗最須要的就是體力和魄力，臣實在無法再勝任太尉一職了，留在這裡恐怕對漢軍有害無利。更何況…臣這些年來隨先帝和陛下征戰，早已落下一身舊患了，醫生也建議我要多休息，所以就請陛下恩准臣退休吧。」現在的他早已大不如前，多跑兩步也覺渾身酸痛，試問如何執掌天下兵馬呢？

劉辰見他堅決至此，也無話可說，只好點點頭，道：「那好吧，但你退休之後也記得要時常和朕保持聯絡，朕一定會保你一生富貴無憂。」

祁克躬身道謝：「謝陛下恩典。」

「雖然你退休了，但我大漢百萬大軍總要有人管，你有想過讓誰來當你的繼任人嗎？」

太尉負責漢帝國的軍事防禦，算是帝國的最高元帥，旗下有四名大將軍，分掌東南西北四個大區。東方青龍軍，由大將軍林奕元統領；南方朱雀軍，由大將軍黃羽統領；西方白虎軍，由大將軍歐陽修統領；北方玄武軍，由女將軍宋瀟統領。四區之中，因北區包含首都漢京所在，故此最為重要。

劉辰所提出有關繼任人的問題，祁克自然有慎重考慮過。他說道：「我提議由南軍大將軍黃羽接任太尉一職。」

「噢？朕還以為你會提拔北軍的女將軍呢。」

劉辰這樣想並非空穴來風，因為這些年來祁克確實十分看重宋瀟這位新進女大將，還將重中之重的北方玄武軍交由她統領。

祁克搖搖頭，道：「論行軍打仗的能力，瀟瀟也許更勝一籌，但她始終太年輕，歷練還不夠，更重要的是她的性格太過剛強，處事不夠圓滑，相反黃羽就比較沉穩一些，所以由他接任太尉一職會比較好。」

劉辰笑笑道：「恐怕這位女將軍聽到你這樣說會很傷心啊。」

「但是一定要讓她知道是我提議黃羽接任的，我剛才也說過她性格剛烈，萬一她誤會了是陛下要提拔黃羽的，恐怕會對漢室懷恨在心，與其這樣不如讓她恨我好了。」

劉辰微笑道：「好，朕明白了。」接著便拿起桌上的紅酒瓶。該瓶子上的字跡殘舊，物料粗糙，顯然年代久遠。他續道：「這是這是1863年的紅酒，有兩百多年的歷史，是朕珍藏中的珍藏，就把它留在兩天後為你送行時再開吧。」

他放下酒瓶，拿起另一個酒壺，將酒液倒進桌上的兩個杯子，然後把其中一杯遞給祁克，道：「至於現在就先喝一個品質沒那麼好的吧。」

祁克接過杯子，微笑道：「謝陛下。」接著便與他碰杯，一乾而盡

今晚應該會出多少少

一個老臣要離開了....
漢興到漢室心懷安慰而離開。

做咩追封定個仔

語琴自己攞黎但都好慘比小小愛佢喇

才子道：「至於現在就先看一個品質沒那麼好的吧。」

天康攪成咁會唔會因為啲春藥唔係普通春藥..
應該係加咗容易懷孕嘅藥..明知辰仔只會攪佢一次..
所以加埋易生仔嘅藥 一攪就有BB..確保自己皇后地位..
藥性影響好多時小朋友都會唔健康...

語琴應該無咁醒
係太皇太后啫

語琴內疚自盡

認月月做大 自己做細 都可以進行合法既多人運動既

要不是語琴，樓豬就唔會寫咁多野破壞辰仔月月，仲要休文

「樓主今天約了讀者9點鐘在連登出文，現在都已經9點10分了，讀者還在連登等候。」

---------------------------------------------------------------------------------------------

兩天後，皇宮宴會廳。

今天是祁克作為太尉的最後一日，劉辰特意為他辦了一場歡送宴會。劉辰本來打算邀請滿朝文武，風風光光的為這位忠烈太尉踐行，但祁克生性不好熱鬧，也不願朝廷耗資巨費去辦一場盛宴，於是便要求劉辰盡量低調，不要勞師動眾。最終，劉辰決定只邀請三公、四名大將軍，還有商月陪伴自己出席。

宴會定於晚上八時開始，現在已是八時十分，劉辰、商月、三公和三將軍已到達現場，只差最後一名大將軍。劉辰掃視一遍，眼見宴上除商月外全是男子，那就表示那位遲遲未到的正是北軍統帥，宋瀟。

對此，劉辰也並未生氣，他反而想趁此空檔，先認識一下其餘三名素未謀面的大將軍。須知他們雖是漢廷重臣，但由於長駐邊陲軍營，也不用上朝議政，因此劉辰從未見過他們。

四名大將軍分坐左右兩席，劉辰先看看左席，坐在祁克正後方的男子，只見他三十來歲，沉穩成熟，氣宇軒昂，完全符合世人心中對將軍的固有印象。

劉辰微笑道：「想必這位一定是朱雀軍的統帥，黃將軍了？」

黃羽拱手道：「是，陛下。」

劉辰再看看他身後的男子，只見他年約四十，面容輪廓與一般漢人不同，顯然混雜了西方血統。劉辰道：「那這位應該是白虎軍的歐陽將軍了。」

歐陽修點點頭，道：「是。」

劉辰再把目光移向右席的男子，只見他二十來歲，一臉陰陽怪氣，塗脂抹粉，衣著風格也極為中性，雌雄難辨，但總括而言尚算是個美男子。

劉辰微笑道：「朕早有聽聞過林將軍的美貌，今日一見果然名不虛傳。」

林奕元抹嘴一笑，極盡嫵媚，道：「沒想到陛下還知道人家呢。」

劉辰打了個冷顫，連忙喝一口酒定驚，續道：「很好，朕今天總算見到我大漢的中流砥柱了。」

平時連登仔都會話啲女畀人中出係臭雞抵死..
而加語琴做咩會好慘 佢已經得到錢同地位啦

眾人閒聊一會，沒過多久，大門忽然被打開，侍女帶著一名女子走進來。侍女提裙行一禮，道：「陛下，宋將軍到。」

劉辰卻無暇理會侍女，只因他的目光早被其身後的女子吸引，只見她二十出頭，身穿軍服，短髮及肩，肌膚勝雪，眼大而有神，眸子透出一種堅忍不屈，眼角下的美人痣更為她添上一分霸氣。

更重要的是，她長得很像劉辰中學時期的初戀女朋友！

另一邊廂，祁克卻對她姍姍來遲感到十分不滿，責備道：「瀟瀟，今天陛下辦的宴會你也敢遲到？快點跟陛下道歉！」

宋瀟拱一拱手，冷冷道：「剛剛軍中有些重要事情要處理，所以來遲了，請陛下見諒。」

劉辰卻看得入迷，一時未有反應。商月見狀輕皺眉頭，乾咳一聲，劉辰至此才回過神來，微笑道：「沒關係，公事當然是重要一點，宋將軍請坐吧。」

宋瀟點點頭便坐到右席上去。坐在她前方的林奕元卻一臉不屑，道：「來參加宴會還穿著軍服，真是不懂得尊重場合。」

宋瀟淡淡道：「當然不及林將軍你塗脂抹粉，穿著一件妖裡妖氣的衣服那麼尊重。」

「你…」

「好了好了，」公孫明實在看不過眼這吵鬧場面，便出言制止：「兩個也別吵了，今天是祁太尉的大日子，不是應該高高興興的嗎？」

經丞相一勸，二人總算不再針鋒相對，但不滿對方之色依然形於臉上。劉辰見事情已定，便吩咐侍女為眾人斟酒，接著道：「各位，這是有兩百多年歷史的紅酒，可算是朕的心肝寶貝…」他轉頭看向商月，竊笑輕聲道：「當然是除了你之外。」

商月翻一翻白眼，無言以對。

劉辰重新把目光放到席下眾人身上，道：「既然今天是為太尉送行，朕也不吝嗇了，請大家嚐嚐吧。」

眾人淺嚐一口，只覺香滑可口，沁人心脾。林奕元凝望劉辰，頻送秋波，笑笑道：「這酒就像陛下一樣香醇，一樣性感。」

劉辰差點把嘴裡的酒液吐出來，咳了兩聲，尷尬一笑，道：「多…多謝林將軍。」

林奕元單眼一笑，使盡渾身解數勾引天子，讓劉辰不停打冷顫。接下來，眾人便一邊喝酒一邊閒聊，從日常小事到家國大事，皆是言無不盡，滔滔不絕，殿內洋溢著一片歡騰的氣氛，各人也十分享受這次的宴會。

除了宋瀟之外，只見她拿杯的手從沒停過，喝完一杯又一杯，但卻未見絲毫醉意，依然是目無表情，冷酷如冰山。劉辰自然也看到此景，腦海裡那幾分醉意不斷慫恿他前去搭訕，但剩存的理性卻在最後關頭阻止了他。

他轉向祁克，嘆息道：「太…太尉啊，你說這百萬大軍沒有了你，我大漢江山怎麼辦，朕又怎麼辦呢？」

祁克本想公開表明自己對繼任人的意向，現在既然陛下提起，他便借著幾分酒意，搭著黃羽的肩膀，道：「黃羽！他是我最看重的大將軍，由他接任太尉一職最合適不過！」

他忽然道出意向，眾人皆是一愣，黃羽更是受寵若驚，拱手道：「太尉，你喝醉了。」

「我沒醉！過完今天我就不是太尉了，我就是希望你黃羽能夠接任我太尉一職，執掌天下兵馬！」

黃羽自然是欣喜萬分，難以置信，至於其餘的大將軍皆是沉下臉來，猶其是宋瀟。她嬌軀顫抖，眼神兇狠，彷彿要殺人一般。她的內心不斷告訴自己要冷靜，但理性終究是敵不過怒火，她重拍桌子一下，接著不發一言便起身離去。

劉辰伏在桌上，似醉未醉，靜靜注視這一切。他微微一笑，坐直身子，吩咐隨從過來並在他耳邊說了幾句話。隨從邊聽邊點頭，接著便跟隨宋瀟離開宴會廳。

商月目睹這一切，淡淡道：「看來陛下對這位女將軍很有興趣啊。」

劉辰笑笑道：「向來窈窕淑女，君子好逑。怎麼了月月，你妒忌嗎？」

商月冷笑道：「先不說你是不是君子，但她很明顯不是淑女，陛下要降服她，恐怕不是那麼容易。」

劉辰牽起她的手，道：「朕只有你一個就夠了，什麼女將軍一點興趣也沒有。」

商月沒有理會，只是靜靜注視著各人的表情和行為。她心中泛起一陣莫名的不安感，總覺得會有什麼事情即將發生，就像是暴風雨的前夕。

此時，隨從回來，在劉辰耳邊道：「宋將軍今晚會到宣室殿。」

劉辰微笑點頭。

無啦啦又整件宋將軍
樓主你不如整死月月啦 佢受夠苦啦

宋瀟吹簫

商月沒有理會，只是靜靜注視著各人的表情和行為。她心中泛起一陣莫名的不安感，總覺得會有什麼事情即將發生，就像是暴風雨的前夕。

有叛亂???

宋瀟下面俾辰仔玩到變暴風雨

又溝女

後宮

到最後黎左林將軍屌辰仔屎忽

今日要休文

No!!!
沒有商月，日子過得很苦。

今日完了

讀者嬌軀顫抖，眼神兇狠，彷彿要殺人一般。她的內心不斷告訴自己要冷靜，但理性終究是敵不過怒火，她重拍鍵盤一下，接著不發一言便上一頁離去。

一日由第1追到第6
仆你個街前面係咁虐鳩月月
睇到我屌撚曬老母
算你啦後面有返D良心
唔好SAD END呀樓豬

沒過多久，由於眾人都不勝酒力，而且兩名“落第”將軍也失落沮喪，無意久留，宴會也臨近尾聲。完結之前，劉辰特意走到祁克面前，搭著他肩膀，問道：「決定好去哪裡退休了嗎？」

祁克道：「回香港吧，那裡始終是我的家，我已經在那裡買了一所房子，打算跟老婆安安穩穩的過下日子。」其實選擇香港還有一個原因，因為該處位於中原極南之地，與京師相距甚遠，遠離朝廷紛爭。他不想自己前太尉的身份會對漢廷政局殘留任何影響力。

劉辰點頭道：「好，香港好，朕也好久沒有回去過了，不知道現在變成什麼樣子。」

「待萬事平定之後，陛下有空閒的時候不妨微服出巡到此，臣一定會好好招待。」

劉辰輕嘆一聲，抱一抱他，道：「今日一別，你我君臣不知何年何月再相見，保重了太尉。」從復漢組織，到漢省，再到漢帝國，祁克一直忠心耿耿，為漢室之事鞠躬盡瘁，這一切一切劉辰都看在眼裡，心中也萬分感激

「保重了陛下，望你能成為一代明君，善待天下黎民，帶領我大漢走上巔峰。」

劉辰點點頭，正打算放手之際，祁克卻緊抱著他，在他耳邊輕聲道：「在我走後，陛下你一定要盡快確立下一任太尉，不然漢軍群龍無首，兵權分散，恐怕會引起軒然大波。」

劉辰點頭道：「一定。」

二人放開手，不捨之情形溢於色。接下來，在場眾人逐一向祁克道別，然後便陸續離去，宴會也宣告結束。

在眾人離開後，劉辰見商月臉色潮紅，眼睛半開半合，似乎是累透了，於是便命侍女護送她回常櫻殿，而自己則在在羽林衛的保護下回到宣室殿。劉辰回去後第一件事便是洗一個澡，去除酒精的影響，讓自己清醒一點，接著便回到睡房去。

不久，隨從在門外說道：「陛下，宋將軍來了。」

劉辰坐在龍床上，伸一伸懶腰，道：「叫她進來。」

「叫…叫她進去？」那可是天子睡房啊

「有什麼問題嗎？」

「沒…沒有。宋將軍，請進去吧。」隨從打開房門，讓宋瀟進入

劉辰對隨從說：「關門。」

隨從領命關上房門。宋瀟道：「不知道陛下找我來有什麼事？」

劉辰笑笑道：「宋將軍，為什麼你要穿著軍服呢？」

「我剛才已經說了，軍中有事…」

「不不不，」劉辰上下打量她，只見這套緊身軍服顯得她的身材更凹凸有致，雙腿更修長迷人，用秀色可餐來形容也不為過。他續道：「朕的意思是想看看你脫下軍服的樣子。」

宋瀟一怔，嗔道：「陛下請自重。」

劉辰站起身來，走近她，然後竟向著其胸部伸手。宋瀟一驚，立即退後並拍開他的手，道：「陛下你幹什麼？」

「想幹什麼？這還不夠明顯嗎？」劉辰一把摟著她的腰，道：「朕今晚就要寵幸你，看看你在龍床上是不是也這麼強勢。」

「你放開我…」宋瀟拼命掙扎，雖然她身為大將軍，但力度始終不如一名正值壯年的男子

「原來人人望之生畏的宋大將軍，在沒了槍，沒了兵之後，也不過是個普通女子罷了。」劉辰一把公主抱起她，任她拒絕掙扎也強行把她壓在床上

宋瀟驚惶失措，罵道：「放開我！淫賊！變態！」

劉辰笑笑道：「敢這樣罵朕的人，你還是第一個，朕就要看看你等一下是不是還這麼嘴硬！」接著便伸手解開其鈕扣並強吻於她

宋瀟難受至極，想她身為統領百萬兵馬的大將軍，每個人見到她也是恭恭敬敬的，她何曾受過這種屈辱？悲憤交織之下，她再也按捺不住，用力掌摑劉辰一下。

「啪！」
宋瀟使盡九牛二虎之力，因此聲音極其響亮

劉辰的臉上多出了一個紅印，他撫摸痛處，臉色難看。正當宋瀟以為要遭殃之時，劉辰卻未有動怒，反而是微微一笑，收起那不安份的手，翻身坐到床邊。宋瀟剛一脫困，便立即扣好鈕扣，坐到遠遠的。

劉辰見狀又移位坐到她旁邊，宋瀟眼見退無可退，便驚道：「你想幹什麼？」

劉辰道：「很不甘心對吧？」

「什麼？」

「剛才快要被朕強暴，很不甘心對吧？」

宋瀟沒有回應，只是別過頭去，把衣服摟得更緊。

劉辰續道：「那你覺得是剛才不甘心一點，還是沒得當太尉不甘心一點？」

宋瀟一怔，道：「我不明白你在說什麼。」

「剛才祁克開宗明義說明他的繼任人是黃羽，難道你就沒有一點不甘心嗎？」

「他說出這個決定，自然是經過深思熟慮，是對漢軍最好的選擇。」

「朕要聽真心話，你想不想當太尉？」

宋瀟沉默片刻，續道：「想又怎樣？太尉已經說了他的繼任人是黃羽。」

「黃羽有祁克在背後支持，但是你有朕。」

宋瀟看著他，面露疑惑，道：「你支持我？」

「當然，朕心目中的太尉繼任人就是你，宋瀟。」

「所以你是要和太尉打對台了？」

「這個嘛…朕作出這個決定也是經過深思熟慮，是對漢室最好的選擇。朕和太尉同為漢室，只是剛好立場不同而已。」

宋瀟猶豫片刻，道：「那你為什麼要支持我？」

「因為妳長得好像朕的初戀女友，朕喜歡妳，所以就支持妳。」

宋瀟翻一翻白眼，道：「你剛才不是說是經過深思熟慮，是對漢室最好的選擇嗎？」

「是啊，朕就是漢室，對朕最好的選擇就是對漢室最好的選擇。」

宋瀟冷哼一聲，站起身來，道：「臣還有軍務要處理，如果陛下沒有什麼事的話，請容許臣先行離去。」

「走吧走吧，」劉辰躺到床上，道：「但是如果你願意的話隨時可以回來，朕還等著你在龍床上的表現呢。」

宋瀟未有理會此情慾暗示，徑自離去。

待她遠去後，劉辰坐直身子，冷冷一笑。

唔怪得天康咁咸濕
有個咁嘅老豆

仲以為會強暴咗佢添

辰仔又開後宮

褲都除埋你比我睇呢啲

話說老豆又無搞嘢 連飛機都無打 咁都叫咸濕？

唔搞嘢嗰啲先叫咸濕

又搞鳩月月

咁都忍得住唔搞
直頭聖人黎添喎

公孫明同祁克早期鬥生鬥死
一個退休了，樓主都不讓他們好好道別，而是求其過左去算......

月月真係命苦

仲有語琴呀

仲以為大家唔中意語琴

你睇路

一開始劉辰都唔會亂搞女 而家搞乜鬼

商月大鑊了

-------------------------------------------------------------------------------

翌日中午。

早朝剛剛結束，劉辰從前殿出來，伸一伸懶腰，準備回去宣室殿休息。到達殿前，卻見有一名男子早已在門外等候….不，準確來說，是男是女，是見人見智的。

林奕元嫵媚一笑，上前行禮：「臣參見陛下。」

劉辰乾咳一聲，道：「進去吧。」沒錯，今天並非林奕元不請自來，而是劉辰主動相約的

「是。」林奕元跟隨劉辰入內

他們圍著圓桌坐下來，正常情況下二人應該是對面而坐，但林奕元卻故意坐到劉辰身邊。劉辰雖覺尷尬，但也沒有拒絕。

林奕元道：「不知道陛下今天叫我來有什麼事呢？」

劉辰對隨從和羽林衛道：「你們先出去吧。」

下人們領命離去。林奕元見狀心中一喜，笑笑道：「現在殿裡就只剩下我們二人，陛下你是什麼意思呢？」他邊說邊撫摸劉辰的手

面對林奕元的挑逗，劉辰並未拒絕，反而是微笑看著他，道：「你覺得呢？林將軍。」

「我覺得…陛下是對女子厭倦了，開始想玩點新意思。」說話期間，林奕元的手一直不安份地遊走在劉辰的身體上，從胸膛、腹部，再到胯下….

劉辰抓住他的手腕，道：「你也太猴急了一點吧，朕可不是這樣的人。」

林奕元把手收回，笑笑道：「是是是，是我太急了一點，但是人家真的快要忍不住了。」他扁起小嘴，雙眸楚楚可憐，若不論性別，也可算是梨花帶雨了

劉辰托起其下巴，再輕吻其唇，道：「那這個就當是止一下渴吧。」

「陛下…」林奕元漲紅了臉，心跳加速，道：「可…可以再來一個嗎？」接著便二話不說親吻上去

劉辰立即用食指封著他的嘴，道：「說好一個就一個，你當朕是什麼人？」

林奕元似是有點失落，但還是無奈道：「那好吧。」接著便微笑道：「那我下次見到陛下你，應該自稱臣…還是臣妾呢？」

「有人的時候自稱臣，沒人的時候…你想怎麼叫都行。」

林奕元羞澀一笑，道：「臣妾緊遵陛下旨意。」

劉辰點點頭，站起身來，道：「好，今天差不多了，你走吧。」

「吓，那麼快？」

「是，朕還有政務要處理。」

「但是…」

「朕可不喜歡不聽話的人啊，愛妃。」

林奕元也站起身來，飛快地在劉辰臉頰上親了一下，微笑道：「好吧，那臣妾就先告退了。」說畢便徑自離去

劉辰無端被強吻一下，愣在原地，目瞪口呆，看著林奕元歡快的背影漸漸遠去。隨從見林奕元離開，便走進殿內，對劉辰說：「陛下，我剛剛看到林將軍好像很高興的樣子，是發生什麼事了嗎？」

劉辰回過神來，想起剛才一幕幕噁心的場面，便立即用手抹臉抹嘴，喝道：「朕…要刷牙…洗臉…快點去準備！」

「是…是。」隨從不明所以，但見龍顏大怒，只得匆忙去準備

我到底睇緊啲乜嘢

-----------------------------------------------------------------------------------------

兩個月後，早朝上。

公孫明上前，拱手道：「陛下，祁太尉已經離任兩個月了，臣認為要盡快確立下一任太尉，不知道陛下有心儀人選了嗎？」

太尉繼任之事已拖延整整兩個月，不同的方案，不同的人選也已經過詳細討論，但劉辰似乎還是愛理不理，遲遲未有決斷。

劉辰道：「太尉統領四軍，執掌天下兵馬，事關重大，朕一時間真的決定不了。」

另一名大臣上前，道：「臣認為此事不能再拖，漢軍絕不可一直群龍無首。」

劉辰聳聳肩，道：「那這樣吧，就讓你們定一個人選出來，然後交個人名給朕，朕簽個名就是了。」

既然皇帝不願處理，交由大臣們共同商決也是一個折衷辦法，未嘗不可，於是公孫明便代表眾臣上前領旨：「臣等緊遵陛下旨意。」

劉辰站起身來，伸一伸懶腰，道：「退朝。」

眾臣彎腰拱手：「恭送陛下。」

-------------------------------------------------------------------------------------

滄泉園某處有一張搖倚，被百花圍繞，長年浸沉在花海中而形成的香氣更是讓人心曠神怡。商月正坐在這裡，一手拿著書本，一手拿著咖啡，打算渡過一個悠閒的下午。

此時，侍女怒氣沖沖地走過來，翹起雙手，一臉不悅。商月一邊閱讀，一邊問道：「今天早朝說了什麼？」

劉辰早前封了商月為「內朝尚書」，這是一個獨創的官職，沒有實權可言，但容許商月上朝議政，也可以派遣下屬上朝聽政，也可以不上朝不聽政，隨她心情而定，簡單來說就是她想做什麼也行。

侍女道：「沒什麼特別，陛下說他決定不了太尉的繼任人選，叫大臣們交個人名給他簽字。」

如此消極的做法並不合乎陛下的行事作風…商月放下咖啡杯，卻依然目不轉睛，專注在書本上，道：「那是誰惹怒了我們的小青姑娘呢？」

侍女氣上心頭，踹地一下，道：「小姐，我是替你不值，這一個月以來陛下頻頻召那個什麼宋將軍入宮，還要晚上進去早上出來！光是那個宋將軍也就算了，但現在陛下…陛下連那個林將軍也….唉我都不想說了。」

商月道：「你知不知道你這樣妄議陛下，要是讓什麼有心人聽到就要抓你去責罰了。」

「我真的是氣壞了！你知不知道現在宮中都在傳什麼…「一雌復一雄，雙飛入紫宮」，小姐你還能忍嗎？」

聽到此處，商月輕皺眉頭，道：「小青，你覺得陛下遲遲不立太尉，是因為喜歡宋瀟或林奕元其中一個嗎？」

「我倒是不敢揣測聖意，但明眼人也看得出來了吧。」

商月猶豫半晌，接著把書本扔在椅上，站起身來，道：「去宣室殿。」

侍女見主子終於醒悟，便喜道：「這就對了，小姐你一定要去宣示主權！讓那個好色陛下和那兩個狐狸精懂得分主次！」

她不明白的是，商月並非因為嫉妒而動怒，也並非要去宣示主權。

商月道：「好色是男人的天性，陛下自然也不例外，但是你不了解他的心思，他是不可能單單因為好色而搭上兩個手握重兵的大將軍的，當中肯定有什麼古怪。」陛下實際上在盤算什麼，她尚未清楚，但她總覺得搭上兩名大將軍與太尉繼任一事存在著什麼關連

睇埋落去啦

鬥生鬥死又點會好好道別呢

「才子…」林奕元漲紅了臉，心跳加速，道：「可…可以再來一篇嗎？」接著便二話不說親吻上去

唔好變gay故

冇文 睇唔到

know hero heavy hero

嚇到我以為才子畀人騎劫咗個故

宋將軍晚晚噴哂水
打開仗肯定好屌過商月

又LIVE左

gay故唔啱睇咩

有鳩嘅囡囡就啱 gay就不了

Gay嘅話....想睇辰仔畀人插多啲

俾商月插

謹遵 ✔
緊遵 ✖

大家估下嗰兩個月辰仔後面有冇失守

兩個月冇屌過商月

正喎 睇劉晨仆街
Btw 唔好咁露骨

兩個月冇屌過語琴

支持變gay故
超展開

大家都係為漢室而戰
再相見時，大家肯定好好坐下來敍舊啦。

商月找劉辰時見到劉辰同林將軍一齊訓埋同一張床度會點?

其實幾中意佢兩個

This is gay

Gay

負皮

又寫錯字多謝巴打提醒

話時話大家有冇諗過個故會係happy ending定sad ending

樓主潛水 個故冇ending

有諗過 睇你故事發展目前覺得會係SAD END
但我想係HAPPY END
BTW 我又LIVE左啦樓主

樓豬出現毁滅咗地球 sad ending

講中咗

你啲回應次次都好正

封撚佢兩個做妃，獨攬兵權

歐陽修係咪做咗毒撚

唔講都唔記得咗

聽日出文

8分鐘後有文

聽日到了

樓主潛水

大把人追緊架

------------------------------------------------------------------------------

退朝之後，劉辰在回宮途中偶遇林奕元。事實上這並非偶遇，而是林奕元故意在這裡等他。

林奕元氣沖沖地上前，攔截劉辰，道：「你為什麼最近都不找我？我去找你你就故意避開我，你這是什麼意思？」

劉辰冷笑道：「朕想做什麼要跟你解釋嗎？」接著便繞過他離去

眼見愛人快要離開，林奕元急忙抓住他的手，楚楚可憐道：「陛下…你為什麼對我冷淡了？是不是我有什麼做得不好？」

「冷淡了就冷淡了，哪有什麼解釋，放手。」

「陛下…」林奕元死抓著不放

此時隨從走過來，對劉辰說：「宋將軍已經在宣室殿等候了。」

隨從的一字一句，皆使林奕元心如刀割，再看見劉辰臉上歡欣的笑容，更是妒火中燒，怒道：「是不是因為宋瀟？你是因為這個賤女人才對我冷淡的是不是！？」

劉辰甩開他的手，道：「你回去照照鏡子，看看你自己什麼樣子，你和瀟瀟有得比嗎？」接著便笑著對隨從說：「快點回宮吧，朕不想讓瀟瀟等。」

「陛下…陛下！」林奕元極力呼喊，卻再不能讓劉辰回心轉意

凝視著劉辰的背影，林奕元淚目盈框，但下一秒卻轉悲為恨，歇斯底里道：「宋瀟！你這個賤女人！淫婦！我要你不得好死！！」

另一邊廂，劉辰走到宣室殿門前，卻遲遲不願進去，反而是嚥一口水，神情焦慮，只因不知從何時開始，宣室殿已不再是休憩舒暢的地方，已是人間地獄。

縱然如此，但要面對的終歸要面對，於是劉辰便鼓起勇氣，深呼吸一口，推門而進。剛一進門，只見宋瀟早已在殿內等候。她身穿軍服短褲，赤裸玉足，翹起雙手，一副高高在上的模樣，手上還握著一條皮帶。

劉辰對隨從說：「你…你先出去吧。」

「是…是。」隨從雖替陛下可憐，但也不敢久留

待隨從離去後，宋瀟慢慢走上前去，劉辰卻似一只受驚的小鳥般後退。

「想去哪裡？」宋瀟走到他面前，把皮帶繞在其頸上

「瀟瀟…不如我們玩些別的東西？」劉辰擠出微笑

宋瀟未有理會，繼續把皮帶套進環扣中，然後用力拉緊。受到這突如其來的猛拉，劉辰差點透不過氣來，不停咳嗽。

「跟我進來！」宋瀟拉著皮帶末端，像溜狗般把他帶進睡房並拖到床上，然後用力踩著其胸膛

「瀟…我透不過氣…」劉辰神色痛苦

「狗奴才，你瞞著我去見了林奕元是不是？還是那個商月？」宋瀟一腳踹在劉辰肚子上，痛得他死去活來，搌轉翻側

「我…我沒有，真的沒有，除了你之外我沒有…沒有見過其他人，我…我最喜歡的當然是你。」劉辰按著痛處，急忙辯解

「還敢狡辯！」宋瀟拿起床上的皮鞭，笞打劉辰一下，聲音異常響亮，更使他手臀上多了一道血痕。她續道：「我有讓你喜歡我嗎？憑你這種廢物也配愛我？」

「對…對不起…瀟瀟…我沒有騙你，我真的沒有見過他們。」劉辰輕撫血痕，痛得快要溢出淚水

看到他痛苦的模樣，宋瀟似乎更加興奮，便拿起皮鞭再抽一下，道：「瀟瀟是你叫的嗎？不識好歹！」接著便再抽上一下

「不…不要打了，女王…女王陛下，求求你放過我吧。」

他可憐的模樣讓宋瀟產生異常的滿足感，試問天下間有誰能讓堂堂天子求饒呢？恐怕只有她宋瀟一人。於是，她便放下皮鞭，跪在床上，把他壓在胯下，然後輕撫其臉頰，柔聲道：「這樣就乖了，接下來該問問你一些嚴肅問題了。」

她頓一頓，續道：「你什麼時候正式任命我為太尉呢？」

劉辰眼神閃縮，道：「這個…我作不了主，今天早朝上我讓那些大臣們做決定，叫他們交個人名給我。」

「什麼！？」宋瀟捏著他下巴，怒道：「你不是皇帝嗎？連任命太尉這種小事也做不了主？」

「任…任命太尉絕不是小事，不是我一個人說了算的。」

「沒用的廢物。」宋瀟甩開他，道：「那你覺得他們會選誰？」

「這個…畢竟黃羽是祁克臨走前親自欽點的人，而且我聽聞首相和其他大臣都是屬意他，所以…」

宋瀟心想：「為什麼又是黃羽？明明他行軍打仗的能力不及我，而且北軍才是重中之重，但為什麼所有人都屬意他！？」她氣得臉色鐵青，面目猙獰，看著眼前唯一的活物，誓要把滿腔怨氣發洩在他身上！

「死廢物！都是你！為什麼你那麼沒用！？」宋瀟邊說邊掌摑劉辰，連續打了好幾巴，直到他滿臉紅印方才停止

發洩完畢，出了這口怨氣，確實讓她心裡舒暢一點，但是她也明白這並不是解決問題的辦法。既然皇帝軟弱無能，大臣又瞧不上她，那麼她就只能靠自己了！

總而言之，太尉一職，她勢在必得！

接著，她便走下龍床，離開宣室殿，臨行前還不忙拿起皮鞭，再給予這個“廢物皇帝”狠狠一擊。

殿門外，隨從見宋瀟離去，他便走進來，卻看到陛下滿身傷痕，不禁大驚失色，道：「陛…陛下，要幫你叫醫生嗎？」

「不用！」劉辰目眦欲裂，怒喘道：「朕要留著這些傷痕，記住那個變態女人的所作所為。待事成之後，朕一定扒光她的衣服遊街示眾！然後把她的頭砍下來掛在大街上！」

如此被一個年輕女子凌辱，還要把這口惡氣憋在心裡，有苦不能言，他堂堂天子何曾淪落至此！？

此時，門外守衛喊道：「陛下，尚書大人求見。」

尚書大人？劉辰先是一愣，及後想起自己曾封商月為「內朝尚書」，難道是她過來了嗎？

劉辰喜上眉梢，嘗試用手抹去臉上的紅印，然後披上一件外衣，遮掩手臂和胸膛上的血痕，接著便走出大廳，掛起笑臉，道：「讓她進來。」

守衛推門讓商月和侍女進入。劉辰本想打個招呼，或說什麼甜言蜜語，但商月剛一看到他便皺起眉頭，上前輕撫其臉頰，道：「你的臉怎麼了？」

原來臉上的紅印終究還是被商月看到了。劉辰擠出微笑，握著她的手，道：「沒…沒事，可能是這裡有點熱，所以才紅了一點。」

「有…點熱？但現在可是冬天啊。」這幾天漢京城更是漫天飄雪，嚴寒交逼，恕她實在不能認同這個「熱」字

劉辰恐怕說多錯多，便決定不再糾纏於這個話題，然後把她拉到圓桌前坐下來，微笑道：「朕剛剛在想你，你就出現了，真好。」

「是嗎，我還以為你已經忘記我了呢。」

「怎麼可能，朕無論是工作，洗澡，甚至是睡覺的時候都在想著你呢。」

商月微微一笑，道：「別油腔滑調了，我今天來找你是有正經事的。」

「什麼正經事？」

「是關於太尉繼任一事。都已經兩個月了，你為什麼還不確立新任太尉呢？」

劉辰收起笑臉，正色道：「太尉掌握帝國軍權，事關重大，朕不知道誰可以信任，真的決定不了，所以就寧願交給大臣們決定算了。」

「陛下是決定不了，應該由宋瀟還是林奕元接任嗎？」

劉辰聽得出她話中帶刺，便道：「月月，朕知道最近宮中有很多傳言，但朕希望你相信朕，朕愛的只有你一個人，這是不會變的。」

「所以你遲遲未下決定，不是因為喜歡上了他們？」

「絕對不是，你到底在說什麼呢？」劉辰生怕商月誤會，便道：「朕向你保證，朕是絕對不可能喜歡上他們的。」

商月看著他真誠的目光，沉默片刻，道：「好，我相信你，那你可以告訴我，你為什麼遲遲不立太尉嗎？」

劉辰笑笑道：「朕剛才不是說了嗎，因為太尉一職事關重大，朕真的決定不了。」

這個解釋未免牽強，而且不合乎劉辰的行事作風，商月自然不會相信。她認真道：「陛下，那時候你說你希望我繼續輔助你，你說過你會全心全意相信我，不會欺騙我，你還記得嗎？所以我希望你可以跟我說真話，可以嗎？」她頓一頓，再問一次：「你為什麼遲遲不立太尉？」

劉辰一怔，內心萬般猶豫掙扎，但在電光火石之間，他已下了決定，一個或許會讓他後悔的決定。

他笑笑道：「朕一直都在說真話啊。月月，你想得太多了，朕怎麼可能會欺騙你呢？」

商月沉默片刻，道：「那好吧，可能是我想多了。噢對了，」她轉頭對侍女說：「小青。」

侍女遞上一個香薰蠟燭，商月接過它，然後再遞給劉辰，道：「送給你的。」

「這是什麼？」劉辰饒有興致地看著那個香薰蠟燭

「你之前不是說處理公務很累很大壓力嗎，這個香薰有安神之效，可以幫你放鬆一下。」

「不錯不錯，多謝了。噢對了，你是在哪裡買的啊？因為通常放在朕身邊的東西都要經過專人檢查的，要確保沒有危險。」

商月還沒開口，侍女率先道：「陛下，這香薰可是小姐親手做的，什麼叫哪裡買的，難道她會害你嗎？」她實在看不過眼陛下的所作所為，也替商月感到不值

「小青。」商月道

侍女也自覺言詞過火，便低頭道：「是我多嘴了，請陛下見諒。」

劉辰沒有想過此香薰是商月親手做的，當下感到十分窩心，自然也不會怪罪侍女。他喜道：「沒關係沒關係。月月，這真的是你親手做給朕的嗎？」

商月點點頭，道：「免得你經常說我送給你的東西沒有心思，這個就當補送上次的情人節禮物了。」

劉辰立即抱住她，道：「太好了！多謝你啊，朕很喜歡這個禮物。」

「但是規矩始終是規矩，陛下還是把它拿去給專人檢查一下吧。」

「管它什麼規矩，朕是不會讓其他人碰這個香薰的，萬一弄壞了怎麼辦，就像她說的，難道你會害朕嗎？朕現在就把它放在桌上。」劉辰拿著香薰，如獲至寶，小心翼翼地把它安放在辦公桌上

回到座位上，劉辰凝視商月，不知為何感覺眼前的女子越看越漂亮，越看越可愛，激發出他的原始欲望。他微笑道：「月月啊，不如我們…」他本想把她抱上龍床行羞澀之事，但一想到自己身上滿是傷痕，也只好打消念頭

商月見他欲言又止，便問道：「怎麼了？」

「沒事了。」劉辰笑一笑，接著突然親吻她一口，道：「想親妳一下而已。」

聽日應該要休文，用哂啲存貨

你係咪想比讀者sm

今次打多咗字

棄故了

點解才子又開始傷害月月

「什麼！？」宋瀟捏著他下巴，怒道：「你不是才子嗎？連準時出文這種小事也做不了？」

第一季明明係劇情故，感情線都寫得好順

依家好多時都拖泥帶水

依家都有劇情架

點解feel到有唔妥但又帶住個侍女問嘢 咁辰仔實唔答你㗎

只係睇到sad end, 辰仔同唔到月月一齊，统一唔到天下，樓主棄故

即使貴為天子，也會有天敵的....

內戰

新讀者留名
用咗幾日時間由post1追到post6
故事整體算係緊湊
(可能因為我係一次過睇嘅原因,所以唔覺得拖劇情)
不過人物刻劃去到中段真係唔掂
商月變咗煩膠, 公孫盈又格硬變做KOL
復漢進度良好, 但溝女就零進度
(明明公孫盈同程復南冇可能一齊但又撮合佢地,之後小盈直頭變埋配角
家事又處理得唔好,語琴同商月明明可以共存,係都搞到佢兩個成日俾作者虐)
全女角基本上除咗商月都冇好下場咁濟

不過瑕不掩瑜,大世界觀故事救返大部分缺點
加上樓主文筆唔錯,我一定會支持樓主,追到結局

Btw, 劉辰之前唔係有個侍女叫趙曼兒咩
做咩唔見咗人,得返男侍從
之前公孫盈已經好慘, 逼住同個唔愛嘅人一齊
(雖然之後培養到感情)
希望劉辰可以收趙曼兒入後宮
當係補償返小盈黨
利申:小盈黨

新讀者留名 用左三日由（1）追到呢度
樓主快啲更文啦啦啦

樓主一怔，內心萬般猶豫掙扎，但在電光火石之間，他已下了決定，一個或許會讓他後悔的決定。

他笑笑道：「我一直都在說真話啊。讀者們，你想得太多了，我怎麼可能會更文呢？」

pushhh

樓豬呢

rest story

童話裡都是騙人的

我不可能 是你的王子

也許你不會懂 樓豬說愛我以後

我的天空
月月都亮了

最近幾篇咩事？

我願變成故事裡 會出文那個樓豬

歡迎
多謝比咁多意見

welcome

-----------------------------------------------------------------------------------

數天後，宣室殿。

劉辰坐在辦公桌前，閉目沉思，白晝則在一旁等候。不知過了多久，劉辰終於睜開眼睛，道：「白晝，幫朕打一通電話給南軍統領黃羽，就說你收到消息，宋瀟想用武力爭奪太尉一職，叫他提防一下。」

「用什麼身份打這個電話？」

「御史大夫，皇帝身邊的寵臣。」

「知道。」

「你不問一下朕為什麼要這樣做嗎？」

「陛下想說自然會說，不想說的我問完也不會有答案。」

「很好。」

劉辰會心一笑，一方面為擁有像白晝這樣的臣子而感到欣慰，另一方面為自己的計劃得以順利進行而感到高興，但他不知道的是，宣室殿早已不是適合談秘密的地方。

二人的對話通過無線電波悄悄地傳到十分鐘路程外的常櫻殿，商月獨自一人聽著錄音，感到半分震驚，半分疑惑。

這段對話足以證明劉辰並非對太尉繼任之事愛理不理，但這也屬意料中事，反而最讓商月感到奇怪的是為什麼他要讓黃羽提防宋瀟呢？如果他真的怕兩軍會因太尉之事爆發衝突，那他以皇帝身份出面調和不就行了嗎？為什麼要迂迴地吩咐白晝暗中提醒黃羽呢？

先是宋瀟和林奕元，再來是黃羽，陛下先後和三軍將領糾纏不清，然後又故意擺出一副對太尉之事愛理不理的模樣，欺騙朝臣，目的到底是什麼？他到底在盤算什麼？

「小姐，我可以進來嗎？」侍女在門外問道

「進來吧。」

侍女進來，行一禮，道：「你之前不是叫我打聽林奕元的消息嗎，我打聽到了。」

「有什麼消息？」

「說起來真是嘔心，原來啊，那個林將軍確實是很喜歡陛下的，聽說這段時間裡陛下也毫不避諱地和他調情，但是就在近一、兩個星期，陛下似乎不再喜歡林將軍，反而跟宋瀟將軍走得很近，也就不再搭理林將軍了。你說陛下到底是有什麼問題，同時間和一男一女糾纏不清，這成什麼世界了？」侍女扁起小嘴，氣憤至極

「那林將軍之後怎樣了？」

「他覺得是宋將軍搶了陛下，之後就遷怒於她，聽說他還不止一次公開說過要殺了她。」

商月緊皺眉頭，陷入沉思。林奕元因為陛下而痛恨宋瀟，而陛下又命白晝暗中吩咐黃羽要提防宋瀟。這一切一切的結果，就是三名大將軍之間互生嫌隙。假設這一切都是陛下的挑撥離間，都在他的盤算之中，難道…

想到此處，商月心中一震。她猶豫片刻，道：「我要去見陛下。」

到達宣室殿，守衛先是把她們攔在門外，然後進去通傳，待陛下首肯後方才放行。一進殿內，只見劉辰上前迎接，微笑道：「你怎麼來了？」

「是這樣的，有一件事我想請陛下恩准。」商月微笑

「什麼事？」

「我見最近比較空閒，所以想跟母親去趟旅行，希望陛下可以准我出宮。」

「這樣啊…最近…亞都集團沒有什麼特別事嗎，她竟然有空跟你去旅行啊。」

「嗯，她難得可以忙裡抽空，就說想跟我去去旅行，也當是增進一下感情。」

「哈哈…朕見你們的感情很好啊，就像真的母女一樣，就…不用特別去旅行來增進了吧。欸不如就叫她多來皇宮吧，這裡什麼樣的風景建築也有，要西式有西式，要…日式也有日式，比去旅行更好玩吧。」

商月以懷疑的目光看著他，道：「陛下不想讓我出去嗎？」

「沒…沒有。」劉辰摟著她，笑笑道：「不知為什麼朕最近很想見到你，你去了旅行會想死朕的，你就乖乖地留在朕身邊好不好？」

商月甩開他，裝作不高興的模樣，道：「人家很難得才有空閒的，憑什麼讓你這麼霸道，反正我就要去。」說畢便轉身離開

「不准去！」

商月轉過頭來，眼神更添幾分懷疑。劉辰自覺語氣稍重，便微笑道：「不…朕沒有要罵你的意思，只是…你就乖了好不好，過些日子再去旅行吧，朕答應多抽點時間來陪你好不好？」

商月低下頭來，顯得有點失落，道：「那好吧。」

「嗯，你先回去吧，朕今晚過來找你。」劉辰輕吻她的額頭

「嗯。」接著商月便離開宣室殿

在回程的路上，侍女問她：「小姐，太太什麼時候說過要去旅行呢？」

商月沒有回應，只是一直緊皺眉頭，不知在想些什麼。過了一會，她終於開口：「小青，你覺得陛下為什麼不讓我出宮呢？」

侍女想了想，笑笑道：「陛下愛你，這是人人皆知的事，或許他真的是一天也離不開你，一日不見如隔三秋呢。又或許…他是怕你在外面會有什麼危險吧，你也知道最近世界各地的治安都不太好。」

怕我危險？商月沉思半晌，接著道：「你幫我通知母親，叫她幫我去烏茲別克一趟。」

「烏…烏茲別克？怎麼突然要去西域？」烏茲別克是漢帝國西方邊界的盡頭

「你照辦就是了。」

「啊…是。」

第一百零二章 杯酒釋兵權

「好…好，我知道了，多謝白大人提點。」

黃羽放下電話，神情焦慮。部下見狀便問道：「大將軍，發生什麼事了嗎？」

「我剛剛收到可靠消息，宋瀟想用武力奪取太尉一職。」

「什…什麼？那快點告訴陛下吧，讓他來主持公道。」

「陛下當然知道這件事，但他根本就不想管。」

「這…這可怎麼辦了？」

黃羽想一想，道：「傳令下去，多增調一些駐軍去南北兩軍的邊界，切記，如果對方沒有出手，我們絕對不能主動攻擊。另外，你幫我去香港邀請祁太尉他老人家過來，有他坐陣諒那宋瀟也不敢亂來。」

「是。」

這是黃羽目前唯一能做的最好準備。

----------------------------------------------------------------------------

香港，何文田。

這裡有一座獨立別墅，樓高三層，是祁克的退休窩居。他和妻子正在大廳一邊吃飯一邊看電視，兩口子的生活每日如是，但總算過得安穩幸福。談笑期間，停泊在後花園的車子忽然嗡嗡作響，極為滋擾。

「那車子怎麼了？」妻子疑惑

夫妻倆以為過一陣子它便會安靜下來，但事與願違，車子過了十分鐘依然響個不停。祁克忍無可忍，便跟妻子說：「我下去看一下，你在這裡等著。」

「嗯。」妻子點點頭

祁克離開屋子，走到後花園，只見車子的尾燈不停閃爍紅光，似乎是出現了什麼故障。他仔細檢查一番，卻未能找出源由。此時，身後忽然傳來聲音：「祁太尉。」

祁克先是一驚，但隨即便釋懷，現在他總算知道車子並非真的出了故障。他微微一笑，轉過身來，眼前是五名身穿西裝，戴著墨鏡的男子。

「不知是什麼人對我這個退休叔叔那麼感興趣呢？還要派五個身壯力健的年輕人過來？」

其中一人道：「祁太尉，我們無意傷害你，只是想請你到我們的地方小住幾天。」

祁克遠離首都，定居香港，就是想遠離政治，但他曾為權傾朝野的太尉，想要與政治切割又談何容易呢？他也早預料過會有這麼一天，只是沒想到這麼快而已。

他笑笑道：「可以讓我先跟老婆說一聲嗎？她一個女人在屋子裡我怕她擔心。」

「恐怕不可以。」

「好吧。」祁克輕嘆一聲，舉高雙手

五人走近他，就在觸碰的一刻，祁克忽然反抗，一拳直擊其中一人的面門。那人反應瞬速，一手抓住其手腕，阻截其攻勢，其餘四人立即上前制服。

事實上，祁克這拳並非試圖反抗，而是在測試。

他大笑起來，道：「原來是陛下派來的。」

眾人皆是一驚，其中一人問道：「你…怎麼知道的？」

「一般軍人和羽林衛的訓練方式是不同的，軍人在戰場上打仗，最重要是保護好自己再殺敵，但羽林衛不同，他們的職責是保護皇帝，必要時候甚至要犧牲自己。就像我剛才那一拳為例，軍人除了會抓我手腕外，還會側身閃避，但是你並沒有，你只有很輕微的閃避動作，因為你還要保護你身後的天子。」

那人笑笑道：「果然是祁太尉，光是一拳就能看出那麼多東西。」

「我也只有這些東西可以拋拋書包了。好啦，帶我去你們的地方吧，不然我老婆就要起疑了。」

四名羽林衛押解祁克上專車，雖說是押解，但實質還是很恭敬的。最後一名羽林衛從口袋抽出一個徽章並放在地上，然後也跟隨眾人而去。

辰仔要軍權有咩用

自己先係最可信嘅人
有歷史你睇

歐陽將軍呢

祈克就試過作反

加速

樓豬又失蹤

又潛

樓豬回歸了

-------------------------------------------------------------------------------

長安城，北方玄武軍總部。

宋瀟正在把玩一把半自動手槍，這槍通體烏黑，年代久遠，還須要上膛才可以發射，在現代戰爭基本上不會使用了，但宋瀟卻對它珍而重之，因為這是祁克恭賀她擔任北軍統領時所送的禮物。

「我還以為你真的看著我呢。」宋瀟喃喃自語，舉槍指著大門

此時，一名部下剛好進來，眼見將軍挈槍指著自己，立時大驚，愣在原地。

宋瀟收起手槍，問道：「怎麼了？」

部下走進來，關上門，道：「大將軍，我剛剛收到消息，朱雀軍在南北兩軍邊界增調了駐軍。」

「什麼？」宋瀟先是一驚，及後冷笑道：「好呀黃羽，我不來犯你，你卻先來犯我了。」

「那我們該怎麼辦？」

宋瀟想一想，道：「傳令下去，增派駐軍去南北軍邊界，他增在哪裡我們就增在哪裡！」

「是！」

-----------------------------------------------------------------------------

前殿。

群臣看著那空空如也的龍椅，等候陛下到來主持早朝。時間一分一秒過去，十五分鐘過去還是未見劉辰蹤影。正當眾臣感到不耐煩之際，皇帝侍從走進殿內，先向眾臣行一禮，接著道：「陛下今天身體抱恙，不能上朝了，各位大人可以留在這裡討論政事，或者先行回去。」

眾臣面面相覷，議論紛紛。公孫明問侍從：「陛下已經三天沒有上朝了，他的身體沒事吧？」

「只是天氣轉涼得了感冒而已，沒什麼大礙，太醫正在為他診治，首相有心了。」

「其實…我們有些關於軍隊的重要事情要向陛下稟報，如果他不方便出來的話，不如就讓我去宣室殿見他吧。」

侍從攔著他，搖頭道：「陛下吩咐過，他不想傳染這裡任何一位大人，所以不會接受訪客。」

聖意如此，公孫明也無可奈何，便道：「那這樣吧，我這裡有一份很重要，很緊急的文件要陛下簽署，麻煩你幫我轉交給他吧。」他拿出一份文件

侍從接過文件，點點頭，道：「首相放心，我會幫你轉交給陛下。」

「勞煩你了。」

侍從離開前殿，回到宣室殿，把文件交給劉辰。如果眾臣在場的話，肯定會感到萬分驚訝，因為劉辰正精神奕奕地坐在辦公桌前，全然沒有生病的樣子。

他接過文件，對侍從說：「出去吧。」

侍從離開，劉辰開始細閱文件的內容。不出所料，是關於太尉繼任之事的。劉辰略過一大段廢話，直接把目光移向人選名字，只見該處寫著「南方朱雀軍統領，黃羽」。

「果然還是選了他。」劉辰冷冷一笑

接著，他拿起手機，致電宋瀟。

「喂，瀟瀟？」

「怎麼了？」

「現在朕手上有一份繼任人選的文件，那些大臣選擇了黃羽。對不起…朕也沒有辦法了，朕幫不了你。」

電話裡頭傳來怒喘聲，卻沒有隻言片語，沒過多久更是掛斷了。

劉辰放下手機，笑笑道：「敢掛朕的電話，你還是第一人。」接著便拿起墨水筆，在該文件的簽署欄上隨便撩上一個鬼畫符

沒錯，不是簽名，而是隨便撩上一個鬼畫符。

劉辰把文件拿到面前一看，甚為滿意，道：「朕的畫功還是不錯嘛。」

-------------------------------------------------------------------------------------

翌日。襄陽城，南方朱雀軍總部。

「將軍，大事不妙了！」部下衝進來，道：「朱雀軍和玄武軍在湖北和陝西的邊界發生了衝突，死了幾十個將士，傷了一百多個！」

「什麼！？」黃羽大驚，道：「我不是說過不可以主動攻擊嗎？」

「是玄武軍突然發難！我們只是防守而已。」

黃羽緊皺眉頭，猶豫一會，接著道：「祁太尉呢？接到他過來沒有？」

「這個…我們去到的時候祁太尉已經失蹤了，他的妻子說有天晚上他們的車子不停的響，於是太尉就下去查看，但之後就再也沒有回來過了。我們去那車子附近查看過，然後發現了這個東西。」部下遞上一枚徽章

黃羽一看，只見那徽章上繪有神龜圖騰，正是玄武軍軍徽！

黃羽再也按捺不住，怒拍桌面，道：「好你個宋瀟！傷我將士不止，現在連祁太尉也敢抓走！」

既然宋瀟欺人太甚，朝廷又遲遲不願確立太尉，那他總不能坐以待斃，只能以武力回應了！

「你想打是不是，那就打吧！」

-----------------------------------------------------------------------------

數天後，前殿。

這幾天以來，有一件事佔據各大新聞頭條，朱雀軍和玄武軍在湖北、四川、重慶等地發生多起衝突，導致多名將士及平民傷亡。事件雖未至於內戰般嚴重，但也足以讓平民百姓人心惶惶。一般市民或許不知，但朝中大臣卻是清楚明白，衝突的起因源於朝廷遲遲未能確立太尉。

今天，朝臣一如既往上朝議政，但陛下依然沒有現身，而代替其出席的依然是那名侍從。眾臣一見侍從便知皇帝不會出現，皆是連聲嘆息，公孫明不等侍從說話，便率先道：「陛下還沒痊癒嗎？」

「還沒有。」侍從搖搖頭

「那…我請你轉交給他的文件呢。」

「噢，那份文件陛下已經簽好了。」侍從拿出文件

公孫明接過文件，本來十分高興，但下一秒卻沉下臉來。

「這…這是什麼東西？」

眾人圍攏過來，只見簽署欄上確實寫了東西，但即使是沒有見過皇帝簽名的人也知道，這絕不可能是其簽名。因為這個根本就不是一個簽名，而是一個不知名的符號！

公孫明問道：「這真的是陛下簽的嗎？」

「對，這幾天陛下都躺在床上病得半死不活的，他很艱難才簽下了這個字的，可能是因為這樣…所以就簽得比較難看。」

什麼叫比較難看？這根本是一個鬼畫符！這絕不可能作為一份正式公文的有效簽署！

公孫明重哼一聲，把文件捏成紙球扔在地上，思索片刻後便道：「不，現在南北軍都打起來了，這件事不能再拖，我要立刻覲見陛下！」

「欸不能不能，陛下說了…」

「讓開！」公孫明推開侍從

正當他準備硬闖宣室殿時，卻有另一名侍從走進來喊道：「慘了慘了！陛下暈倒了！」

眾臣嘩然，公孫明更是大驚失色，道：「快！帶我去見陛下！」

事到如今，侍從也不便阻撓，只好讓公孫明前往宣室殿。進入殿內，只見劉辰躺在床上，雙目緊閉，一動不動。公孫明心急如焚，問醫生：「他怎樣了？」

醫生回道：「我…我也不知道他為什麼會突然暈倒，但是他的情況已經穩定下來了，不會有生命危險。」

公孫明鬆一口氣，道：「好…那你好好照顧他，用最好的藥知道嗎？」

「知道。」

公孫明輕嘆一聲，離開宣室殿，回到前殿。眾臣立即圍攏過來。

「陛下怎樣了。」

「是暈倒了，但沒什麼大礙，醫生會照顧好他。」

「那…太尉一事…？」

須知太尉任命事關重大，必須由國家元首(即皇帝)簽署方能生效，即使是首相也無權代理，但是現在陛下的情況...又如何簽署呢？

現在兩軍已在交鋒，朝廷若再不理，必然會壤成災難。公孫明思前想後，最終下了一個重大決定。

「事急從權，現在管不了那麼多了，我唯有試試用首相的職權直接任命太尉。」

此情況前所未有，沒有人知道這樣做是否合乎憲法，他們只知道這是唯一的辦法！在場眾臣雖沒有表示支持，但也沒人提出反對。

公孫明道：「幫我把黃羽召到首相府！」

這個訊息在不久後便傳到襄陽，但亦同時傳到長安。

長安城，北方玄武軍總部。

宋瀟怒拍桌面，道：「帝國內政和軍事向來是分開的，太尉與首相同為三公，平起平坐，怎麼可能由首相任命！這根本是越權！」

部下拱手道：「將軍，我們現在應該怎樣做？」

宋瀟冷笑道：「這樣更好，公孫明這個行為根本是違憲，難道我還沒有理由阻止嗎？」

首相府位於首都漢京，屬於北軍的管轄範圍，只要她不放行，黃羽根本不可能到達首相府。如果他帶兵硬闖，那不僅是違憲，還是違反軍法，到時候她還怕沒有理由出兵還擊嗎？

「傳令下去，封鎖南北軍邊境，絕不能讓黃羽和朱雀軍踏進半步！」

另一邊廂，襄陽城，南方朱雀軍總部。

黃羽站在全身鏡前，整理好軍服，準備前往首相府接受任命。此時，一名部下忽然闖進來，道：「將軍，這下糟了！宋瀟封鎖了南北軍邊境，她說首相直接任命太尉是違憲，她絕不允許有人越俎代庖。」

黃羽嘴唇微顫，內心經已怒極，眼看著夢寐以求的太尉一職近在眼前，他豈能輕易放棄？縱然憤怒，但他表面上還是平靜如昔，戴上軍帽，扣上神鳥軍徽，道：「他封鎖帝國北部，那就是封鎖首都，這樣做無異於軟禁首相，軟禁陛下，現在到底是誰違憲了。」

他頓一頓，續道：「傳令下去，命朱雀軍立即揮軍北上，勤王護駕！」

天統二年，三月十日，隨著南軍鐵騎踏進北軍領域，正式劃下史稱「南北內戰」或「漢軍之亂」的開端。

樓豬潛水了

明明出左文

唔夠候

祁仔當初分4 team 人搞到而家出事了

除非劉辰這樣做是為了將叛徒引出來，否則這個劇情很無謂。
留返宋瀟俾自己好啦，其他人就算啦。

鬥到差唔多搵佢上位

把宋瀟當成小母狗幹個死去活來

宜個皇帝要聽話嘅人做太尉
瀟瀟就衝動
黃羽就有前太尉同成班大臣撐
個件人妖之後應該都亂嚟
係得件毒撚應該最聽話

睇到r晒頭

唔準傷害月月

願文章榮歸讀者

留意到毒撚係酒宴後冇出過場

留意到樓豬係琴日後冇出過文

二零二零年，六月四日，隨著白日才子離開連登領域，正式劃下史稱「樓主棄故」或「才子富奸」的開端

六月四日

------------------------------------------------------------------

春意盎然，惠風和暢，百花百草燦爛盛開，但就在這樣一片充滿生機的景象下，街道上卻肅條浪寂，沒有一個平民出來閒逛，只有軍隊帶著冷冰冰的步伐前進。南北兩軍已撕殺近一個星期，各不相讓，他們各自聲稱對方違憲犯法，自己才是正義的一方。為了獲得聲望和支持，他們只出動陸軍，而且沒有使用大規模破壞性的武器，縱然如此，還是造成了大量將士和小量平民傷亡。軍人的屍首堆積如山，多處成為亂葬崗。

不少城市陷入一片愁雲慘霧，空氣裡瀰漫著一片血腥味，平民都在家中窗戶鑲上鐵板，貧窮的家庭買不起鐵板也用木板頂替，縱然如此還是能聽到此起彼落的槍彈聲和慘叫聲。沒有人敢外出，平日繁華街道彷彿變成死城，中原人民才剛剛從「第二次中漢內戰」的陰影中走出來，沒想到這麼快又爆發戰爭，實在讓他們身心俱彼。

因應這場戰事，先後有五個省份宣佈進入緊急狀態，停工停課，省長呼籲市民應留在家中，鎖好門窗。首相府對此也發表聲明，呼籲兩軍立即停戰，讓國家運作回復正常。皇宮方面則未有任何回應，因為劉辰尚在“昏迷”當中。

南京城，東方青龍軍總部。

「將軍，現在南北軍正為太尉一職打得火熱，你有什麼打算嗎？」部下道

林奕元把雙腳放在桌上，露出一雙玉腿，然後一邊塗唇膏一邊道：「那你建議我有什麼打算？」

「你要加入爭奪太尉之位嗎？」

「太尉之位我倒是沒有什麼興趣，但我反而有興趣…」林奕元眼神變得兇狠，然後拗斷唇膏，道：「給點顏色那個宋瀟瞧瞧！」

部下知道因陛下之事，林奕元對宋瀟恨之入骨，當下也不好說些什麼，只是低頭乾咳一聲。

林奕元續道：「我倒是覺得黃羽揮軍北上合情合理，那個宋瀟分明就是想軟禁陛下！我覺得我身為青龍軍將領，也應該加入勤王的行列。」

「那將軍的意思是？」

「傳令下去，宋瀟封鎖首都，軟禁陛下，罪無可恕，現在命青龍軍揮軍西進，勤王護駕。」

「是！」部下領命離去

林奕元從抽屜拿出神龍軍徽，喃喃道：「好久沒有上過戰場了。」

如是者，在「漢軍之亂」爆發後的一個星期，東方青龍軍正式加入戰團，南北對恃的局面瓦解，玄武軍被兩軍夾攻，漸漸處於劣勢。

----------------------------------------------------------------

皇宮，宣室殿。

劉辰半倚床上，品嚐美味的芝士蛋糕，他真的想這樣的生活能一直持續下去，不用管政事，每天躲在屋裡做著頹廢的事，這樣實在是太寫意了！

但是這樣的悠閒和寧靜卻被外面的吵鬧聲打破。

「欸尚書大人，陛下在裡面休息，你不能進去！」

常櫻殿侍女的聲音傳來：「欸你是什麼人？我們小姐要探望陛下什麼時候要輪到你批准了，給我滾開！」

「不…不，陛下正在昏迷當中，你們進去了也沒用啊。」
………

爭辯聲此起彼落，劉辰知道是商月來訪，而且很快便會突破侍從的防線！

他立刻把沒有吃完的芝士蛋糕塞進床底，然後蓋上被子，閉起雙眼，一動不動，就像真的昏迷了一般。

不出所料，商月沒過多久便闖進宣室殿，那侍從想追上前阻止，卻被侍女攔住。商月道：「小青，你幫我應付他。」

「知道。」侍女極力攔著侍從，不讓他踏進殿內半步

商月關上殿門並走進睡房。商月慢慢走近龍床，只見劉辰確實一動不動，但她同時也瞥見了他嘴角上的蛋糕碎。

「別裝了，醒過來吧。」商月淡淡道

劉辰依舊不動如山。

商月強忍怒氣，彎腰從床底拿出那片芝士蛋糕，然後擲到他臉上！

這下劉辰想不“醒”過來也不行了….他睜開眼睛，迷惑地看著臉上和身上的蛋糕碎塊，疑道：「咦…發生什麼事了？怎麼到處都是蛋糕碎呢？咦！月月你怎麼在這裡？」

商月翹起雙手，別過頭去。

劉辰拍拍腦袋，道：「朕記得當時我正在書房裡處理公務，然後突然就眼前一黑，就什麼也不知道了。朕是不是昏迷了？噢…難道是你用蛋糕擲醒朕了嗎？」

此話說完，商月沒有回應，只是冷冷注視他，場面一度陷入尷尬。過了一會，她才道：「裝完了嗎？」

劉辰也自覺剛才的戲演得過火，事到如今也難以再隱瞞，便乾咳一聲，道：「嗯…裝完了。」

「你為什麼要這樣做？」商月神情嚴肅

「做…做什麼？噢你是問朕為什麼要裝暈？其實朕是真的病了，最近幾天都很辛苦，所以就想偷懶一下不處理政務，就是這樣。朕知道這樣做不對，但是朕真的是累嘛。」

「我是問你為什麼要故意挑撥幾個大將軍的關係，讓他們為太尉之位鬥個你死我活？」

劉辰臉色僵硬，笑容凍結，氣氛在一瞬間變得凝重。過了一會，劉辰才道：「朕不明你在說什麼。」語氣卻再無疑惑，只剩下心虛和否認

「這場內戰根本就是你的陰謀，一切都在你的盤算之內是不是？」

「朕不知道你在哪裡聽來這些無稽之談，你應該是累了，回去休息吧。」

「你到現在還要裝嗎？」商月失望至極

「裝？朕裝些什麼？反而是你，你突然闖進宣室殿口口聲聲說這場內戰是朕的陰謀，你有證據嗎？商月，你不要以為朕寵愛你，你就能隨便在這裡撒野。」

「你之前叫白晝打電話給黃羽，叫他要提防宋瀟，我說得對嗎？還有其他所有你叫白晝幫你做的挑撥之事，你要我一一說出來嗎？」

「你怎麼知道…」劉辰先是震驚，但隨即便明白一切。他走出睡房，來到辦公桌前，拿起那個香薰蠟燭，苦笑道：「送禮物是假的，監聽朕才是真的。」

「我罪犯欺君，陛下可以懲罰我，但如果陛下想做出一些危險漢室，危害人民的事，恕我不能接受。」

劉辰把香薰放回原來位置，冷冷道：「那不用說，你之前說上官謹叫你去旅行的事也是假的，你只是想試探朕。」

這是事實，商月早就懷疑劉辰想引發內戰，如果屬實，他自然不會讓她在這種敏感時候離開皇宮。最後也證明商月的推斷沒有錯。

商月別過頭去，沒有回應。

「你不斷的利用朕對你的信任和關愛來計算朕，試探朕，你真的好狠心。朕以前以為朕可以完全的信任你，但原來…」劉辰苦笑一下，比起謊言被拆穿，被商月出賣背叛的事實更讓他心痛不已

但其實商月又何嘗想這樣做呢？送出那個香薰前她的內心掙扎了很久，事後也曾後悔，曾想過要全心全意相信他，但最終理智還是戰勝了情感，她實在不能容忍劉辰作出危害社稷，危害人民的事。

「我再問你一次，你為什麼要這樣做，為什麼要引發內戰？」商月鐵下心腸

劉辰百感交集，有痛苦，有失望，有不解，最終卻化為一笑，道：「以你的聰明，不用朕說你也應該猜得到吧？」

「你想將軍權收歸己有，你想廢掉太尉。」這是商月唯一想到的解釋

劉辰笑一笑，拍拍手掌，道：「果然還是朕的太博最了解朕的心思。」

「我…我不明白，你為什麼要把軍權收歸己有？這對你有什麼好處？」

「權力會有人嫌多的嗎？」

「你已經是皇帝，難道你的權力還不夠嗎！？」

「夠？如果夠的話當初辰月會被迫送走嗎？如果夠的話朕會連想立一個自己喜歡的人做皇后也不行嗎？如果夠的話朝廷還會有那麼多叛徒嗎！？」劉辰續道：「你知道嗎？這個宮廷看似風光亮麗，但其實裡面全都是叛徒！而且全都是與朕很親近的重臣！朕不知道哪一天他們會拿著刀來到皇宮，趁著夜深之時把朕，把天康，甚至是把你殺死！所以朕才須要更多的權力，這樣才可以保護我自己，保護朕身邊的人，你明白嗎！？」

「現在外面遍地屍骸，死的是你將士的命！流的是你人民的血！他們都是無辜的，你用這種方式來奪權，你真的過得了自己的良心嗎？」

「一將功成萬骨枯！世事向來如此！太傅，這不是你教我的，是歷史教我的。」

商月不知道應該說些什麼，甚至不知道可以說些什麼。為皇者，鞏固權力無可厚非，但她只覺得眼前這個男子已不是她從前認識的那個劉辰，她甚至不知道他是什麼時候開始變了的。

「我以前教你要以民為本，善待百姓，君為輕民為重，原來你一樣都沒有學到，看來是我這個太傅失敗了。」商月苦笑一下，拱手道：「陛下英明神武，天下都在你掌握之中，但是臣已經不認識你了。陛下，祝你好運。」為了不讓劉辰看到那快要溢出的淚水，她趕緊轉身，離開宣室殿

劉辰凝望那漸漸遠去的背影，心中悲憤交集。他實在不明白，為什麼全部人都要出賣他，為什麼連他最愛的人也不理解他？他不過是想保護自己，保護身邊的人，他到底何錯之有！？

他越想越氣憤，一腔怒火無處洩，於是便拿起那個香薰蠟燭，重摔地上！

月月根本無裝偷聽器 係估中晨仔諗乜

仲立唔立后

罰你重睇

樓主，對唔住，我棄故了

「我以前教你要以讀者為本，善待月月，樓主為輕讀者為重，原來你一樣都沒有學到，看來是我這個巴打失敗了。」讀者苦笑一下，拱手道：「樓主英明神武，故事都在你掌握之中，但是我已經不認識你了。樓主，祝你好運。」為了不讓才子看到那快要溢出的淚水，他趕緊轉身，離開復漢故 post。

sad end 了

挽留

大家唔好走住，個故未完架

樓主凝望那漸漸遠去的背影，心中悲憤交集。他實在不明白，為什麼全部人都要棄故

只要樓主傷害商月，
就有大把讀者出黎擁護商月。

劇情精彩，但係劉辰寫得唔夠奸

由第一次內戰就可以一齊 拖到今日都仲傷害月月 傷害語琴算啦

唔覺得辰仔有做錯
商月份人太過理想化

唉，想走，對樓主你好失望

其實幾好睇，咁先似帝王心計

好似集體買刀片有優惠

其實辰仔都係比叛徒逼到癲

唔好

回程路上，商月思前想後，嘗試想出一個最好的解決辦法。她明白到聖意堅定，已非她所能扭轉，也不宜與之硬碰，現在唯一可以做的就是把傷害減到最低。想到此處，她便拿出手機，致電給遠在西域的上官謹。

---------------------------------------------------------------------

烏茲別克行省，漢帝國極西之地。

上官謹應商月的要求，來到烏茲別克，尋找西方白虎軍的大將軍，歐陽修。二人正在白虎軍總部談話。

「上官小姐，不知道你來找我有什麼事呢？」歐陽修道

「我今天是代表我女兒，也就是大漢未來皇后來找你的。相信你也有聽聞最近在中原發生的內戰吧？」

「當然有。」

「那敢問一句，你有打算參與這場內戰嗎？」

「這個…」眾所周知，這場內戰的源起就是太尉之爭，誰贏了也許就能成為新一任的太尉，對於一個大將軍來說，這當然是莫大的誘惑。坦白說，歐陽修的確有想過參與，而且已經準備好軍隊

不待他續話，上官謹便道：「如果你覺得贏了內戰就能成為太尉，我勸你還是死了這條心吧。」

歐陽修皺起眉頭，一方面驚訝於她看穿自己的想法，一方面不明白她話中之意。

上官謹道：「這場戰爭根本不會有勝利者。你想一想，現在全世界都知道這場內戰的起因是各大將軍為爭論太尉之位引起，他們甚至凌駕了朝廷，那你覺得這場戰爭的正當性何在？如果它沒有正當性，你覺得人民會支持嗎？當然，人民支不支持也不太重要，但重要的是那些一心打算保家衛國，報效朝廷的將士會支持嗎？如果連將士也不支持，這場仗還打得下去嗎？」

歐陽修神情嚴肅，細心聆聽。

上官謹續道：「打不下去事小，但後續的影響事大。當全世界都看清這些大將軍醜陋的一面，你覺得他們還能保住兵權嗎？現在東南北三大將軍已經騎虎難下，他們的命運算是定了，但是你不一樣。要做一個受萬民唾棄的叛國奸臣，還是做一個堅守正道，出淤泥而不染的高尚將軍，就在於你的選擇了。」

歐陽修的眉頭皺得越來越緊，他猶豫片刻，道：「你為什麼要告訴我這些？」

「不是我要告訴你，是未來皇后要告訴你，因為她不想犧牲更多人命去打一場沒有結果，沒有意義的戰爭。」上官謹頓一頓，續道：「我言盡於此，至於怎樣決定，就是你的選擇了。」說畢便起身離開

在她走後，歐陽修留在座位上怔怔出神，內心掙扎萬分，腦海閃過無數想法。最終，他重嘆一聲，把本以扣在軍服上的神虎軍徽摘下來。

今日出住少少先，聽日繼續

唔好用未來皇后比假希望我地

「要做一個受萬民唾棄的走數樓主，還是做一個堅守正道，出長文而不倦的高尚才子，就在於你的選擇了。」

白日夢才子的眉頭皺得越來越緊，他猶豫片刻，道：「你為什麼要告訴我這些？」

「不是我要告訴你，是連登巴打要告訴你，因為他們不想犧牲更多刀片去打一場沒有結果，沒有意義的戰爭。」上官謹頓一頓，續道：「我言盡於此，至於怎樣決定，就是你的選擇了。」說畢便起身離開

push

聽日到了 請繼續

gchi

說好的棄故

樓主我們到了

推！

---------------------------------------------------------------------------

從青龍軍加入戰團算起，三軍交戰已近一個星期，程度越趨激烈。之前各軍將士還會把同伴的屍體搬到亂葬崗，但隨著戰爭激化，他們也無暇顧及，只是把他們隨意棄置路上，因此街道上屍橫遍野。

白晝和零號走在街道上，值得注意的是，這並不是普通街道，而是戰情最為嚴重的城市的街道之一。不出所料，街上只有少數膽大且不怕死的戰地記者，還有滿地將士屍骸。附近建築物的牆上佈滿彈孔，所幸三軍也沒有使用大規模破壞性武器，因此建築多半沒有倒塌。

此時突然有十多名將士向他們的方向衝過來，嚇得手無寸鐵的戰地記者躲到一旁，零號也把白晝護在身後，嚴陣戒備。奇怪的是，那些將士卻沒有軍隊應有的鬥志，反而是垂頭喪氣，臉容慘淡。

如果白晝沒有猜錯的話，他們應該不是正趕赴戰場，而是逃離戰場。簡單來說，他們是逃兵。而他們路過時的對話，也正好印證了白晝的想法。

「不打了不打了！我當初加入漢軍是為了保家衛國，現在卻在打自己人，到底是在幹什麼呢？」
「那些大將軍根本只是為了自己的利益而已，他們要爭奪太尉之位對吧？我實在是沒有辦法認同這場內戰！憑什麼我們要為他們的權欲打仗！」那名將士把槍械扔在地上
「贏了這場仗又怎樣，殺的也是自己的同伴，死的也是自己的親人！我也不打了！」另一名將士也扔下槍械

「我倒是沒你們這麼有理想，」一名將士愁容滿臉，道：「我當初入軍只是想掙多個錢，養活老父老母而已，現在掙到錢又怎樣，也不知道他們怎樣了。」
「他們住在哪裡？」
「就是在這裡附近，在最嚴重的戰區裡。」說著說著，那名將士竟流下男兒淚
其他將士只能搭搭他肩膀安慰他。

此時，左邊街道旁的便利店忽然打開門來，一名老翁扶著眼瞎的老伴走出來，那老婦什麼也看不到，只能在黑暗中摸索，喊道：「刻承…兒子！是你嗎？」

剛才哽咽的將士大吃一驚，因為他竟然聽到自己的名字！他猛然轉過頭來，只見老父老母竟在此處！他潸然淚下，立即扔掉槍械，上前擁抱雙親。

「刻承…真的是你嗎？」老婦觸摸他的臉龐，嘗試從輪廓中尋找兒子的痕跡

「是我…是我，爸…媽…你們沒事吧？」將士早已淚流滿面，就連旁邊的同伴看到這個親人重逢的畫面，也是感動萬分

「沒事，我們沒事，只是待在便利店悶得有點慌而已。」老婦掛起笑臉，重遇兒子的喜悅已蓋過對於戰事的擔憂

將士點點頭，道：「爸…媽，你們怎麼會在便利店裡面呢？」

老翁道：「欸當時啊，我跟老婆子就下來打算買些東西，怎料那些軍隊就打到過來了，於是我們就躲了起來。等他們走後我本來是打算回家的，但是一出去全部房子大廈都圍上木板鐵板了，唉害我都分不清回家的路了，於是我們就一直待在這裡了。」

老婦笑笑道：「你看他是不是老糊塗了。」

老翁不甘示弱，道：「你怎麼不說是因為你眼瞎？」

二人你一言我一語，十分溫馨，而白晝在旁邊也看到此重逢場面，他猶豫片刻，接著便走上前去。將士們見有陌生人靠近，尚未扔槍的人立即挈槍戒備，喝道：「什麼人！？」

零號立即護在前方，白晝則是掛起微笑，道：「你們不用怕，我們是沒有惡意的，」他從腰間取出一塊碧玉令牌，上面刻著「御史大夫」四字

眾將士見牌大驚，立即放下槍，拱手道：「原來是御史大人，是我們冒犯了。」

「沒事沒事。」白晝走近老夫婦，問那名將士：「這位老婆婆和老公公是你的父母？」

將士點頭道：「是的。」

白晝道：「其實我這次來主要是想了解一下將士和人民的心聲，首先我想讓你們知道朝廷是極力反對這場戰事的。」

「都是那些大將軍！大家都知道事情的源由就是他們想爭奪太尉之位！」一名將士憤慨道

白晝點點頭，道：「我剛才聽到你們說…不想繼續打這場仗了？」

「其實不只是我們，軍中有很多人都不想打了。」
「對對對，還不止我們軍，我聽說對面軍隊也開始有很多怨言了。」
「那是正常吧，誰會想打這場無意義的仗呢？」

白晝點頭，轉問老夫婦：「那你們是怎樣看待這場戰事的？」

老翁道：「我們老百姓當然是不想打內戰啊，大家安安穩穩生活不好嗎？」

老婦道：「欸我聽新聞說陛下好像病倒了，還昏迷了，是真的嗎？」

白晝道：「是真的，但是沒事的，他只是染病了沒什麼大礙。」

一名將士憂心道：「陛下真的昏迷了嗎…那現在朝廷是誰在主事？」

另一名將士道：「陛下不在，那應該是由首相暫時主政吧，他能平息這場戰事嗎？」

白晝道：「我相信首相會處理好的。」

一名將士冷笑道：「我倒是不相信，如果他是有能力處理好就不會弄成現在這個模樣吧。」剛說出口他才意識到面前的人是御史大夫，也許和首相是朋友，便立即補救道：「嗯…我的意思是…希望陛下可以快點好起來…哈哈。」

白晝笑笑道：「上天會保佑他的。對了，我還有些事情要處理，就先走了。」

眾將士拱手道：「恭送御史大人。」

遠離人群後，白晝便隨便找了個比較隱蔽的位置，拿出手機，致電劉辰。

人誰無錯 俾個機會樓主改過

「喂，陛下？」

「查探到什麼東西了嗎？」

「現在各軍都開始出現怨言，軍心開始離散，很多將士都厭倦這場內戰了。我相信那些大將軍很快便會失去對軍隊的控制。」

「那人民呢？」

「人民多半是不會想打內戰的。」

「很好，可以收拾殘局了。」

「但是你要怎樣收拾殘局？」

「是時候要找找一位好久沒見的老朋友了。」

放心，短期內唔會再傷害商月

咁要加甜

短期？俾多次機會你

今日係咪出完文啦

我估老朋友係復南

準備好寄刀片了

短期

「很好，可以收拾樓主了。」

廢相，廢太尉
集軍政大權

「但是你要怎麼樣收拾樓主？」

點都要寫返十章呀辰同月月重甜

仲重咩甜佢地返得到從前先算啦

咁又係，樓主仲叫我地等月月好結局，原來係假既

對唔住

第一百零三章 杯酒釋兵權(下)

「小主，你不要跑了，小主…」一名作侍女打扮的女子正追著一個小女孩奔跑

「花…」小女孩年僅兩歲，正處於牙牙學語階段，臉上掛著天真的笑容

二人所處的建築古樸典雅，環境幽恬怡人，有點類近古中國宮殿的設計，但這卻不是中國皇宮，而是琉球王國的文化象徵，首里城。這座琉球式宮殿在數年前起，便改建成了公爵府。

小女孩奔跑著，不料卻迎面撞上一名女子，小女孩抬頭一看，笑道：「媽…」

侍女行一禮，道：「夫人。」

那女子微微一笑，對小女孩說：「懷西，你是不是又頑皮了？」其笑容可愛溫暖，天真無邪，她正是公孫盈，而那個小女孩的名字叫程懷西，正是她的女兒

「沒..有..送妳…」程懷西遞上一朵小花

「送給我的嗎？懷西真乖。」公孫盈摸摸她的頭，接過小花，然後把她抱起，道：「我們去找爸爸好不好？」

「嗯。」

於是公孫盈便抱著女兒往主殿出發。到達主殿，守衛把她們攔在門外，恭敬道：「爵爺正在談一通重要電話，還請夫人在這裡稍等一下。」

噢，到底是什麼電話如此重要，須要守衛們嚴陣戒備呢？公孫盈雖然感到疑惑，但還是按指示在門外等候。在殿內，正如守衛所言，程復南正在談一通重要電話，一通來自漢宮的電話。

「復南，還記得朕當初交給你的任務嗎？」電話裡頭正是劉辰的聲音

「臣沒有一天忘記過。」

「很好，那是時候讓朕看看你的成果了。」

…………..

程復南放下電話，他剛才已經聽到公孫盈和女兒正在門外等候，於是便喊道：「你們進來吧。」

守衛開放門禁，讓二人進入殿內。程復南一見妻女到此，立即掛起笑臉，走上前去。

「爸爸…」程懷西喜道

程復南從公孫盈手中抱過女兒，道：「你有聽媽媽的話嗎？」

「嗯！」程懷西點點頭

公孫盈隱隱感覺剛才的來電並不簡單，便問道：「剛才的電話？」

「是陛下打來的。」

「是陛下？」

「嗯。」程復南對女兒說：「還記得爸爸跟你說過你名字的意思嗎？」

「這…裡不是家，家…在西邊。」

「對，我們的家在西邊一處很廣闊的大地上，你想回去看看嗎？」

「想！」

公孫盈一臉詫異，道：「陛下…宣你回去了嗎？」

「嗯，」程復南輕撫其臉頰，微笑道：「阿盈，我們是時候回去了。」

他牽著公孫盈，抱著女兒，走出正殿，走出首里城。眼前的景象足以讓所有看到的人為之一震，程復南卻早已習慣。演武場、軍械制造廠、戰機坪…幾乎所有與軍事有關的東西都能在這裡找到。將士們各施其職，該習訓的習訓，該鑄槍的鑄槍。這樣的景象卻不限於首里城附近，而是延綿千里，望之不盡！

這是全世界最大的軍事基地，這裡的每一吋土地，每一片流域都是軍營，整個沖繩群島都是一個兵工廠！

程復南放下女兒，取出一個類似對講機的通訊器材，調至「全島」頻譜，然後把它拿到嘴邊說：「天龍軍聽令！」他的聲音透過島上所有的廣播台發送出來，傳到每一個人耳中

群島上的每個人都停下手上的工作，排列齊整，望向首里城方向，軍紀極度嚴明。用句不太中聽的話來說，他們就像沒有靈魂的戰爭機器，眼神甚至沒有一絲自我。

程復南續道：「四年前，在沒有第二次中漢戰爭，沒有大漢帝國之前，我們受皇命來到這裡組織天龍軍，我們一起生活，一起訓練，一起等待被聖旨召回的一天！你們的人數也許不多，不及那些百萬大軍，但你們都是我大漢最優秀，最忠心的將士！」

「養兵千日，用在一朝，但我們留在這裡的時間又豈止千日！而今天我們終於等到了。今天，中原爆發內亂，各大將軍為了太尉之位互相撕殺，陛下和太子的性命危在旦夕，陛下已經向我，還有向你們下了密旨，要我們回朝勤王！」

「我現在再問你們一次，最後一次，你們是否還忠於大漢！？」

「漢在我在！漢亡我亡！」二十萬人齊聲呼喊，聲音驚天動地。據後世歷史記載，這次軍威吶喊聲勢之大，連遠在台灣的人也能聽到。當然，這說法似乎不太乎合科學，因此是否屬實就不得而知了。

「現在陛下性命堪憂，你們是否願意前去勤王！？」

「吾等萬死不辭！」

「好！天龍軍的將士們，立刻整理軍備，隨我回朝！」

-----------------------------------------------------------------------

天龍軍從沖繩島出發，其中一支軍隊進軍西北方，直取南京城(即青龍軍總部所在)。

總部內，林奕元顯然沒有意識到此突變，他還在軍營裡一邊塗抹腳甲油，一邊幻想著宋瀟跪地求饒的樣子，笑得不亦樂乎。

「敢跟我搶男人？我要你跪在地上把我的腳甲油舔乾舔淨。」林奕元哈哈大笑

此時，部下突然撞門而入，弄得他一個手震把甲油塗歪了。他頓時大怒，罵道：「死白痴！你突然撞進來幹嘛，弄得我塗歪了，是不是想我軍法處置你！」

「不…不是，大將軍，突然有一支軍隊出現在南京城背後攻打我們，他們快要打到來了！」

林奕元大驚，也顧不得什麼腳甲油，道：「什麼軍隊？玄武軍嗎？還是白虎軍？」

「不是…不是他們，我也不知道是哪裡冒出來的士兵。」

「胡…胡說！怎麼會突然有一支不明來歷的軍隊…不可能！」

「我…我真的不知道。」

林奕元無意糾纏這個問題，他現在要做的是守住南京城！

「快點派兵守著南京！不能讓他們攻進來！」

「不…不行了大將軍，他們勢如破竹，就像戰神一樣把我們的守軍掃跨了！還有…」

「還有什麼？」

「還有…青龍軍很多將士都不聽號令了，他們都不想打了。」

「豈有此理！一群臨陣退縮的廢物，全部給我軍法處置！」林奕元大怒

「不行…我們已經大勢已去了將軍，我們還是快點走吧，他們快要攻進來了。」

林奕元萬分糾結，如果現在逃走的話他就徹底輸了，但如果不走的話…

他轉過身來，拉開窗簾，只見外面確實戰況慘烈，己軍步步後退，那不知名的軍隊確實如部下所言，勢如破竹！

他再猶豫一會，然後把腳甲油扔在地上，道：「走吧走吧！」

此時，一陣腳步聲由遠至近，該漸逼近，直到有一群將士闖入軍營並一槍把部下射死。林奕元看著這群身穿異樣軍服，目光兇狠的將士，心中驚惶失措，跌跌碰碰地退後，道：「你…你們是什麼人！你們不要亂來啊…我可是青龍軍統領，大漢的….」

天龍軍無心聆聽，為首一人指著他，道：「給我抓住這個亂臣賊子！」

數人上前將他制服，任其極力呼救掙扎也無動於衷。

咁少文

復南肯定每日都中出阿盈 樓主又skip哂唔講

復南阿盈依pair又係夾硬嚟

劇情發展快咗

新太尉程復南？
btw 記住留用宋瀟

盡力了

自己想像，有啲野唔洗咁白既

原來讀者們中意宋瀟

即係個結局都唔洗咁白啦

好撚型呀復南，樓豬一定要寫到天龍軍同復南好威武

再推多下，多謝樓豬寫到復南咁型

絲打你係咪都出哂水

我係巴打，係好鍾意呢種有料又忠心耿耿既角色

呢盤棋夠大

加一！復南死忠！

留返宋瀟起你身邊
有事可以幫你打仗
冇事可以留起身邊做工人，或者係幫你生仔。
難道樓主想留起件人妖？

皇帝專用肉便器

會被sm

復南

要改名復西

sorry琴日冇出文今日出返

而家出

呃左我入黎
文呢

今日到了

其實復南同阿盈做運動嗰陣應該會郁到個舊患

---------------------------------------------------------------

另一邊廂，天龍軍調派了八萬軍前往南北軍位於陝西的交戰現場。

黃羽正站在戰線後方指揮軍隊作戰，這時部下匆忙前來，道：「大將軍！前方傳來急報，突然有一支來歷不明的軍隊加入了戰團！」

不明來歷的軍隊？這怎麼可能？

「他們有多少人？」黃羽問道

「大約有幾萬人。」

「不過區區幾萬人而已，跟我朱雀數十萬大軍沒得比，更何況他們加入戰團，那就是同時和玄武軍混戰在一起，對我們來說也不一定是壞事。」黃羽頓時放下心頭大石，他甚至有一絲幻想這隊來歷不明的軍隊是來支援自己的

「但…但他們的戰鬥力很高，而且自從他們加入戰團後，我們軍和玄武軍都有不少人自動投降，有些甚至倒戈幫助他們！」

此話不只打破了黃羽的幻想，還把他打進了地獄谷底。他先是心中大震，但想深一層，這個結果也不是不可理解，其實在前幾天軍心已經開始有動搖跡象，現在突然有一支大軍來加入戰團，將士們會投降或倒戈也不是沒可能的。

此時又有另一名部下前來，道：「剛剛收到消息，青龍軍已經撤兵並投降了。」

「什麼！？為什麼突然投降了？」

「聽說林奕元被一支不明來歷的軍隊抓走了。」

又是不明來歷的軍隊？難道是同一支嗎？

部下問道：「將軍，我們現在該怎麼辦？」

黃羽思前想後，總覺得事有蹊蹺，便道：「這件事很不尋常，傳令下去，我們立刻退兵。」

「是。」

此時，後方突然傳來槍聲和慘叫聲，而且連綿不斷，有步步進逼之象。黃羽意識到大事不妙便打算上戰車逃跑，但一切已經太遲了。不知什麼時候守後門的守軍已被全數殲滅，那支不明來歷的軍隊已到達他們面前。

程復南帶領大軍，走到黃羽面前，微笑道：「黃將軍，久仰你的大名。」

原來程復南早已猜到他會往後逃亡，因此親率了兩萬大軍從南面包抄。

黃羽立時意識到此人的氣息與一般將士不同，也許是那支不明軍隊的首領，便道：「你是？」

「我叫程復南，蒙陛下的厚愛，當了一個小小的琉球公。」

黃羽當然有聽過他的名字，他就是前羽林軍統領，後被封為琉球公，調往沖繩島，自此消聲匿跡數年之久。由於他是第一個被漢室封為公爵的人，因此有不少政治家也有研究過他，一般稱其為「第一公爵」。

到底當年他被派往沖繩島的目的為何？這一直是一個謎。今天，黃羽終於恍然大悟。他笑笑道：「原來是程爵爺，今天見到你也算是我的福氣。」

「如果黃將軍願意的話，我們還有很多機會聊天，現在就請你跟我回去吧。」

-------------------------------------------------------------------

宋瀟冒著槍林彈雨，與玄武軍將士們在戰場上並肩作戰。經過連日的苦戰，她身上滿是泥漬血污，那些血漬有些是屬於敵軍的，有些是屬於她自己的。雖然受了傷，慶幸所受之傷皆非致命。

一名將士冒著炮火走到她身邊，道：「將軍，河的對面有一支不明來歷的軍隊加入戰團！」

「什麼不明軍隊，只要是阻我者我也照殺不誤！」說話期間，宋瀟又槍殺多一名敵軍

「不是…這次情況不一樣，我們軍有很多將士都不聽號令了，他們來了之後更是有不少人直接投降，甚至倒戈幫助他們。」

宋瀟心中一震，但隨即說：「那你還聽不聽我的號令？」

「我誓死追隨將軍！」

「那就拿起你的槍，繼續殺敵！其他的事不用管。」

那部下確實忠誠，隨即握緊武器，追隨宋瀟上前。

混戰持續一段時間，期間宋瀟已殺了不知多少名敵軍。但就在此時，一大堆士兵往他們的方向蜂擁過來。宋瀟本以為是敵軍突破前方防線殺到此處，於是便挈槍戒備，但看清楚一點，卻發現那些士兵並不是敵軍，而竟是她麾下的玄武軍！

他們是逃兵！

宋瀟震怒，立即上前以一人之姿擋萬軍之勢，怒喝道：「你們幹什麼！？全部給我回去前線！」

礙於其震威天地的大將之勢，逃兵們確實被震懾了一下，但僅僅是一下而已。下一瞬間他們再次不顧一切繼續逃跑。

宋瀟平生最痛恨的就是逃兵，她絕不容許自己軍中出現這種情況！無數將士逃跑時經過她身旁並帶起陣陣勁風，那不盡不絕的烈風拂起了她的秀髮，也拂起了她的怒火。她再也忍無可忍，拿起槍枝射殺其中一名逃兵。

這下確實起了極大的震懾作用，隨後而來的逃兵紛紛停下腳步。宋瀟怒視眾人，喝道：「誰再敢退後一步，下場就跟他一樣！」

將士們低頭不語，臉上掛著各式各樣的表情。宋瀟本以為她殺一敬佰的計劃成功，沒料到事實剛剛相反。

其中一名逃兵舉槍指著她。

宋瀟瞪大眼睛，道：「你在幹什麼？」她不敢相信眼前的事實

隨著第一名逃兵舉槍，隨後陸陸續續有更多人附和，槍指宋瀟。

「你們…」宋瀟目瞪口呆

「你不再是我們的將軍了！你為了爭權奪利不惜打內戰，你這個惡毒女人！」
「對…對！你不能再號令我們了！」
「兄弟們，她剛才殺了我們一個兄弟，我們把她抓住！」

眾人齊聲附和。他們帶著怨恨的眼神衝上前抓住宋瀟並把她雙手反綁，壓在地上。

「放手…放開我！你們這群叛徒！！」她的聲音迴盪於戰場之上，可惜這一次，任憑她如何力竭聲嘶也難逃被手下背叛的事實

---------------------------------------------------------------------

今天對於漢帝國人民而言是個普天同慶的大日子。隨著三軍將領被擒，士兵們紛紛棄械投降，持續超過兩星期的內亂正式結束。各省宣佈解除緊急狀態，復工復課，人們陸續把鑲在窗戶上的木板和鐵板拆除，有不少人甚至迫不及待，立即上街慶祝，整個城市一片歡騰。

至此，皇宮方面終於首次就戰事問題作出回應。首先，皇宮就遲遲不作回應向公眾致歉，也向公眾確認皇帝“病倒昏迷”的事實，他們說皇帝清醒過來時內戰已陷入不可收拾的局面，皇帝認為任命太尉已不能了事，於是便調動了一支在沖繩的秘密軍隊來幫忙平亂。

最後，皇宮方面感謝首相在這段時間所作出的努力，說皇帝知道首相已經盡力了。這表面上是稱讚，但實質上是批評他無能，並隱隱暗諷他越權任命太尉才會引發這次事件。

戰事結束後，程復南帶著家人和親部抵達皇宮。劉辰大喜至極，特意率領太子和文武百官到皇宮門親迎他歸來。

劉辰一見程復南，只覺他數年不見似乎成熟了不少，但不變的是那對漢室的赤膽忠誠。

「臣參見陛下。」程復南上前行禮

「復南，好久不見了。」劉辰微笑，然後抱一抱他

「對，只希望我沒有讓陛下失望。」程復南回抱一下

「怎麼會呢，你已經做得很好了，朕就知道當年沒有選錯人。」

劉辰轉看旁邊的公孫盈，只覺她依舊沒變，還是像以往般純真無邪。他微笑道：「小盈，我們也好久不見了。」

「嗯，好久不見了，陛下。」公孫盈報以一個笑容

劉辰看著她懷中的小女孩，問道：「這是你們的女兒嗎？」

「嗯。」公孫盈跟女兒說：「懷西，這就是皇帝陛下，我之前不是教過你見到他要怎樣做的嗎？」

程懷西卻是臉紅耳赤，把臉埋在母親懷中，不敢直視眾人。劉辰自然也不在意她會否行禮，對她的表現也不覺奇怪，畢竟這害羞的個性應該是遺傳自她母親。劉辰掛起笑容，以溫柔的語氣問道：「懷西，你喜歡花嗎？」

程懷西探出頭來，點點頭，道：「喜…歡。」

「嗯，你知道嗎，這裡有一個很大很大的花園，那裡有很多很漂亮的花朵。」

「真的？」

「當然是真的，不如讓朕帶你去那裡好不好？」

「好。」

程懷西似乎放下戒心，於是公孫盈便把她交給劉辰。劉辰抱著她，然後向眾人說：「朕已經命人在滄泉園設凱旋宴，朕要風風光光地迎接復南回歸，大家跟朕走吧。」

於是眾人便跟隨劉辰前往宴會地點。確實如劉辰所言，這場凱旋宴十分盛大，場內擺放了來自世界各地，中西古今的美食，而且全部都是經過御廚精心炮制，可謂色香味俱全。除了美酒佳餚外還有各式各樣的表演節目，包括舞蹈表演、歌唱表演、魔術表演等等，當中不乏一些世界知名的表演者。

托程復南的福，有幸參與宴會的王公大臣也是盡慶歡騰，十分滿足。宴會一直持續直夜晚，這時每人都已飲飽食醉，酒意紛紛，劉辰也不例外，但他也勉強撐起身子，對侍從說：「宣旨。」

「是。」侍從拿出聖旨，喊道：「琉球公程復南聽旨！」

宋瀟無慘

天康又有新後宮

阿盈見番阿辰係咪重燃愛火

分分鐘太子仲咸濕過老竇

我唔想 想像辰仔同月月做運動 我要文字描述

黎近要點樣哄返月月？

可能哄唔返

我比機會你講多次

伯母小心不保

應該哄得返

文可以遲d出 月月同辰仔一定要有好結局

宋瀟會點
留起宮中做侍女得唔得？

復南番黎幫手捉叛徒

會唔會送返去前已經比手下咗

肉便器

宋瀟好慘，明明盡忠職守，就被劉辰搞到連命都就黎冇....
同商月同病相憐....

復南準備位極人臣喇

中央集權 漢室bye bye

全場立即放下手上的酒杯，看向天子的方向，肅靜聆聽。程復南上前，單膝下跪，靜候旨意。

侍從宣讀：「程復南為朕養兵千日，潛龍在淵，今帶兵平亂，救民於水火，居功至偉，朕心感欣慰。今賜封其為琉球親王，入皇族之列，食皇家俸祿，並封其女兒程懷西為永樂郡主。望親王能繼續為漢室效忠，不負朕望，欽此。」

聖旨一出，在場眾人皆是驚訝至極，議論紛紛，他們雖然預計陛下會獎賞程復南，但沒想到竟然會直接封王！

事實上，就連程復南自己也始料不及，竟一時呆在原地，不懂反應。

侍從提醒：「親王還不接旨？」

程復南回過神來，道：「臣…臣接旨，謝陛下隆恩。」

「行了行了，」劉辰道：「只要你如聖旨上所言，繼續為漢室效忠，不負朕望，那就是對朕最好的回報了。」

在場的大臣們紛紛恭上前恭賀程復南一家，“恭喜王爺、王妃、小郡主”之類的說話此起彼落。

公孫盈摸摸女兒的臉頰，微笑道：「你現在是小郡主了。」

「哦？」程復西睜大眼睛，似懂非懂

-----------------------------------------------------------------------

白晝和程復南一起來到漢京城某處的一個會議廳。今天，他們受陛下之命，相約一眾下議院議員到此。順帶一提，自改革方案實行，上議院被架空，民選下議院則成為除皇帝外的唯一立法機關，議案通過皆須通過他們。

其中一名議員問道：「不知道兩位大人約我們來有什麼事呢？」

白晝道：「是關於內戰一事的，相信經過這次戰事後，人民，甚至是你們自己也覺得太尉制度出現了問題吧？」

眾議員面面相覷。這次內戰的起因是兵權分散，各大將軍為爭奪太尉之位而引起，現時帝國的軍事制度確實讓人民質疑。下議員由人民選出，自然是苦民所苦，明白人民的想法。

議員問道：「那不知道兩位有什麼提議？」

白晝道：「為免以後再有大將軍為了太尉之位而引發類似事件，我建議廢除太尉一職，將帝國軍權收歸陛下所有。」

此話一出，眾人嘩然。雖然此法確實能杜絕因太尉一職而引起的爭執，但廢太尉是一項十分重大的變革，眾人一時無法決定。

一名議員問程復南：「王爺，你…也贊成這個方案？」須知程復南手握天龍軍兵權，這項改革直接影響其利益，詢問他的意見猶其重要

程復南道：「這項改革涉及國家利益，本王絕對願意交出兵權。」

程復南是平亂功臣，在人民心目中是與陛下同等份量的英雄，他說的話自然有很大影響力，眾議員的心思也開始動搖，傾向支持白晝的提議，但他們依然未能下定決心。

此時，一名議員忽然說道：「據我所知，西方白虎軍並沒有參與這次的叛亂，歐陽將軍甚至曾發出聲明呼籲三軍停戰，得到了很多人民的支持和擁護。如果真的要廢太尉，我覺得沒問題，但是不如就保留白虎軍的兵權，這樣一來人民也不會反對，陛下也不會完全獨攬軍權。大家覺得如何？」

有了這個折衷提議，眾議員頓時覺得方案合情合理，順理成章，便紛紛點頭表示贊同。

那名議員問白程二人：「兩位覺得如何？」

二人相互一看，接著白晝道：「我要回去和陛下商量一下。」

「好，那就麻煩兩位了。」

------------------------------------------------------------------------

宣室殿。

「參見陛下。」白晝拱手

「善後工作處理得怎麼樣？」劉辰問道

「廢太尉是沒問題，但是那些議員堅持要保留白虎軍。」

劉辰一怔，但隨即笑笑道：「白虎軍沒有參與內戰，歐陽修的民望也挺高，猶其是在西域地區，朕也有想過他們會作出這個提議。」

「那陛下的意思是？」

「隨他們去吧，有中原的軍權已經足夠了，白虎軍就留給歐陽修。」

「是。」

-------------------------------------------------------------------------

隨著皇帝和下議院雙方的同意，廢除太尉議案很快便通過，中原軍權也正式落入劉辰手中。至於那三名被擒的大將軍，劉辰把他們交給軍事法庭審判，他們被控反人類和叛國罪，本是極重之罪，但由於感念其曾經為國立功，因此判處有期徒刑二十五年。可是，宋瀟卻在判刑前一天被親部劫獄救走，自此不知所蹤，成為漢帝國的通緝犯。

「祁太尉怎樣了？」劉辰問道

「陛下放心，我們已經把他安全送回家了。」羽林衛回道

「你們沒有虧待他吧？」

「絕…絕對沒有，這兩個星期他比我們還要吃得好住得好。」

「好，那就行了。」

劉辰站起身來，侍從便問道：「陛下要去哪裡？」

「去長樂宮。」

--------------------------------------------------------------------------

長樂宮，永壽殿。

「皇帝，你今天來找孤又是所謂何事？」高曌一邊喝茶一邊問道

劉辰沒有回應，只是緊皺眉頭。

高曌放下茶杯，續道：「天康的情況怎樣了？」

「沒有好轉，就像Dr.Wilson所說一樣慢慢變差。」

「阿辰，萬一…我是說萬一天康死了，你打算怎樣？」

倘若天康不幸薨逝，劉辰要面對的又豈止是父親失去兒子的痛苦？他還要面對漢室失去太子的災難。

「我…我不知道。」

「我知道天康是你的長子，他在你心中的地位是無法取代的，但你也是大漢的皇帝，你絕對不能讓皇嗣喪盡啊。」

「我知道，我不會讓這件事發生的。」

「聽我說，你…去找一個女人，語琴也好，商月也好，什麼人也好，你一定要在天康去世之前再生一個皇嗣。」

「嗯，我會的了，你放心吧。」劉辰點頭

「阿辰…其實我也認識很多年輕女孩，她們每個都相貌出眾，讀書好又聰明，一定可以為你誕下很好的皇子公主，如果你須要的話我可以立刻召她們進宮。」

劉辰乾咳一聲，道：「不…不用了，這事不勞皇祖母費心。」

「那好吧，但你至少得收下這個東西。」高曌從抽屜拿出一個小藥盒，裡面裝著兩顆藥丸

「阿辰，這是我叫藥劑師特意制造的藥丸，當你找到那個合心意的女孩的時候，然後…在做那件事之前，你先讓她吃一顆，然後你自己也吃一顆，這樣就保證能懷孕了。」

劉辰雖覺得有點尷尬，但還是收下小藥盒，道：「謝謝皇祖母。」

可能係呢粒藥先搞到天康一出世就咁

屌，又春藥又整多第二個天康出嚟

宋瀟仲有冇得出場?

「聽我說，你…去找一個女人，語琴也好，商月也好，什麼人也好，你一定要在天康去世之前再生一個皇嗣。」
一早講左要生多幾個啦.....

同商月做愛 快

呢到好似漏咗好多情節喎才子

漢軍中出了一個叛徒

復南，咁即係天龍軍權仲係復南到定比返辰仔了??黃羽都應該係忠心耿耿個批黎

但比佢skip左

林將軍呢

辰仔驚比佢性騷擾都係捉去坐牢好d

白虎軍應該係伏筆

咁依家合情合理可以寫一百章同月月重甜啦

-------------------------------------------------------------------------

離開長樂宮後，劉辰先去了常櫻殿，他在門外躊躇良久，遲遲未有進去。最後連侍從也忍不住問道：「陛…陛下，你要進去嗎？」

劉辰給予他一個兇狠的眼神，顯然不滿意他催促，於是他便低頭不再說話了。

坦白說，上次他們弄得那麼僵，嫌隙已經種下了，又如何再行魚水之歡，生個健康的小寶寶呢？

猶豫半晌，劉辰終於輕嘆一聲，道：「去寧湖殿。」

之後雖然去了寧湖殿，但結果也是在門外徘徊片刻然後離去。畢竟因為劉天康和段千燁之事，劉辰與洛語琴結下的樑子甚至比商月更深。

回到宣室殿，劉辰便命侍從去東宮。去東宮幹什麼？去找一個人。

沒過多久，侍從回到殿內，還帶了一個美貌女子，她正是趙曼兒。

「你出去吧。」劉辰吩咐侍從離去

趙曼兒微笑道：「陛下叫我來有什麼事呢？」

「啊…沒有，之前朕把妳調去了東宮照顧太子，就想看看你習不習慣而已。」

「嗯！很好啊，太子殿下他很乖巧又聰明，照顧起來也不吃力。」

「這樣啊…」劉辰笑笑道：「對了，朕聽說你小時候讀書很好，每年都考第一，然後大學是主修心理學的，對嗎？」

趙曼兒抓抓頭，一臉尷尬，道：「是，但其實…大學我只是讀了兩年就沒讀了，還沒有畢業呢。」

「沒關係，朕有一個很簡單的心理學問題想問你，你可以過來一下嗎？」

「嗯，好。」於是趙曼兒便走到劉辰身旁，看看桌上的文書，發覺根本與心理學沒有關係。她疑惑道：「陛下，這些…」

「問題不在那些文書裡，而是在朕這裡。」

趙曼兒轉過頭來，只見陛下正看著自己。二人的距離很近，使她臉紅耳赤，不敢對視目光，只好迴避眼神。

「看著朕。」

趙曼兒勉強對上目光，臉頰紅得像個紅蘋果。

「朕想問你，當一個人看到自己喜歡的人的時候，他會有什麼樣的心理反應？」

「我…我之前讀過一個關於愛情心理愛的課程，它說…他會緊張…心跳加速…」

劉辰抓著她手腕，把她的掌心放在自己的左胸上，道：「就像這樣嗎？」

趙曼兒已無暇顧及劉辰的心是否跳得很快，因為她自己的心已經快要跳出來了。

「還有呢？」劉辰微笑問道

「嗯…可…可能會臉紅…甚至流汗…」

劉辰騰出另一只手，溫柔地幫她抹去額上的汗水。

「欸…陛…陛下…」趙曼兒一愣，臉色更紅了一點

「那依你的判斷，你現在在看著一個你喜歡的人嗎？」

趙曼兒低頭不語，不是她不想說話，而是怕自己一說話便會語無倫次。

劉辰輕托她下巴，道：「因為依朕的判斷，朕現在正看著一個朕喜歡的人。」接著他便慢慢靠近，然後吻上其粉唇

趙曼兒雖然驚訝，但也沒有反抗，最終她閉上眼睛，軟靠在劉辰懷中，享受此刻的溫柔。

劉辰一手把她抱起，然後帶到睡房，放到龍床上。劉辰壓在上方，一邊親吻一邊解其衣衫。本來事情發展很順利，但劉辰卻突然抬起頭，手也收回來不再亂摸。

「怎麼了？」趙曼兒柔聲道

「不…朕不可以這樣…」劉辰的眼神遊離，似是做了什麼虧心事

「陛下如果你不想就先休息吧，但你真的沒事嗎？」趙曼兒輕撫其臉頰

劉辰沉默片刻，續道：「曼兒，朕這樣做並不是因為喜歡你，是因為朕須要一個繼承人，這樣對你不公平。」

「繼承人？」趙曼兒疑惑：「陛下不是有太子殿下了嗎？」

此話正中劉辰的痛楚，就像一把刀狠狠刺進其心臟。

「太子…」劉辰苦笑道：「太子快要死了…他快要死了。」

「死…是怎麼回事？」趙曼兒大為震驚

「醫生說的…他只有一年的命…只有一年…」

趙曼兒感受到他的痛苦，於是便抱著他的頭伏在自己肩上，道：「沒事的，沒事的。」

過了一會，劉辰抬起頭來，道：「所以朕須要一個皇嗣，不然漢室會大亂。曼兒你是一個好女孩，我不能欺騙你。」

正當劉辰想離開之際，趙曼兒卻道：「你不是已經告訴我了嗎？」

「可是…朕是不會愛上你的。」

「那陛下會愛我們將來的孩子嗎？」

「嗯…嗯。」

「那就足夠了。」趙曼兒微笑道：「我剛才說我大學讀了兩年就沒讀，你知道是為什麼嗎？」

「為什麼？」

「我是在農村長大的，我家裡很窮，我爸媽根本沒有錢供我讀書，所以從很小開始我就是一邊打工一邊自己交學費，這樣捱著捱著就到了大學。我本來以為生活就會一直這樣過，但沒想到這個時候我爸過世了，家裡沒有了經濟支柱，我就只好放棄學業來皇宮當侍女了。」

「你知道嗎陛下，窮是很慘的，有很多想做的事情也做不了，所以我希望我的孩子不要像我這樣，我希望他能夠在一個富裕的環境下成長，這樣他就能開開心心的生活了。可能陛下會覺得我這樣想很膚淺，但這就是我的真實想法。」

「所以我不須要陛下愛我，我只要求你愛我們的孩子，給他一個好的成長環境，這樣就足夠了。」

劉辰猶豫片刻，然後點頭道：「如果這是你的願望，朕答應你。」

「謝謝你。」

劉辰從口袋抽出一個小藥盒並把它打開，取出兩顆藥丸，然後把其中一顆交給趙曼兒，道：「我們每人吃一顆，這樣你就一定會懷孕。你真的決定好了嗎？」

「嗯。」

於是二人便一同吞下藥丸，然後在沒有夫妻之情的情況下，行那夫妻之實。

說好的商月呢

說好的重甜呢

然後生出黎又係心臟病
辰仔終於知語琴咩料

屌你褲都除埋比呢啲我睇？

又傷害商月......

係咪想咁多巴打凍親先

棄故

係咪有啲人尻痕,之後濫用羽林軍

刀片

嘩，我屌你老味呀
嬲撚咗

還我月月

故已棄 Byebye 才子

屌你老味宋將軍呢？

呢啲多人混戰都冇鉅細無遺嘅描述 唔追了

明明至少拍到兩個鐘嘅片

創造咗幾多職位

還我月月 其實直接寫兩個人溝通下 再同月月生咪得lor

二零二零年六月十二日，因才子漠視讀者意願，導致出現棄故潮，後世稱「故事爛尾」。

商月冇得生真係有人會棄故

才子喜歡同讀者作對 明明可以好早寫到月月幸福 就係整鬼我地

辰仔

唔好呀大家要點先肯留低

後宮結局

唔准再傷害任何一條女

你寫好咗個plot就咁落去啦 無謂就觀眾跟住夾硬轉 咁同TVB有咩分別

係時候傷害劉辰

如果第時商月生到坐正，趙生果個就死緊無家勢無權勢

其實我覺得大家個focus錯左，呢個唔係宮鬥故，個故既主線係世界、政治、國家etc.
後宮同女其實係比較支線既野

另外順帶一提，大家可能見好耐都focus喺漢帝國，請放心，啲外國勢力好快出返黎

宋將軍已經...

已經咩？

新讀者3日睇到live LM
覺得乳乳好慘，辰仔可唔可以對佢好d

屌睇到有啲想棄故
可唔可以對商月好d

呢d咁高傲既女人應該唔甘願服侍辰仔，會比較崇拜復南

商月係時候入冷宮

所以要屌到佢貼貼服服

變做淨係識服侍主人嘅僕人

其實我ok
純粹想嚇下你

點解屌咁耐商月都搞大唔到佢個肚 係咪辰仔鍾意玩後門🤔

辰仔根本就虧佬
唯一生仔果次係比人落藥

講講下又好似係

真相大白 本身辰仔啲精唔得

我地都知 但係月月一定要坐正

----------------------------------------------------------------------------

東宮。

今天，劉天康邀請了海莉莉到宮中玩耍，陛下甚至恩准她在此留宿一宵。於是，二人便在東宮裡尋找可玩的東西。

「殿下你平時都在做什麼的呢？」海莉莉問道

「嗯…」劉天康想了想，然後從書櫃拿出一大堆書放在桌面上，道：「我身體不太好不能經常出去運動，平時做得最多的應該是看書吧。」

「這是講國際關係的，是父皇送給我的，這是世界史，是有一次首相帶來的…」

海莉莉把手搭在書本上，道：「我們今天不讀書，你平時有什麼…是玩的嗎？」

「玩的嗎…」劉天康再想一想，道：「有！」他從抽屜中拿出一個扭計骰，道：「我平時無聊的時候就會玩這個，挺好玩的啊。」

「還…還有別的嗎？」海莉莉尷尬一笑

「有！」劉天康從書櫃第二層拿出一張“山川地勢圖”和一堆不同顏色的士兵棋，道：「這是之前祁太尉教我玩的。」

他把黃色士兵推給海莉莉，然後把黑色士兵留給自己，道：「現在我是黑色陣營，你是黃色陣營，我們各自從自己的營地出發，誰最先攻佔別人就為之勝出。這個也挺好玩的啊。」

海莉莉明白他很努力地介紹自己的玩意，但當她看到那複雜至極，讓人眼花瞭亂的“山川地形圖”，她實在無法專心起來，難避睡魔的侵襲。

「殿下你平時都是玩這些東西嗎？」

「嗯…你們不是的嗎？」

海莉莉微笑道：「我教你玩一個遊戲。」接著拉起他的手，走到大廳一處比較空曠的地方，道：「我們坐下來吧。」

於是，二人便面對面盤膝坐下來。劉天康看看四周，只見這裡空無一物，便問道：「這裡什麼也沒有啊，我們到底要玩什麼遊戲？」

「我們要玩一個叫“真心話”的遊戲。」

「真心話？」

「對，因為我還不太了解殿下你，所以我想認識你多一點，那玩這個遊戲就最適合了。」

「那它是怎麼玩的？」

「很簡單，我們來猜包剪揼，贏了的人就可以問輸了的人一個問題，而輸了的人一定要如實回答啊，如果說謊的話今晚就會有妖魔鬼怪來找你。」海莉莉壓低聲線並扮出一個鬼臉

「好…好吧。」劉天康嚥一口水

「那開始吧。」

「包剪 ！」
劉天康出剪，海莉莉出包。劉天康先贏一局。

「嗯…那你最喜歡吃什麼東西？」其實他不太想到要問什麼東西

「應該是漢堡包吧。」

「哦…」

「好，我們再來一局吧。」

「包剪 ！」
這次換成海莉莉出剪，劉天康出包。

海莉莉凝視他的眼睛，問道：「殿下，其實你想當太子嗎？」

劉天康一怔，道：「我…不明白，我就是太子啊，首相說我是被上天選中的統治者，終有一天我會成為天子…」

「殿下，我是在問你，你想當這個太子嗎？」

海莉莉的眼神十分誠懇，而且距離很近，使劉天康不敢對視。他微微低頭，道：「有時候我也會想如果我是普通人的話會怎樣呢，也許我會自由一點，也許我會有很多朋友，也許我會懂得玩你們的遊戲，說實話有時候我也挺羡慕的。但是如果讓我選擇的話，我依然會選擇當太子。」

「為什麼？」

劉天康苦笑一下，道：「我出生的時候醫生說我只有半年的命，我能活到今天是因為有最頂尖的醫生，最昂貴的醫療設備，最好的藥物。所以如果我不是太子的話，我早就已經死了，而我…不想死。」

海莉莉摸摸他的頭，微笑道：「我之前說過我會保護你的。」

「連死神你也可以擊退嗎？」

「死神算什麼，我一拳就能把他打飛了。」

「不，他太強大了，你打不贏他。」劉天康苦笑一下，背後藏著無盡的心酸

他續道：「好了，現在晚了，我們睡覺吧。」

海莉莉知道他情緒失落，也不再追問，道：「嗯。」

第一百零三章 權傾天下失所制

皇宮，宣室殿。

「首相，朕看你臉色紅澗，神采飛揚，肯定是見乖孫女回來了很高興吧？」劉辰道

「老臣也好久沒有見過阿盈了，那肯定是高興的。」公孫明笑笑道

「但是有一件事，可能就會讓你不太高興了。」劉辰道：「最近朕收到不少省長和大臣彈劾你，說你在內亂一事中處理不當，導致百姓財產受損，人命傷亡。網上還有人發起聯署說要罷免你，你說，朕應該怎麼辦？」

公孫明輕嘆一聲，道：「臣自問已經做了當時所有可以做的事情了，臣無愧於心。」

「所以你有信心繼續做好首相一職？」

「是，臣一定會將功補過。」

「朕不這麼認為。」

公孫明一怔。

劉辰續道：「朕就當你當時已經盡力了，就當你真的有能力繼續做好這個首相，但是現在其他大臣和人民已經不信任你了，以後你推行政令一定會諸多阻滯，難上加難。這樣對你，對人民，以至對整個帝國運作來說也沒有好處，既然如此又何必強留呢？」

話已至此，公孫明又豈會不明白他的意思。

他嘆息道：「所以陛下的意思是打算辭退我了？」

「不，朕是希望你主動請辭，這樣一來是給你留點顏面，二來在程序上也比較簡單一點。」畢竟辭退首相是大事，也不是皇帝說要辭就辭的，當中有很多繁複的程序

民意如此，聖意亦如此，公孫明亦知道自己難再強留。說實話，他並非戀棧權位，只是自己侍奉了漢室大半輩子，有點不捨得而已。

劉辰走到他面前，道：「首相，你的年紀也不少了，難得現在小盈回來了，還帶了個曾孫女給你，你就多花點時間陪他們，享受一下天倫之樂，這樣不好嗎？有空的時候還可以去香港找祁太尉聊聊天，聚聚舊。」

他苦笑道：「臣把一生都奉獻給了漢室，歷經三朝三帝，看著它從一個地下組織到今天的漢帝國，現在啊，終於要走了。不知道仁帝和先帝在天之靈，是否會滿意我的表現呢？」

「你為漢室勞碌大半生，這是大家有目共睹的，爺爺和父親會記得你，漢室也會記得你的。在你辭任後，朕會封你為“定國公”，爵位世襲，入貴族之列。」

定國定國，定家安國，雖然只是一個貴族虛銜，但也算是總括了公孫明一生之功。他微微一笑，躬身行禮：「謝陛下隆恩。」

劉辰走到他面前，握著他的手，道：「公孫明，朕代表漢室多謝你的服務。」

公孫明微笑點頭，淚水竟開始在眼眶打轉。

「今天或許是我們最後一次帝相會面了，請你容許臣問你最後一個問題。」

「問吧。」

「陛下，你恨臣嗎？」

氣氛頓時凝結，甚至變得沉重。劉辰擠出微笑，道：「首相何出此言呢？」

「在沖繩密練軍隊，挑撥各大將軍，廢除太尉，到最後廢相，這一切的目的都是為了對付臣，對吧？」

劉辰收起笑臉，不作回應。

「當年的政變事件，你的愛貓被送走的那件事，甚至…可能是我當年禁錮你逼你登基為帝，這些事你全都記在心裡。」

「當年我只是一個很普通很普通的小市民，自從被你們抓回來的那天起，我的正常人生就完了。」

「你根本不想當這個皇帝，對吧？」

「以前朕確實不想當這個皇帝，但現在或許是習慣了，也是挺享受的，更重要的是如果朕當年沒有被你們抓回來，朕也不會遇到朕最愛的人，所以朕沒有後悔過登上這張龍椅。」劉辰續道：「公孫明，或許朕真的恨你，或許朕做這些事確實有一部分原因是出於對你的恨，但你放心，你，絕對不是最主要的原因。」

公孫明沉默片刻，然後忽然笑起來，由心而發的笑起來。

「你笑什麼？」

「臣只是覺得自己很幸運，原本臣並不是這一連串事件背後的罪魁禍首，如此一來臣也算有顏面對先帝了。」

「你覺得朕做錯了？」

「錯了，大錯特錯，簡直是荒天下之大謬！陛下如今權傾天下，但請你記得，你今天的權勢是踏著千萬人的屍骸換來的！」

「這是你們想得太理想化了！要鞏固權力就一定要流血，這是無可避免的！」

「也許吧，但是陛下，你現在又和凌楚有什麼區別呢？」

劉辰深呼吸一口，淡淡道：「滾出去。」

公孫明拱手道：「陛下好自為之。」說畢便轉身離去

黑化

忽然覺得天康最後會迫辰仔落台。不過無論如何，辰仔應該係第一個皇帝亦都係最後一位皇帝

「我們要玩一個叫“繼續出文”的遊戲。」

「這是你們想得太理想化了！要樓主出文就一定要寄刀片，這是無可避免的！」

好了，現在晚了，我們睡覺吧

天康識玩

「原本臣並不是這一連串事件背後的罪魁禍首」

呢句姐係點

原來

下個到太后

真係寫到辰仔換走晒d人 然後黑化 再玩到失敗 然後完故？

同太后攞左藥

可能係魯魯修結局呢

冇睇過

復南咁好打實係朱雀

感覺上係悲情結局

感覺係sad end 想唔睇了

因應讀者意見，作者會對個故作出一啲微調(當然唔會影響成個plot同劇情發展)
所以要休文一日先

要有希望

一日完了

要有重甜

我追左咁耐 只係想睇到月月幸福

話說讀者有咩意見🤔

唔影響劇情嘅調整：加返重甜情節

少少comment

其實我又覺得後宮冇咩問題
始終呢個故嘅主軸都唔係寫甜寫戀愛
而家睇返之前語琴再到而家曼兒應該都係對主線有影響先會出現

「這是你們想得太理想化了！要微調故事就一定要休文，這是無可避免的！」

「也許吧，但是才子，你現在又和走數有什麼區別呢？」

在他走後不久，白晝便進入宣室殿，他見劉辰全身微顫，神色有些不對勁，便問道：「陛下，你沒事吧？」

「沒事。」劉辰盡量平復心情，把剛才發生的事拋諸腦後

白晝看看門後，接著道：「剛才你應該已經跟首相說了吧。」

「他會主動請辭，還有他不再是首相了。」

「是，那下一步你打算怎樣做？」

「皇帝和首相都是政事的最高決策人，一個朝廷不須要兩個這樣的角色。」

「你打算廢相？但是這須要更改憲法，下議院未必會同意。」

「朕不須要廢相，也不須要更改憲法。」

-------------------------------------------------------------------------

三名男子在漢京城的一條大街上搭了一個講台，擺放了數個喇叭，吸引了一群路人圍觀。其中一名男子拿著麥克風，說道：「各位請聽我說，事情不能這樣下去了。」說話的人正是張偉，其餘二人分別是阿一和阿二

他們正是「正師會」的成員。

張偉道：「現在皇帝有太大權力了，自從內亂之後他已經把中原軍權收歸己有，現在他竟然還說要參選首相。各位，皇帝參選首相？這不是違法了憲法精神嗎？」

一名圍觀者道：「但是我查過憲法，裡面沒有說皇室成員不能參選首相啊。」

張偉道：「但是你們想想，他現在已經獨攬了軍權，如果還當選了首相，豈不是集軍政大權於一身嗎？」

阿一附和道：「對！這根本是中央集權！」

阿二也附和：「是獨裁政治！」

可是，除了台上三人外，現場卻是鴉雀無聲，無人附和，更無人起哄。

一名圍觀者道：「但如果是人民投票選他出來的，又怎能算是獨裁呢？」

張偉道：「對，所以我們就是在這裡呼籲大家，不要投票給他。」

「但是你們不覺得陛下也挺好的嗎，他確實幫我們解決了三寡頭，也罷平了內亂，我覺得由他來做首相也不錯啊。」
「對啊，就是啊。」
「我覺得陛下很好啊。」

眾人齊聲附和。

阿一道：「是…確實是，但這樣他就會有太大權力了。」

「那把權力交給一個能幹的人又有什麼問題？」
「對啊，難道像公孫明那樣就好了嗎？」
「更何況陛下是天子，是天選之人！」
眾人開始起哄

阿二道：「這樣就沒有人能制衡他了，萬一他突然說要派兵殺了我們怎麼辦，還有人能阻止他嗎？」

「你在說什麼！？好端端的為什麼要殺了我們？」
「對啊，你們為什麼要抹黑陛下？」
「奇怪啊，這三個人是不是收了什麼人錢辦事的？」

阿二立即解釋：「這…只是個例子，只是例子而已…我沒有說他真的會做。」

「這三個人真的是有病，在這裡瘋言瘋語。」
「你們吃了藥沒有？」
一名少女忽然拿起蕃茄擲向他們，道：「滾回家吧！」

接著越來越多人起哄，拿出食物蔬果擲向他們。
「快點滾吧！這麼的沒教養！」
「我就是要支持陛下，你拿我怎樣？滾吧！」
「滾吧！」

台上三人忙於閃避蔬果，也無暇回應。

「還是先走吧。」張偉見情況不對勁，便拉著兩名同伴從後台離去

在群眾的喝罵聲中，他們一路奔回正師會的大本營。在裡面等候的海莉莉見他們披頭散髮，全身都是蔬果殘渣，便立即上前慰問：「發生什麼事了？」

阿一道：「那些人根本就不聽我們說，還拿什麼…水果啊，蕃茄啊來擲我們。」

阿二道：「現在那些人已經瘋魔了，他們眼裡就只有那高高在上的天子！」

自從三寡頭和內亂事件後，全國人民都彷彿著了魔似的，對漢皇室是極度崇拜和著迷，甚至有不少人會定期到皇宮門外朝拜。天子對他們來說已不再單單是統治者和一國元首，而是上天派遣而來的救世主。

聽到阿一和阿二的說話，海莉莉卻沒有回應，反而是皺起眉頭，低頭不語。張偉見她神色有異，便問道：「你有什麼想說的嗎？」

「我…只是在想如果陛下真的那麼好，我們為什麼要反對他呢？」

「他現在擁有太多權力了，一個人是不可以擁有那麼多權力的。」

「但就算另外的人選比陛下差，我們也要支持他嗎？」

「是。」

「為什麼？難道把權力交給一個有能力的人不好嗎？我覺得…陛下可以勝任這個工作。」

「你根本不懂什麼是政治，小妹妹，權力是須要制衡的，因為無上的權力會使一個人腐化。」

「可是…我認識陛下，他是一個好人，我相信他不會傷害人民的。」

張偉突然抽起她的衣領並把她壓到牆邊，阿一阿二也來不及阻止，海莉莉更是大驚失色。

「你說你認識他？」張偉道：「你有多認識他？就是因為他邀請你到他家玩，請你吃了兩件蛋糕你就覺得他是好人嗎？你不要太天真了。就算他真的是你口中的好人，等他獲得至高無上的權力可以為所欲為的時候，他也不會再是你認識的那個人了。」

他的眼神兇狠至極，彷彿是在等待海莉莉的答覆。海莉莉十分害怕，含著淚水點點頭。

張偉放開手，道：「如果你明白了，那就拋開你對那皇帝的美好幻想，然後去幫我們弄好宣傳用的橫幅。」

海莉莉不敢再久留，於是便急步離去。

待她走後，阿一說道：「偉仔，你…用不著這樣吧，你嚇到她了。」

張偉道：「你們不覺得她對漢室有一種莫名且盲目的崇拜嗎？」

阿二道：「確實是…但是她還只是個小女孩，等她長大以後就會慢慢想通的了。」

張偉搖搖頭，道：「不，這種對於天子的盲目崇拜就像宗教一樣傳播至整個帝國，而信仰在一個人的心裡確立了以後是很難動搖的，如果我們現在不教好她，她以後就會像外面那些人一樣。」

「像外面那些人的意思是…？」阿一問

「覺得劉辰是不可違抗的神祇。」

阿一和阿二同時沉默。過了一會，阿二道：「但是現在外面的人都瘋魔了，無論我們說什麼他們都聽不入耳，我們還可以怎麼辦呢？」

張偉嘆息道：「現在只好寄望海莉莉是對的，劉辰是個值得信賴的好人。」

牙辰係咪想元首化

擺明想人當佢神咁拜

劉辰咪玩終身獨攬大權呀......講真的...

硬係覺得 樓主最尾想寫死辰仔

之後凌楚又番嚟

凌楚+洛家+宋熽

大鑊了

仲有叛徒同唔知夙願係咩嘅白晝

覺得才子喺描寫辰仔性格轉變上寫得幾好 幾順

仲有熽天個女

劉辰一覺醒來，驚覺前事種種，皆是南柯一夢，不禁莞爾

完

第二朝起身返學

點解好文都咁小人睇

因為你不推囉

heil 辰仔

今日要休多日文

又射波

休息係為左走更遠既路

之後要補番

---------------------------------------------------------------------

大選投票日。

「…我宣佈天統皇帝陛下當選新一任帝國首相。」在全國人民的見證下，主辦單位宣佈選舉結果

此刻劉辰正身處國會大樓，只見他身穿龍袍，身邊是一眾大臣和議員。幾乎是與結果宣佈的同一時間，掌聲和歡呼聲響起，但卻並非來自國會裡面，而是來自在國會外圍觀的群眾。

至於場內的大臣和議員則是排列整齊，拱手道：「恭喜陛下當選首相。」

劉辰微微一笑，對侍從說：「是時候發表宣言了。」

侍從彎腰點頭，然後為他戴上平天冠。劉辰走到講台前，待全部人肅靜後，便道：「從前，朕只是一個皇帝，但今天，你們賦予了朕一個新的身份。感謝你們對朕的支持和信任，朕向你們保證一定會當好國家元首和政府首腦這兩個角色。」

這段宣言透過直播散佈到全球各地，皇宮醫療室的電視也播放著這段直播。

「陛下終於當選了，我也有投他的票呢。」主診醫生欣慰一笑，但隨即意識到自己的病人還在這裡，便立即回過神來，道：「噢不好意思，趙小姐…」

趙曼兒道：「沒關係，那醫生…我想問一下我的情況？」她按一按肚子

醫生看看紀錄，然後微笑道：「放心吧，你的寶寶很健康。」

「真…真的？我真的懷孕了？」

「嗯，他是個小男孩。」

趙曼兒大喜，一時有點不知所措。

「那…我須要吃些什麼或者做些什麼嗎？吖…我聽說懷孕期間多出去散散步對寶寶是好的，還是…」

「別緊張。」醫生安撫道：「你現在要做的是好好休息，等陛下回來之後我立刻幫你通知他好不好？」

「好…好，謝謝醫生。」

「嗯。」醫生拍一拍她肩膀，然後對門口喊道：「護送趙小姐回宮休息。」

此話一出便有兩名侍女進來扶著趙曼兒，還有六名羽林衛護送她離開。臨走前趙曼兒還不停向醫生道謝，顯然高興至極。

-----------------------------------------------------------------

在宣讀完當選宣言後，劉辰便匆匆忙忙回宮，只因他收到了一個大喜消息。

回到宣室殿後，侍女守衛們紛紛道賀，但他也無暇理會，徑自走進睡房，只見趙曼兒正躺在床上休息。

「陛下。」她見劉辰歸來，便打算下床行禮

「不用不用。」劉辰立即阻止並坐到床邊，握著她的手，道：「朕聽醫生說…你懷孕了？」

「嗯，是個小男孩。」

劉辰喜上眉梢，道：「太好了，那醫生有說他的情況嗎？」由於有劉天康作前鑑，他對於寶寶的健康狀況格外著緊

「放心吧，醫生說他很健康。」

「好，那就好，那你好好休息一下。」接著劉辰傳召侍從入內：「大虎！」

侍從進入睡房，問道：「陛下有什麼吩咐？」

「傳朕旨意，趙曼兒懷有龍裔，封為趙妃，賜“升平殿”。」

「是。」侍從轉身離開

趙曼兒一愣，道：「陛下…」

「就算你不在乎，朕也要給你一個名份。」

「可是…這樣可以嗎？」

「朕說可以就可以，你也不想你兒子一出生就是個沒有名份的皇子吧？」

「那…奴婢謝…」

劉辰給予她一個眼神，彷彿在提醒她什麼。

趙曼兒一怔，續道：「臣妾謝陛下恩典。」

劉辰微笑道：「那你好好休息吧，有什麼須要就跟侍女們說。」接著便起身離開

趙曼兒看著他的背影，沒有追問也沒有挽留，只是微微一笑。

離開宣室殿後，劉辰猶豫半晌，最終決定去常櫻殿，而到了常櫻殿門前，他又站在門外，久久未有進去。

「陛下…你這次要進去嗎？」侍從問道

「關你什麼事，朕喜歡站在這裡看櫻花不行嗎？」

「行…行。」侍從不敢多言

時間一分一秒流逝，那櫻花都不知掉落了多少瓣，最終劉辰下定決心，道：「進去吧。」

侍從快要睡著之際卻聽到聖言，便立即跟上並喊道：「陛下駕到！」

常櫻殿的大門應聲而開，劉辰走進殿內，第一眼看到的是商月和上官謹正在閒話家常。二人見劉辰進來，便暫停話題，與殿內守衛侍女們一起行禮：「參見陛下。」

「行了。」

上官謹猜想他是來尋找商月的，便打算先行告退：「那我先走了，我們下次再聊。」

豈料卻被劉辰阻止：「你留下來，其他人出去。」

於是守衛侍女們便紛紛離開，殿內只剩下劉辰、商月和上官謹三人。上官謹雖覺疑惑，但還是重新坐下來。

劉辰開口道：「曼兒懷了朕的孩子。」

商月淡淡道：「所以你是特意來告訴我的嗎？恭喜你啊。」

「朕已經下旨封她為趙妃。商月，朕今天是來告訴你朕已經有足夠的能力去做自己想做的事，包括立皇后。」劉辰頓一頓，道：「朕就問你一次，你要當這個皇后嗎？」

「劉辰，你是認真的嗎？」

「當然是。」

「那我也認真地答你，我是不會嫁給你的。」

「為什麼？我以為我們是愛著對方的。」

「以前是，但你已經不是我以前認識的那個人了。」

劉辰氣上心頭，道：「就是因為廢太尉那件事嗎？朕只是想保護你，保護我身邊的人，朕沒有辦法不這樣做！」

「不只是因為這件事！是你整個人都變了！你去照照鏡子，你還認識你自己嗎？」

「到底是哪裡變了？朕還是在做一個皇帝該做的事，還是一樣的愛你，朕到底是哪裡變了？」

商月苦笑道：「你真的是這樣認為嗎？」

「當然。」

「你剛剛一進來就告訴我有另一個女人懷了你的孩子，然後你跟我說你還是一樣的愛我？」

「這…你知道的，漢室須要更多皇嗣，朕沒有辦法不這樣做。」

「又是沒有辦法，」商月冷笑道：「我已經聽夠你的藉口了。」

「朕…」

「陛下，拜托你，如果你真的對我還存有一絲愛意的話，請你離開吧。」

劉辰一愣，接著道：「這是你的選擇，你千萬不要後悔。」說畢他便起身，拂袖而去

待他走後，上官謹問商月：「你真的不會後悔嗎？」

其實商月心裡又何嘗不糾結，但她實在無法接受劉辰現在的模樣。

「我不知道。」商月道：「對不起，你可能沒法當國母娘娘了。」

「沒事的，」上官謹輕撫其臉頰，道：「這些都不重要，你對我來說才是最重要的。」

「你為什麼對我那麼好？我們的關係只是利益而已。」

「我也不知道，也許我真的把你當親生女兒看待吧。」

商月確實為之感動。她自小喪母，雖然父親對她十分疼惜，但她卻從來不知母愛是怎麼一回事，可是現在，她開始有一點明白了。

「謝謝妳。」

上官謹微笑道：「差不多是晚飯時間了，我去叫人給你弄點吃的。」

「嗯。」

接著，上官謹便離開常櫻殿，但她的主要目的並非去叫人準備晚餐，而是追上剛剛離去的劉辰。

「陛下。」

劉辰轉過身來，冷笑一下，道：「朕以為你是應該幫忙勸她的，所以朕才叫你留下來，但結果你一句話也沒有說過。」

上官謹道：「於我的利益而言我是應該要幫你勸她的，但是我做不到。」

「所以你就眼睜睜看著你夢寐以求的國母之位飛走了。」劉辰笑笑道：「不過其實朕也想到了，有人看到你前段時間去了烏茲別克，歐陽修最後沒有參與內戰，也是商月叫你做的好事吧？」

「從我決定去西域的那一刻起，我就已經放棄了國母之位了。」

「那就奇怪了，這不是你當初答應幫我們剷除上議院的條件嗎？」

「直到我發現了更重要更珍貴的東西。」

劉辰笑一笑，道：「原來朕還是錯估了你，比起名利和尊貴，你更想要的是親情的溫暖。」

「對，如果你知道的話，那就請你不要再傷害我女兒，不然我一定不會放過你。」

「朕傷害她？」劉辰冷笑道：「朕做這一切就是為了可以立她為后，但她是怎樣對朕的？朕去問她要不要當皇后，結果被她罵個狗血淋頭，你還說是朕傷害她？」

他續道：「如果你真的覺得她是你女兒，那就麻煩你管教一下她。」說畢便轉身繼續離去

「我問你，你今天來是真心想讓她當你的皇后嗎？」

劉辰停下腳步。

上官謹道：「也許你可以騙過所有人，甚至騙過你自己，但你騙不了我。」

「朕不明白。」

「你回去好好問一問你自己，你今天來的目的到底是什麼。如果你還是想不出答案的話，那你就真的沒救了。」

說畢，上官謹便徑自離去，而劉辰也回到宣室殿去。

------------------------------------------------------------------------------

又是夢嗎？

這是劉辰的第一個想法，但與之前不同，這次他意識到自己正身處夢境。他看著眼前這片白濛濛且空無一物的世界，努力想尋找一個著腳點，但卻無論如何也找不到，他就這樣漫無目的地飄浮著。

飄著飄著，眼前忽然出現一境鏡子。他急忙“遊”過去，嘗試抓住這得來不易的物件。他看著鏡中的倒影，卻發現這並非自己的容貌，而是父親的模樣。

「爸？你在這裡嗎？」

「我一直都在這裡。」劉廣平微笑

「爸…我什麼都沒有了，我連想找個人說話也不知道應該找誰。」

「我就在這裡啊。」

劉辰苦笑道：「這是夢，你不是真的，你只是我意識的投射而已。」

劉廣平點點頭，道：「有時候我們就是要學會和自己對話。」

「爸，我是受萬民敬仰的天統大帝，我可以做所有我想做的事，感覺就像…我已經得到了全天下，得到了一切，但是…我好像同時失去了一切。」

「為什麼這樣說？」

「我做這一切都是為了保護我身邊的人…保護她，但…到最後我只是傷害了她。」

「你還愛她嗎？」

「當…當然，我當然愛她。可是…我卻找了另外一個女人幫我生孩子。」

「你是為了幫漢室延綿皇嗣，這是你的責任，你沒有做錯啊。」

「不！不是這樣的！我本來可以找她談…或者修好之類的，但是我沒有這樣做，我甚至沒有去嘗試，因為我想報復！」劉辰續道：「上官謹說得沒有錯，我去常櫻殿的目的不是去讓她當皇后，我只是想去示威而已，我只是想傷害她來報復她出賣我！」

「我到底在做什麼…我以前是不會忍心傷害她，但我現在…我現在…」劉辰雙手抱頭，凝視鏡子，哽咽道：「我已經不認識我自己了。」

劉廣平目無表情，道：「那就重新尋找吧…」

話音未落，鏡子碎裂，夢境也隨之破碎…

可能有少少虐心，但頂埋佢呀各位

你等收刀片啦

傷害商月
等於傷害讀者們。

我頂你個肺

才子頓一頓，道：「我就問你一次，你要推 post 嗎？」

「才子，你是認真的嗎？」

「當然是。」

「那我也認真地答你，我們是不會推 post 的。」

「為什麼？我以為你們是愛著復漢故 post 的。」

「以前是，但你已經不是我們以前認識的那個人了。」

才子氣上心頭，道：「就是因為休文那件事嗎？我只是想微調復漢故，保護我出的文，我沒有辦法不這樣做！」

「不只是因為這件事！是你整個人都變了！你去照照鏡子，你還認識你自己嗎？」

「到底是哪裡變了？我還是在做一個樓主該做的事，還是一樣的愛復漢故 post，我到底是哪裡變了？」

讀者苦笑道：「你真的是這樣認為嗎？」

「當然。」

「你剛剛一進來就告訴我劉辰傷害月月，然後你跟我說你還是一樣的愛復漢故 post？」

「這…你知道的，故事須要更多轉折，我沒有辦法不這樣做。」

「又是沒有辦法，」讀者冷笑道：「我已經聽夠你的藉口了。」

樓上騎劫得幾有趣

簡潔有力，言簡意賅

起碼佢都仲有夢入面既老豆屌醒佢吖！

點解人類係一種咁愚昧同無知既生物？歷史既存係用嚟警惕反世，但呢本重複咗五千年既歷史書到宜家都仲重複緊

［全球反共］BoycottChineseProduct trending緊 快啲入黎幫手！

求推

希望辰仔快啲洗番白

好彩辰仔仲有得救

又傷害月月..佢地兩個一齊有冇咁難

讀者一愣，接著道：「這是你的選擇，你千萬不要後悔。」說畢讀者便起身，拂袖而去

第一百零四章 真龍血脈

夜幕低垂，銀河劃破天際，璀璨的星光灑在草地上。旁邊的樹林傳出淡淡蟬鳴，寧靜而悅耳。在這優美環境的環繞下，白晝坐在沙灘椅上，一邊喝著飲料一邊開著電腦處理公務。

「你又在上班啊？」

零號從後出來，只見她身穿休閒T-shirt、短褲和一雙拖鞋，臉上掛著不滿的表情。

白晝沒有回頭，一邊打字一邊道：「我們是來旅行。」

零號走到椅邊，半蹲下來，扁嘴道：「你知道就好，但是整段旅程你有一半時間都是在工作的，你到底是來工作還是玩的？」

「這叫寓工作於娛樂，就是因為我答應會一邊旅行一邊收集世界各地的資訊，陛下才會批准我請九個月假來環遊世界的。」

「放假還要人工作，等我回去之後我就去“僱員保障委員會”告他！」

白晝笑一笑，然後轉頭看著她，道：「小姐，這可是有薪假期，還有旅程津貼的，不然你還能住在這裡嗎？」他指一指背後的豪華渡假屋

「切，很厲害嗎？不就是一間破屋，還要在荒山野嶺，乘車出市區都要半小時。」

「你又說要住大屋，又說要環境優美貼近自然，但又要近市區嗎？你真是難服侍啊大小姐。」

「這又什麼難的，皇宮不就是這樣嗎？」零號抱怨一番，接著道：「算了算了，欸不如你陪我聊聊天吧。」

「沒空，明天再聊吧。」

零號抓住他的手臀，左右擺動，撒嬌道：「我可是你的妹妹啊，你就當陪陪我吧。」

「我妹妹很乖的，才不會像你那麼麻煩。」

「可是我真的是你親妹妹啊。」

「是，是，你說過很多次了，我知道了，回去睡吧。」

在這趟旅程中，零號多次表明自己是他親妹妹，但白晝只道是戲言。久而久之，二人也習慣了這種相處方式，但白晝又何曾想到她一直都在說真話呢？

零號乞求無果，便坐在椅邊，翹起雙手，道：「那我只坐在這裡可以了吧？」

「行，但你不要騷擾我啊。」

「嗯。」

雖然零號是答應了，但以她好動的個性又豈會安坐於此？於是過了一陣子她又開始說話。

「欸你說我們這九個月以來去了多少地方呢？讓我數一數…除了漢帝國之外我們還去了俄羅斯、越南、日本、美洲、意大利、波蘭….」

她一直數一直數，而白晝也早已習慣她的連珠嘴炮，不過反正他能夠一心二用，所以也沒有阻止她。

「…然後現在就在土耳其了。」

「對，你記得全部地方了，很聰明啊。」

「欸不過我之前還以為歐洲的地方會很漂亮，但原來也不是這樣的。」

「如果我們不是以外交官的身份去，你連羅馬帝國的境也進不了，有得看算好的了。」

「唉根本就沒什麼東西好看，他們都差不多把全部文物和歷史建築摧毀了。」

「至少你還能看到什麼羅馬浴場，羅馬鬥獸場之類的。」

「對，剩下的全都是與羅馬有關的東西。」

零號沉默一會，接著道：「對了，去台灣的時候有一天你自己出去了，你到底去了哪裡呢？」

白晝道：「那是陛下交給我的一個秘密任務。」

「很秘密的嗎？」

「對，所以不能告訴你。」

「切，我也不想知道。」零號一臉不屑

此時，白晝合上手提電腦。零號便問道：「你做完工作了嗎？」

「對，是時候要收拾東西了。」

零號沉下臉來，神情低落，道：「我們要回去了嗎？」

「嗯，已經九個月了。」

「那我們什麼時候起程？」

「兩天之後，在新皇子出生之前。」

今日出少少先

故事進度去到幾多？

樓主繼續浪費商月的青春。

唔想做皇后就由佢啦

月月阿

商月幾時出手搶左個皇帝位

咁短

--------------------------------------------------------------------------

皇宮醫療處。

由於劉天康的身體情況每況愈下，因此幾乎每天都要到醫療處覆診，而今天也不例外。劉天康、海莉莉和一名侍女正坐在長椅上，等待醫療報告。

「咳…咳…」

「你沒事吧？」海莉莉幫他掃掃後背

「我沒事…咳…」

海莉莉見他咳嗽不止，便道：「我去幫你倒杯水吧。」

劉天康點點頭，於是她便到附近的飲水機倒了一杯水，然後帶回來給他。

「謝謝。」劉天康接過水杯，輕喝一口

此時，電視機正播放著一段新聞。歐洲某處在大雨過後出現了雙彩虹，兩道虹霞橫跨天際，極為璀璨奪目，引得不少途人圍觀拍照。

劉天康見海莉莉看得入迷，便問道：「你喜歡彩虹嗎？」

海莉莉點頭道：「嗯，我媽媽說的，彩虹象徵著希望，見到它就一定會有希望。」說話的同時，她的眼裡卻帶著淡淡哀愁，只因電視上的影像帶她回到多年前，第一次中漢內戰期間，她母親被地方軍擄走的場景

當天也是剛剛下完大雨，天空出現了雙彩虹。她母親在被帶走之前最後說了句：「活下去，見到彩虹就會有希望。」

「海莉莉？海莉莉？」

海莉莉從回憶中醒過來，回到現實，並擠出一個微笑。

劉天康續道：「你想看彩虹嗎？」

「想…但現在又沒有下雨，怎麼會有彩虹。」

「我可以造一個給妳。」劉天康微微一笑，然後不等她回應便拉起她的手，道：「跟我來。」

「等…」海莉莉一臉愕然

侍女更是大驚失色，立即擋在二人面前，道：「殿…殿下，你們要去哪裡？」

劉天康道：「我們要去廁所。」

「你…你們要一起去廁所？」侍女一驚

海莉莉更是滿臉通紅，道：「殿下…你別鬧了。」

劉天康對侍女說：「對啊，有什麼問題嗎？」

侍女道：「這…這樣不太好吧。」

「我說可以就可以。來，跟我走！」他拉著海莉莉奔往洗手間方向，侍女只好緊隨而上

二人一直跑，跑到廁所門前，劉天康便拉著海莉莉衝入男廁並關上門。雖然侍女很想追上二人，但追到門前才發覺那是男廁，卻又不好意思進入，只好喊道：「殿下，那…你們不要去太久啊。」

同一時間，男廁內，海莉莉也是焦急萬分，道：「殿下你帶我來這裡幹什麼？這裡是男廁啊。」

「咳…等等..咳…」

海莉莉見他咳嗽不止，定是剛才奔跑所致，當下也不忍再怪責，便幫他掃一掃後背。

「你沒事吧？」

劉天康笑笑道：「咳…沒事。」

「那你可以告訴我你帶我來幹什麼了嗎？」

劉天康指一指上方的通風口，道：「我們要上去。」

「去…去哪裡？」

「一個可以制造魔法的地方。」

雖然海莉莉感到萬般疑惑，但既然劉天康言之鑿鑿，她也只好捨命陪君子了。

「但是我們怎麼上去？」

劉天康走到洗手盆旁邊，只見那裡有一個爬梯。

「過來幫我搬過去吧。」劉天康使盡九牛二虎之力，無奈這個爬梯對一個小孩子而言太重了

海莉莉見狀只好過去幫忙。兩名小孩子各搬一邊，總算勉強把爬梯搬到通風口之下。

劉天康道：「我先上去在前面帶路，你跟在我後面。」

海莉莉點點頭。

於是，劉天康便率先爬上梯間，拆掉通風網蓋，然後鑽進通風管道裡，接著海莉莉也跟隨而上。在劉天康的帶領下，二人穿過彎彎曲曲且陰暗骯髒的通風管道，最終抵達另一個通風口。

劉天康拆掉通風網蓋，鑽出通風口，海莉莉雖然仍舊對劉天康想做的事抱有懷疑，但到了這地步也無法回頭了，便只好跟隨。

一出通風口，眼前是漆黑一片的房間。至於是什麼房間海莉莉卻看不清，直到劉天康打開燈制，她終於意識到這是什麼地方。這裡有塊大黑版、實驗試管、化學物質等等，無疑是一個科學實驗室。

「你帶我來這裡幹什麼？」

劉天康沒有回答，準確來說，他是沒有空閒回答，因為他正在翻尋一些東西。

「殿下…」海莉莉跟著他，繼續追問：「殿下你…」

「找到了！」劉天康從抽屜中拿出兩個三角稜鏡(Prism)和兩枚電筒

「這是什麼東西？」

「你先去幫我把燈關掉吧。」

於是海莉莉便去把燈關掉，與此同時，劉天康將一個三稜鏡放在椅子上，然後把另一個放在實驗桌上。待他擺設完畢後，海莉莉也完成任務回到他身邊。

「那…現在要做什麼？」海莉莉問道

「看好了，我現在就送你一道雙彩虹。」

劉天康對著牆壁方向，用兩枚電筒分別照向兩個三稜鏡。白光射向三稜鏡，透過折射原理散射出七種顏色，並投射在純白色的牆壁上。由於兩個三稜鏡的高低差，它們投射出來的色彩也是一高一低，在牆壁上幻化成一道漂亮的雙彩虹。

這是很普通的科學原理，但對海莉莉一個小孩子而言卻是十分神奇之事。

「這…」海莉莉目瞪口呆，驚喜萬分

「那個…我沒有辦法叫上天給你弄一道真的雙彩虹，這個就先將就一下吧。」劉天康抓抓頭

海莉莉沒有回應，只是看著那道“雙彩虹”，怔怔出神。

劉天康感到有點尷尬，便笑笑道：「所以…你看到希望了嗎？」

海莉莉突然一個轉身抱緊他，道：「謝謝你。」

劉天康一怔，道：「這…只是很簡單的科學，我可以教你的。」

「不，你不知道它對我來說有多大意義。」

「是…是嗎，那就好。」

二人相擁之際，實驗室的大門忽然傳來聲音，而且是開門聲。他們立即分開，劉天康拿走三角稜和電筒，然後道：「回去那個通風管！」

於是二人便跑回那個通風管，可是…已經來不及了。

那人已經進入實驗室並把燈制打開，情急之下他們只好躲在實驗桌底下。腳步聲越來越近，幸好在接近二人之前便停了下來。

「王醫生，有什麼事找得我這麼急？還要特意來這裡說？」一名女子道

「李醫生，這件事…很嚴重，我不知道應不應該說。」一名男子道

至此，劉天康他們才意識到有兩個人進來了，而且是兩名醫生。

女子道：「既然你來找我就代表你決定要說了，不要婆婆媽媽，是關於太子殿下的嗎？」

「不，是關於趙妃娘娘的。」

------------------------------------------------------------------------

白晝剛一回京，第一件做的事便是入宮面聖。

「參見陛下。」白晝拱手

「怎樣了，這次的旅程玩得開心吧？」劉辰道

「還可以吧，零號倒是玩得挺開心。」

「她沒有怪朕在旅行期間也要給你工作嗎？」

「怨言肯定是有的，她還說要去“僱員保障委員會”告你呢。」

劉辰笑一笑，道：「說起工作，朕吩咐你做的事辦好了嗎？」

「名單我已經整理好了，數量還真是驚人，沒想到叛徒在朝中的勢力會如此大。」

此行除了收集世界各地的資訊外，更重要的目的是搜括出潛藏於朝中的叛徒。早在一年前，劉辰和白晝便發現叛徒的勢力並不限於首都中央政府，而是遍佈帝國各省的地方政府。有見及此，劉辰便吩咐白晝在遊歷漢帝國期間，順道把各地方政府的叛徒搜括出來。

為了達成這項浩瀚的工程，劉辰給予了白晝極大的權力，任命其為“巡天撫”，在進行偵查工作期間能行使君主的權力，因此白晝可以隨意盤問任何人，查看所有秘密文件。再加上自從劉辰廢太尉，兼任首相之後，御史大夫成為唯一的“三公”，名符其實是一人之下萬人之上，因此偵查工作十分順利。

劉辰問道：「那份名單呢？」

白晝呈上一份文件。

劉辰翻閱一遍，越讀下去眉頭皺得越緊，最終他合上文件，道：「裡面有多少是肯定的？」

「第一頁的人。」

劉辰點點頭，道：「那第一頁之後的就再觀察一下，至於第一頁的…你覺得應該怎麼處理？」

「殺。」

劉辰輕皺眉頭。

白晝續道：「但不能一次過殺掉全部。」

劉辰微笑道：「什麼意思？」

「我們抓叛徒已經抓了好幾年，相信陛下也知道這些名單上的人不過是爛頭卒，如果抓不出背後的頭目，就算殺得再多也沒有用。」

「那該如何殺得其所？」

「逐個逐個殺，每隔一段時間殺一個，這樣無論是頭目或是那些小卒都會開始慌張，如此一來，頭目就有可能會露出馬腳。」

劉辰笑笑道：「很好，跟朕的想法一模一樣，就按照你的方法去做吧。」

「是。」白晝點頭

真係好鍾意白仔

應該又係趙妃個仔又有病
辰仔終於知比語琴落藥

係文

白仔會唔會功高蓋主

今次真係「呀嫲落毒藥，全家死清光」

留名睇白仔會死 之後零號會報仇殺劉辰

你地應該都唔會想睇到個咁既結局啦

樓主，個故就完？

白仔個願望會唔會係搵番個妹咁on9

等白仔屌咗零號先

九個月有冇屌過

9個月一定日扑夜扑啦

白仔無力反抗

出文未啊！

今日冇文

都仲有一段時間既

即係好快？

死硬

除非佢係叛徒首領

-------------------------------------------------------------------------------

大日本國，東京，總統府，戰略室。

「(日)現在北海道、大板、福崗都在鬧飢荒，京都、仙台、札幌等地都在爆發民變。各位，我們必須盡快處理這些問題。」內政部長指著地圖上那些地方的位置

高橋輕皺眉頭，道：「飢荒和生活環境惡劣是民變的主要原因，我們要盡快撥款振災。」

「不…大總統，政府財政已經見赤字，我們根本沒有足夠的金錢。」財政部長面露難色

眾人陷入沉默，為目前的困境苦思對策。戰略室內的氣氛甚為凝重，直到國防部長打破沉默：「我們須要土地。」

眾人看向他，有些面露疑惑，有些目瞪口呆。高橋問道：「什麼意思？」

國防部長道：「大總統，因為上世紀的大戰我們很多土地都被污染，根本沒有辦法耕種，還有很多建築設施都損毀，我們沒有錢去重建，人民根本沒有地方住。可以說自大日本國建國以來我們就沒有過過一天好日子。要解決這個問題，我們必須要更多土地！」

高橋道：「那我們要怎樣獲得更多土地？」

接下來，國防部長說了一句讓全場震驚不已的說話。

「我們要入侵漢帝國。」

眾人嘩然。
「你…你是說真的嗎？」
「我們怎麼會夠他們打，這根本是自尋死路。」

國防部長道：「只有我們當然不可能，所以我們要聯合俄羅斯。」他掃視一遍，見沒人說話，便續道：「你們也知道自從第二次中漢內戰，俄羅斯和漢帝國一直都處於敵對狀態吧，再加上之前蒙古國接受漢皇冊封，加入漢聯邦，他們的關係就更差了。」

「這不代表俄羅斯會聯合我們入侵漢帝國。」高橋道

「他們會的！」

「你怎麼肯定？」

「因為…」國防部長欲言又止，但最終還是說道：「因為他們的總統之前聯繫過我。」

高橋猛然轉身，慢慢走近並狠瞪著他，道：「你的意思是，你瞞著我私下跟俄羅斯總統聯絡？」

「是…大總統你先聽我說，」國防部長嚥一口水，續道：「他們提出一個條件，我們兩國一起入侵漢帝國，事成之後我們會得到朝鮮和東北三省，而他們就會得到蒙古和新彊。」

高橋冷笑道：「這也太不合理了，日本的軍力和兩大國相比簡直差天共地，說句不好聽的話，我們在這場侵略戰中也不會有什麼貢獻，俄羅斯憑什麼分那麼多土地給我們？」

「有貢獻的，大總統，你還記得沖繩嗎？」

「當然記得，我當初把它租給漢室三十年來換取武器。」

「對，你也知道現在那裡變成了一個兵工廠，而且是全世界最大的兵工廠，最大的軍備存庫，到現在漢帝國的軍事還是很依賴它的。自從天龍軍回歸中原之後，那裡就只剩下少量駐軍和負責生產軍備的工人，所以只要我們殺他一個措手不及，把沖繩佔領，這樣就等於得到了一個最大的軍事基地，也會獲得很多厲害的武器。」

他續道：「同一時間俄羅斯就會揮軍南下，然後我們就向西突入，到時候漢帝國一定會兼顧不下！再加上他們的「南北內戰」事件導致軍力損耗，現在就是最好的時機，我們一定能成功！」

高橋道：「我們現在擁有的武器都是漢室給我們的，所以我們要用這些武器來對付他們嗎？這些年來我們的經濟發展迅速，都是因為他們給了我們不少貿易優待，難道我們就要出賣這個盟友而投靠俄羅斯嗎？」

「那些武器不是白給我們的，是我們用沖繩換來的，貿易優待也不只是我們得益，他們也有從中獲利，這本來就只是利益關係。」國防部長道：「大總統，政治就是這樣的，如果我們永遠抱著這些道德枷鎖，終究會害死自己害死我們的人民。大總統，這都是為了我們的人民。」

氣氛變得凝重，在場的官員也不敢作聲。

高橋凝視他片刻，道：「我們不會入侵漢帝國。」接著轉身回到座位上

但尚未等他坐下來，國防部長便道：「為什麼？難道那個傳言是真的嗎？」

高橋轉身回到他面前，目露兇光，道：「什麼傳言？」

「說你是漢室血脈，獻帝的後人，你房裡掛著的那把劍就是復漢信物“斬蛇劍”。」

「是又怎樣。」高橋已達怒氣爆發的臨界點

「難怪你不答應，因為劉辰是你的血親，漢人才是你的子民，你根本不在乎日本人的死活。」

高橋橫拳一揮，重擊其臉頰，直接將他打倒在地，嘴角滲血。

「你覺得我不在乎日本人？」

他轉向在場眾官員，道：「你們也是這樣覺得嗎！？」

眾人低下頭來，無人敢作聲。

高橋續道：「如果是的話，我現在就告訴你們我為什麼不答應。」

「俄羅斯和漢帝國是亞洲的兩大強權，就是因為他們互相制衡，像我們這些周邊小國才可以生存。如果我答應聯俄侵漢，那就等同於助長俄羅斯成為最大的強權，到時候漢帝國無力再制衡俄國，強權平衡被打破，你們覺得俄羅斯還會容得下日本嗎？」

「所以這件事與我是不是漢室血脈根本沒有關係，如果今天你叫我聯漢侵俄我也一樣不會答應！明白了嗎！？」

眾官員紛紛點頭。

高橋深呼吸一口，然後把國防部長抽起身，道：「明白了沒有？」

「明白了。」國防部長點頭

「很好。」高橋放開他，道：「如果讓我知道你再私下聯繫俄國總統，你知道有什麼後果。」

「嗯。」

高橋返回座位，道：「繼續會議。」

此時，一名侍從忽然敲門，道：「大總統，有人想見你。」

「什麼人？」

「我不知道，但她是個十四、五歲的女孩子。」

「我現在沒有空閒應付一個小女孩，叫她走吧。」

「可是…她說她知道當年高橋氏被滅族的真相。」

高橋一愣，眉頭緊皺。

一個十四、五歲的小女孩？高橋氏被滅族的真相？她到底是什麼人？真相又是什麼？

辰仔幾時亡國

睇嚟高橋聽完之後就會出兵打辰仔

俄佬又搞事

Very TVB

硬係覺得個故事寫得越來越怪
總覺得唔應該咁樣推進....

劉廣平殺佢一家，即刻聯俄攻漢

其實佢一早知啦🤔

熽天個女

其實復漢嚟講，目的已經達到

不如樓豬修一修個尾，比商月同腎仔大團圓，其他當外傳出得唔得？

其實我諗樓主想寫到主角死或者滅亡

其實唔怪，睇埋落去就知

個結局未必會係你地預期咁

個結局係咪同呢隻game做廣告

會講辰仔穿越返東漢末年變身做獻帝，收復三國，復興漢室

即係話商月既幸福會冇左

唔係咁既意思

---------------------------------------------------------------------------

高橋坐在辦公室裡，等待那“女孩子”的來臨。沒過多久，侍從敲一敲門，道：「大總統，她到了。」

「讓她進來。」

侍從推開門讓女孩進入。只見她衣著打扮普通，髮型也是大眾化的黑直長髮，即使走在街上也不會引入注目，但是她的臉卻引起高橋注意。

「我是不是在哪裡見過你？」

那輪廓，那眼神，讓高橋感到十分熟悉，似乎是深埋於記憶底層的容貌，卻無論如何也想不起來。

「你沒有見過我，」女孩道：「但你見過我母親，而且十分熟悉，她曾經是你最大的敵人。」

她的說話加上語氣，高橋終於想起來了。

「你是熽天的女兒。」

「猜對了。」無意笑笑道

「那你今天來是真的有資訊要告訴我，還是來復仇的？」

「我單人匹馬來總統府來行刺大總統？如果我是來復仇的話也太過不智了。你放心，雖然我恨你，但你不是我最大的仇人。」

「所以你是真的有東西要告訴我了。」

「嗯，是關於當年你被滅門的真相。」無意頓一頓，續道：「當年慘案發生之後，日本政府什麼也查不出來，事件最後不了了之，你知道是為什麼嗎？」

「為什麼？」

「因為兇手不是來自日本的，而且“他”不是一個人，而是一個勢力龐大的組織，也就是當年的復漢組織。」

高橋心中大震，不敢相信自己聽到的話。

「你在說什麼？」

「當年高橋氏身為漢室血脈，被先帝，也就是當今漢皇的父親招攬去為漢室效力，本來是相安無事的，但後來不知道發生什麼事，高橋氏全族潛逃回去日本，而先帝就派了一支叫「御天使」的秘密部隊去追殺他們。最終除了身在外國的你之外，高橋氏全族無一倖免。」

這段訊息太過震驚，高橋心中有萬千疑問，一時間無法消化。

他心想：「她說的事情是真的嗎？如果是真的，為什麼我從來不知道我的家人曾經為漢室效力？為什麼他們要潛逃回日本？為什麼漢皇要追殺他們？」

他說道：「這不過是你的片面之詞，我憑什麼相信你？」

無意從口袋中取出一件物件，是一只水晶手鐲。她道：「你還認得它嗎？」

高橋站起身來，道：「給我看看！」

無意把手鐲呈上。高橋剛拿到手鐲便翻到內彎一看，只見上面刻著兩個名字。

這是用玻利維亞水晶所做的手鐲。當年高橋出國遊歷途經玻利維亞，剛巧大哥與大嫂所生的兒子出生，他無法親自到賀，於是便請當地工匠打造了一只水晶手鐲並刻上大哥大嫂的名字，然後寄回日本當作送給姪兒的出生禮物。

「你…你是從哪裡得來的？」高橋沒有想過有生之年竟能再見此物

「從當年的御天使身上得到的。也許是因為內疚吧，當年他們殺了你全家，殺了你大哥大嫂，殺了你那個剛出生不久的姪兒之後，其中一名御天使就把這只手鐲帶走，一直保存到現在。」

高橋看著那手鐲，想到當初親人被屠殺的場面，那些冷血的惡人甚至連一個嬰孩也不放過，一槍便把他轟得血肉橫飛…

無意續道：「大總統，我要說的就是那麼多，至於相不相信就由你了。」

高橋道：「你為什麼要告訴我這些？」

無意冷冷一笑，道：「因為這樣，我們就會有共同的仇人。」

高橋心中百感交集，憤怒、心痛、厭惡、仇恨…而這一切怨念都指向一個目標，漢室。

---------------------------------------------------------------------------

東宮。

「殿下？殿下？」

劉天康回過神來，只見海莉莉正看著自己。

「怎…怎麼了嗎？」

「到你了。」海莉莉指著桌上的西洋棋盤

「哦…對，」劉天康看一看棋盤，只見己方國王已被封死，無論走哪一步都難逃一死，棋局已塵埃落定

劉天康苦笑一下，道：「我輸了。」

「你今天怎麼了？好像心不在焉的，你平時不是最喜歡玩這個遊戲嗎？」海莉莉一臉憂心

「我…沒有心不在焉啊，是因為你太厲害了我才會輸。」劉天康抓抓頭

雖然他嘴上這般說，但海莉莉又豈會不知他心中所想。

「你是在想趙妃娘娘的事嗎？」

「嗯。」既已被點破，劉天康也不再隱瞞

「你是在想應不應該把這事告知陛下？」

「嗯，我總覺得他們瞞著父皇好像不太好。」

「但是你也聽到那兩個醫生說了，娘娘並不想讓陛下知道這件事，既然如此我們就應該尊重她的選擇。」

「但你覺得趙妃是真的不想讓父皇知道嗎？還是只是怕他知道之後會有什麼反應？」

「這我就不知道了，但我相信娘娘不是一個笨蛋，她肯定是經過深思熟慮才作出這個決定的。」

「如果我是她，我會怎樣想呢…」劉天康輕皺眉頭，萬般糾結

今日出住少少先

高橋唔係一早知㗎咩
嗰陣佢發開口夢要鍊死辰仔㗎喎

「如果讓我知道你再私下傷害月月皇后，你知道有什麼後果。」

如果咁樣架仔就打返辰仔，最後辰仔死埋冇左個國家，月月冇左幸福，有d晒左前期寫得咁好

漢朝最後都係收皮既話就文不對題
商月最後冇左幸福既話樓主就gg

兩個女人都生唔到仔，睇黎係要正經同月月黎返次先生到健康既仔

佢話佢認得個樣

即係見過辰仔老豆？

才子咁短嘅

才子短咗啲喎

睇黎太耐大家已經唔記得左，其實高橋發癲嗰陣根本未知劉辰同漢室有關其實佢係唔知邊個殺佢全家，只係嗰時發癲姐

下次長啲囉

出文未

你記錯

又屈

---------------------------------------------------------------------------

後宮，升平殿。

趙曼兒挺著大肚坐在床上，劉辰則是坐在床邊。

劉辰一邊輕撫其肚子，一邊微笑道：「小寶寶你快要出生了，興不興奮啊？」

趙曼兒也對著肚子說道：「你看你父皇多疼你，你出生之後記得要孝順他啊。」

「讓朕聽一聽他的答覆。」

「欸陛下…」

劉辰二話不說把耳朵貼在肚皮上，接著興奮道：「欸！我聽到他喊父皇了！」

趙曼兒笑笑道：「陛下你也太誇張了。」

「沒有誇張啊。欸？我還聽到他喊…母妃母妃，你要好好休息，養好身子等我出生。」

趙曼兒被他逗得笑逐顏開。

正當二人打情罵俏時，侍從忽然敲門，道：「陛下，太子殿下求見。」

劉辰甚覺疑惑，坐直身子，道：「太子？」

「對。」

「讓他進來吧。」

沒過多久，劉天康便進入升平殿，拱手道：「參見父皇。」

劉辰微笑道：「你是來找朕的嗎？」

「嗯。」

「好，那我們出去談吧。」

「其實…」劉天康道：「我是來找你們兩個的。」

「噢，來找我們兩個嗎？有什麼事？」劉辰問道，就連趙曼兒也面露疑惑

「有一件事我想了很久，不知道應不應該說，但我還是覺得父皇你是有必要知道的。」

趙曼兒泛起不祥預感，道：「太子殿下…」

「父皇，這件事是有關趙妃娘娘的。」

「不…」趙曼兒大驚

劉辰舉手示意她停止，然後道：「你繼續說。」不是那胎兒又有什麼問題吧？這是他的第一個想法

劉天康道：「這是我從醫療室偷聽回來的，那個醫生說…趙妃娘娘的身體本來就不適合懷孕，如果勉強要把孩子生下來，很可能會有生命危險。」

雖然是一個十分壞的消息，但劉辰卻有一種放下心頭大石的感覺。劉辰轉向趙曼兒，道：「他說的是真的嗎？」

趙曼兒點點頭，道：「嗯，是真的，早在半年之前醫生便告訴過我這個風險。」事已至此，她也不再隱瞞

「你為什麼不告訴朕呢？」

「因為…我害怕你知道之後不知道會有什麼反應，所以我就…」趙曼兒低下頭來

劉辰握著她的手，輕嘆道：「你有可能會死的。」

「我知道，但是…他是我的兒子。」趙曼兒輕撫肚皮

「所以你還是想把他生下來？」

趙曼兒點點頭，凝視肚子，彷彿能看到腹中嬰孩。她微微一笑，然後拿起劉辰的手放到自己肚皮上，道：「在我肚子裡的是一個生命，陛下，他是我們的兒子。我能感覺到他，感覺到他踢我，感覺到他一天一天的成長，感覺到我與他之間那種連繫，一種我會不惜一切代價去守護的連繫。」

「那是骨肉至親之間的連繫。」當年洛語琴懷孕之時，劉辰也是初次感受到這種連繫，也像趙曼兒這般興奮，也像她這樣會不惜一切保護這個生命。想到此處，他便騰出另一只手臂把旁邊的劉天康擁入懷中

「對，就像你和太子殿下一樣。所以我是不會放棄我的孩子的。」

「但是你不害怕嗎？」

「怕，我當然怕，這世界上有誰不怕死？但是為了他，我願意去賭一把。」

氣氛異常沉重，就連不太相干的劉天康也低下頭來。

趙曼兒見狀便笑笑道：「你們是幹什麼呢，醫生是說有可能會有生命危險，又沒有說一定會死，用得著提前幫我默哀嗎？」

劉辰也笑一笑，道：「對，不過是有風險而已，又不是說一定。」他撫摸趙曼兒的臉頰，道：「你和孩子，朕不會讓你們任何一個有事，朕答應你。」

「嗯。」趙曼兒微微一笑

------------------------------------------------------------------------

宣室殿裡，只有劉辰和皇室醫療部部長二人。就在剛才，部長在工作期間忽然被傳召至宣室殿。須知醫療部與政治無關，雖然在皇宮裡工作，但卻甚少會被皇帝單獨召見，這使得部長緊張不已，不知自己或屬下是否犯了什麼大錯。

劉辰道：「你也知道趙妃快要臨盆了吧。」

部長點頭道：「對…當然知道，我們全體人員都在為此時準備，確保小皇子一定會順利誕生。」

「你們太沒用了，朕信不過你們。」

部長立即低頭，顫口道：「陛…陛下請放心，我們一定會盡力…不是，我們一定會讓小皇子順利出世。」

「朕要給你一個任務。」

「什麼任務？」

「幫朕聯絡最頂尖的婦產科醫生，」劉辰道：「朕要全世界最好的醫生在兩天內出現在皇宮！你做得到嗎？」

「是…是，臣立刻就去辦。」部長看得出陛下十分重視此事，絕對不容有失，當下也不敢怠慢，立刻離開執行任務

醫療部長離開後便換外交部長進入宣室殿。他先是向劉辰行禮，然後道：「陛下，日本剛剛聯繫了臣，說是他們的大總統想率團前來談論一下沖繩問題和兩國貿易問題，還有他們想把“斬蛇劍”歸還漢室。」

「噢？高橋真的肯把它送還漢室？」

「對，他們的大總統說，“斬蛇劍”既為漢室之物，更是復漢的重要信物，對漢帝國來說極具歷史和象徵意義，而他身為日本大總統也沒有理由管有此物，於是便決定把它歸還，也希望此舉能增進兩國友誼。」

劉辰龍顏大悅，須知收歸“斬蛇劍”，讓獻帝的三件寶物得以重聚乃是他的一大心願，也是讓大漢天下歸心的象徵。

「好！他們什麼時候來？」

「過兩天就會出發了。」

「傳朕旨意，命程復南帶同一眾大臣前往機場迎接。他到了之後朕還要親自去宮門迎接！」

-----------------------------------------------------------------

這裡是漢京城某處某大廈某單位，室內沒有一絲燈光，唯一的發光物便是那個電腦屏幕。一人坐在電腦前，一邊喝著飲料，一邊敲打鍵盤。屏幕顯示著一個熱門討論區的介面，而那人正在發佈一個主題。主題名為「漢皇室秘聞！真實無誤！想知快入！」

內容為：「你們覺得漢室是如此聖潔無暇嗎？你們覺得劉辰是君臨天下的救世主嗎？沒錯他是高祖血脈，獻帝後人，這是無庸置疑的，他的祖先曾經締造了輝煌的大漢盛世，但他真的繼承了作為一個盛世天子的特質嗎？不！他不止不是一個好皇帝，而且還是個醜惡無比的人﹗我知道看到這裡你們已經想罵我了，你們可以罵我全家可以負評我，但如果你想知道真正的漢皇室就請繼續看下去。接下來，我將會逐點逐點揭露劉辰和漢室這些年來做過的骯髒事，而且會附上確實的證據！
首先，我們就從劉辰在復漢組織擁立下登基為帝的那天說起吧…」

樓主又想殺人

Pish
終於又入返叛徒線

辰仔係千古一帝係唔可以輸嫁
仲係戰神復南係到，信復南，唔驚

白晝喺臺灣做咗咩

冇咩人睇

第一百零五章 春花秋月何時了？

日本方面確實如承諾一般，在兩天後便出發前往漢帝國，到達機場後由程復南等一眾大臣接引，再前往皇宮。此行高橋只帶了數名保鑣同行，並沒有其他官員或大臣。劉辰也如承諾一般親自到宮門外迎接，他一見到高橋便如見到相隔千里的親人一般，心中泛起一陣暖意，再看到他手中的“斬蛇劍”，更是有一種莫名的興奮。

「漢皇陛下。」高橋微微點頭

「大總統。」劉辰也報以一個微笑

互盡禮數後，劉辰便邀請他入宮：「我們進去再聊吧。」

高橋應諾一聲，正想踏前之際卻被禁衛阻攔：「皇宮重地，還請大總統和你的隨從先卸下武器。」

高橋向保鑣們點一點頭，示意他們卸下武裝，於是他們便把手槍交給禁軍保管。正當他們以為萬事妥當，禁軍再次阻撓：「大總統，你的劍…」他看著高橋手上的寶劍

劉辰道：「這是他們來的目的，如果不能帶進來又如何歸還這把寶劍呢。」

禁軍聽得陛下如是道，便道：「是。」接著便放行

一行人進入皇宮，劉辰和高橋走在前頭，其他大臣和保鑣則走在後方。高橋道：「你這裡的保安也挺嚴密的嘛。」

「不過不失吧，至少不會有賊可以混進來。」

「普通的賊混不進來，那反賊呢？」

劉辰雖覺奇怪，但還是答道：「反賊的話，連皇宮方圓十里也進不了。」

高橋笑笑道：「我也是開個玩笑，天統之治下的大漢盛世又怎會有反賊呢。」

得知是玩笑後，劉辰也陪笑道：「沒見你一陣子還懂得開玩笑了呢，想必日本的情況也不錯吧。」

「不過不失吧。」

「對了，你今天來是想談關於兩國貿易和沖繩的問題？」

「對，但我想你更在乎的是這個吧。」高橋拋一拋手上的“斬蛇劍”

「漢室的寶物，朕當年懵然不知還差點把他毀了呢…」說話期間劉辰想伸手觸碰，高橋卻把它移開

「小子，它很快就是屬於你的了，你也不急於一時吧。他跟了我半輩子，就讓我跟它多相處一會吧。」

劉辰笑笑道：「是朕太心急了。高橋，就算“斬蛇劍”不再在你身邊，朕也不會忘記你是朕的親人。朕心裡早已經把你當皇叔看待。」

「皇叔…」高橋笑一笑，道：「想當年我爸把這把劍傳給我的時候，也告訴我不要忘記自己是漢室血脈的身份，但現在啊，也該是時候和這個身份來個了斷了。」

「你是漢室的一份子，永遠都是，只要你願意，漢室的大門永遠會為你打開。」

高橋搖頭道：「日本大總統不能同時是漢室的一員，我是時候要放手了。但在這之前，我還有一個心願。」

「什麼心願？」

「我想去看看另外兩件寶物，看看我們祖先的遺物。」

劉辰猶豫片刻，續道：「可以。」

「真的？」

「嗯，那兩件寶物放在文物寶庫第三層的密室裡，按理來說除了朕和負責文物保養的工作人員外，沒有人可以進去，但朕可以破例帶你進去。」

「那就多謝你了。」

劉辰轉過身來，向眾臣道：「朕要和大總統去文物寶庫一趟，你們先去客殿等候吧，記得要好好招待這幾位保鑣先生。」

眾臣應諾一聲後便由程復南帶領那幾位保鑣前往客殿。礙於天子的安全問題，還是有數名羽林衛跟隨劉辰和高橋。接著，二人便走到文物寶庫，登上頂層，到達密室前。

「你們留在外面。」劉辰吩咐羽林衛

「可是…」

「你們不能進去密室，這是“皇室禮儀法”第三章…好像是第二章，唉反正不知道是哪一條，你們就趁著現在空閒去查一下吧。」

「…是。」

其實如果要談法例，連高橋也不應該進去，什麼禮儀法也不過是空話，事實就是陛下不想他們跟著進去而已。羽林衛們又豈會不明白這個道理，但見聖意堅定，他們也只好妥協。

接著劉辰便進行“開鎖”程序。經過一系列包括指紋、虹膜、聲音等等的檢測，密室的大門終於打開，室內的光網和雷射槍防禦系統也解除。待二人進去後，大門便自動關上。

室內有三根石柱，兩件至寶被珍而重之地“放”在兩根石柱之上。說是“放”其實不盡準確，因為它們是凌空飄浮在石柱之上，然後被一層光網膜包裹著。這樣做的目的除了是防止人為損害外，還是希望為至寶們締造一個真空、無塵、無污的空間以作保養用途。

「你們的保護措施真的很充足啊。」

「這些寶物是漢室的根本，如果沒有它們漢帝國至少在歷史傳承和信仰上也沒有正當性。」

「我可以碰它們嗎？」

「這個嘛…連朕自己基本上也不會碰它們，畢竟是有二千年歷史的物件，還是靜觀好了。」

「嗯，所以我這把劍也會受到同樣的保護嗎？」

「當然。」

高橋先把目光放在漢高祖的平天冠上，再移到那“傳國玉璽”上。這璽印確實如歷史記載般「其方圓四寸，上紐交五龍」，但卻不如想像般雕刻精緻，色澤也並非光潔無暇，原來傳說中的和氏壁也不外如是。不過想來也是，二千多年前的雕工和打磨技術並不先進，所謂的巧奪天工也不過是後人添油加醋，穿鑿附會的浪漫想像而已。

不過無可否認的是，此物確實見證了中原王朝的興衰更迭。

「小子，你覺得這傳國玉璽代表著什麼？」

「對世人來說這也許只是件珍貴的文物，但對朕來說，它代表的是漢室的傳承，是我父親，我爺爺，還有更早的祖先他們努力的成果。」

「對我來說，它代表著的是血腥和屠殺。」

劉辰輕皺眉頭。

高橋續道：「幾千年來群雄逐鹿中原，為的就是這個玉璽所帶給他們的無上權力，在這過程中有多少皇朝興亡，又有多少平民被捲入這場血腥的爭鬥中。帝王們為了保住自己的皇權，守住自己的江山，又殺了多少人，而這種情況到今天也沒有停止過。」

「你到底在說什…」

還未待他說完，高橋已拔出斬蛇劍並架在劉辰項上！寶劍出鞘，波光瀲灩，彷彿承載著無盡的血腥和仇恨。

劉辰愣在原地，道：「你…在幹什麼？」

高橋道：「滅我全族的兇手就是你的父親，對嗎？」

什…什麼？他怎麼會知道這件事？是誰告訴他的？劉辰腦海閃過無數想法，充滿不解和疑惑。

「是誰告訴…」

「我問你是不是！」

高橋的情緒異常激動，劍刃幾乎劃破皮肉，劉辰不敢輕舉妄動。

他深呼吸一口，續道：「是。」

高橋大笑起來，道：「好！好啊！我尋了那麼多年，現在終於找到兇手了，但…但那個兇手居然已經死了…上天你是想耍我對不對！！」

「高橋你冷靜一點…」

「沒關係，既然你父親殺了我親人，那我就殺了他兒子報仇！」

Yes 5再睇了

佢個仔都待你不薄啊高橋

不過佢應該都好掙扎

點解

因為冇商月
所以不推了

你連辰仔都想殺

睇緊

佢咁樣傷害商月，罪該萬死

輕輕一推支持樓豬

商月同辰仔
缺一不可

還未待他說完，讀者已拔出刀片並架在樓主項上！刀片出鞘，波光瀲灩，彷彿承載著無盡的血腥和仇恨。

真係出得有啲慢

「羽林衛就在外面，你殺了朕你也逃不了。」

「我今天來就沒有想過要逃，就讓我們同歸於盡吧！」

劍刃正要劃下之際，劉辰忽然道：「你可以殺了朕，這樣你就可以一解心頭之恨。」

「但如果你殺了朕，你就永遠不會知道真相。」

「什麼真相？」高橋雖然停止劃下的動作，但劍刃依然沒有離開其頸項

「沒錯，我父親確實殺了你的家人，但是你知道他為什麼要這樣做嗎？」劉辰續道：「當年我父親早已經找到你們高橋氏，找到他一直心心念念的漢室血脈，於是他就邀請他們加入漢室，給予他們很高的職位和利益。」

「之後你父親就因為忌憚他們而狠下殺手！」

「不！我父親下追殺令是因為你的家人，你的大哥他出賣漢室，他們收了鳳凰黨的利益想摧毀漢室！而且…而且他們還抓了我母親。」

「抓你母親的是熽天。」

「是！但是你覺得我母親身為堂堂大漢皇后，光憑一個中國政府的特務就能抓到她嗎？她之所以會被抓到是因為漢室裡面有間諜，而那個間諜就是你們高橋氏！」

劉辰淚目盈框，續道：「你也看到熽天對我母親做過的事，而這全都是因為你們！因為你們高橋氏！是你們害得我母親慘死收場！而你…而你很幸運，你當時在外國，完全不知道這些事，所以你才可以避過一刧！所以你今天才可以站在這裡大言不慚說要找我報仇！」

他續道：「你口口聲聲說漢室殺死你家人，那我媽呢？」

高橋雖然震驚，但還是沒有表露出來，道：「我怎麼知道你說的是真的？」

「你可以在樓下找到一些關於高橋氏的秘密文件，你要朕帶你去看嗎？」

「就當你說的是真的，但是…我們只害死了你母親，但你們卻殺了我全家！」

「那是因為你們每一個都有份出賣漢室，有份害死我母親。」

「我的姪兒…他只是剛出生而已，他怎麼可能有份害死你母親！這根本不公平。」

高橋的劍刃越逼越近，劉辰道：「殺了朕，漢帝國和日本就會爆發戰爭，這是你想看到的嗎？又或者…你會想跟俄羅斯結盟一起攻打漢帝國？但是讓朕告訴你接下來會怎樣吧，當朕死後太子會登基，但他的年紀太小了，所以必然會有個攝政首相，朕不知道誰會當上攝政首相，但朕知道無論是誰當上這個職位，他都必須要做一件事來鞏固權力和讓人信服，那就是替先帝報仇。到時候日本就是主要敵人，不是俄羅斯。」

他凝視高橋，道：「他會不惜代價滅絕你們，以我們的科技和軍力，你們沒有一絲機會。」

「高橋，我們是統治者，我們所做的決定不只是為了自己，而是為了我們的人民。不要讓這段恩怨持續下去，更不要把它帶到我們的人民身上。」

責任和仇恨之間該如何選擇呢？這是此時此刻縈繞在高橋心中的疑問。他掙扎良久，最終決定放下寶劍，道：「不殺你，不代表我們之間的恩怨就此了解，我只是為了我的人民。」

這是他的最終抉擇，履行作為統治者的責任。

他將寶劍入鞘，道：「這樣的漢室，根本就不是我父親口中的漢室。」說畢便把“斬蛇劍”扔在地上，徑自離去

劉辰拾起那寶劍，凝視它，喃喃道：「漢室是什麼？」接著便走出密室

羽林衛道：「陛下，我剛才見大總統自己走了…這樣沒什麼問題吧？要不要派人跟著他？」

「隨他吧。」劉辰將寶劍隨手交到一名羽林衛手中，道：「幫朕交給文物部，叫他們處理好之後就放進密室吧。」

「這…這是“斬蛇劍”？」羽林衛受寵若驚，忽然覺得此劍墜若千斤，立刻雙手奉還，道：「此乃大漢聖物，臣恐有損傷，還請陛下親自交給文物部吧。」

「不過是一塊鐵而已。」劉辰冷冷一笑，徑自離去

--------------------------------------------------------------------------

皇宮，滄泉園。

「娘娘，你現在應該待在宮裡多休息的。」侍女扶著趙曼兒

「沒關係，醫生也叫我要多出來走動一下，這樣對寶寶也是好的。」

只見趙曼兒身邊圍著六名羽林衛和八名侍女，保護極其嚴密。

趙曼兒指著旁邊紫色花海，道：「你看，這些是蝴蝶蘭，全個滄泉園只有這裡有，我是最喜歡這種花的了。醫生說…」

「醫生說多看自己喜歡的東西，這樣心情會愉快一點，寶寶也會健康一點。娘娘你真的是太為小皇子著想了。」

「到你有了自己的孩子你就會明白的了。」趙曼兒微笑

正當眾人有說有笑之際，卻不知不遠處的草叢裡正有一人埋伏，而且她手上還拿著一把狙擊槍。此人正是無意！

她單起一眼，打算瞄準趙曼兒，無奈她身邊實在有太多人，根本無法瞄準。於是她便把準星移動到他們頭頂上的大樹，只見有一蜂巢垂落而下。她瞄準蜂巢與樹枝的連結點，然後扣下板機！

「砰！」

蜂巢應聲掉落，跌到眾人腳邊。他們先是被槍聲嚇著，但下一瞬間，便再沒有人理會槍擊從何而來，因為他們要面對另一個更嚴重的問題。

毒蜂傾巢而出！

眾人忙於躲避，場面一度陷入混亂，只有一名羽林衛還記得要保護趙妃。雖然他不停喝令大家冷靜，但在這危急關頭也沒有人聽其號令。

與此同時，商月和一名侍女正在不遠處散步。

「前面發生什麼事呢，怎麼那麼吵？」侍女疑惑

商月皺眉一看，只見趙妃的團隊正被毒蜂“圍攻”！

「糟了。」商月大驚，立即往人群衝去，侍女也跟隨而上

另一邊廂，該名羽林衛雖然極力保護趙曼兒，無奈人群洶湧，混亂期間他被推離趙妃。須知趙曼兒腹大便便，本已行動不便，此時失去保護，更是一個不慎跌倒在地。

此時商月終於趕到並用身體為趙曼兒擋蜂。看著跌倒在地的趙曼兒，只見她滿面冷汗，神情痛苦，不斷慘叫：「好痛…好痛…」

商月往下一看，只見她下體已滲出血水，便喊道：「全部給我停下來！趙妃娘娘穿羊水了！」

無奈那蜂群實在過於兇猛，毒性極強，被針到可說是痛得死去活來，眾人根本自顧不暇，就連自己的貼身侍女也不知所蹤。商月心知不能再拖，於是便脫去上衣為趙曼兒擋著蜂群，然後憑一己之力把她帶出去。

經幾辛苦，他們終於逃出人群和蜂群。商月再次把她放到草地上，只見她臉青唇白，意識迷糊，身上有數處被毒蜂叮咬的痕跡，裙下的血也越來越多。

商月呼喊：「趙妃娘娘？趙妃娘娘？」

「不行了…我不行了…」趙曼兒像是夢囈般喃喃，聲線微弱至極

「不…不！我不是為了看著你死才走進來被毒蜂叮的！你要撐住…為了你的兒子，你不可以放棄！」

「我的兒子…我…不會放棄我的兒子…」趙曼兒的聲線漸大，眼睛也睜得大了一點

「對…對，看著我，千萬不要閉上眼睛。」商月拿出手機致電醫療部

「喂？趙妃要生了，你們立刻派人過來滄泉園！立刻！」商月掛斷電話

趙曼兒體內毒性開始發作，再加上失血情況嚴重，嘴唇漸漸發紫，眼睛快將閉上。

「不！」商月拍拍她臉頰，道：「我在這裡，醫生很快就到了，你不要睡著。」

「我…很累…」

「我知道…但你不能睡著，來，你來陪我聊天好不好？」

趙曼兒勉強睜大眼睛，那模糊的視線裡是一張美麗的臉蛋。她道：「你…你是商月？」

「對，我是商月，我沒想到你竟然會認識我。」

「我…當然認…認識你，你是陛…陛下的愛人，果然…果然長得很漂亮…」

商月撫摸其臉頰，微笑道：「你也很漂亮，你知道嗎我從小到大都很想擁有像你這樣的臉蛋，水汪汪的眼睛，無辜的眼神，哪裡像我這樣兇巴巴的。」

趙曼兒擠出微笑，道：「月…你…你為什麼…要救…我？」

「這是什麼意思，我當然會救你，還有你肚子裡的龍裔。」

「我以為…你會怪我…怪我搶走了…陛下。」

「對，我當然怪你，我們這筆賬還得好好算，所以你一定要活下去然後還清這一筆賬。」

趙曼兒微笑搖頭，道：「我不行的了…商…月，我一直…一直很想說…對不起，我不是有意…有意要搶走陛下，我只是…只是為了我的孩子而已。」

商月搖搖頭，道：「我不接受你的道歉，我要你生完孩子身體康復之後再正式跟我說對不起。」

「我…也希望我可以，但應該…是不行的了…」

「你可以的！你不是說為了你的孩子你不會放棄的嗎？你不能撒謊！」

「我會…撐到我的孩子出生，但…但之後…」趙曼兒舉起那顫抖的手，抓著商月，道：「之後…就拜托你了，拜托你…好好照顧我的兒子。」

「不…」商月眼淚直流，不斷搖頭

此時，醫療團隊終於抵達，數名醫生護士衝過來，拿出醫療設備為趙曼兒進行檢查。

「心跳很慢，失血情況嚴重，而且有中毒跡象。」護士道

趙曼兒依然看著商月，道：「答應我…」

「不…不…」商月哽咽

護士道：「她已經穿了羊水，我們要在這裡接生嗎？」

醫生搖頭道：「不，這裡太骯髒了，很容易會感染，至少得去滄泉園的亭閣。」

那護士立即呼喚其他護士：「我們一起把娘娘搬去亭閣，快！」其他護士立刻上前幫忙，很快便把趙曼兒抬上擔架床

趙曼兒的目光依然沒有離開商月，眼角流下一滴淚，拼盡最後一口氣道：「拜托。」

商月於心不忍，連忙點頭。

趙曼兒微笑：「謝…」

商月目送醫療人員離去，忽然感覺天旋地轉，意識模糊，接著眼前一黑便跌倒地上。

即出

才子擠出微笑，道：「巴打…你…你為什麼…要救…我？」

「這是什麼意思，我當然會救你，還有你腦裡的文章。」

「我以為…你會怪我…怪我傷害了…月月。」

「對，我當然怪你，我們這筆賬還得好好算，所以你一定要活下去然後還清這一筆賬。」

才子微笑搖頭，道：「我不行的了…巴…打，我一直…一直很想說…對不起，我不是有意…有意要傷害月月，我只是…只是為了我的故事而已。」

讀者搖搖頭，道：「我不接受你的道歉，我要你寫劉辰和月月大團圓結局之後再正式跟我說對不起。」

皇宮入面有毒蜂係想點

呢個bug有啲嚴重

皇宮咁大，啲死角有蛇蟲鼠蟻都可以當講得通

不過，而家係喺正大肚婆頭頂

才子兄你d bug世界級
睇到一秒出戲

信我，呢個唔係bug，係伏線！

如果係商月成為皇后既伏線的話就原諒樓主
叛徒一日未除，商月一日仲有危險

商月咁就多個仔

一家人齊齊整整

輕輕一推

冇文......

我要斬死樓主個仆街

sor有野做要聽日出

夜媽媽有咩做丫 又食女

唔洗問啦

------------------------------------------------------------------------

前殿，早朝會議。

公關部長，崔雅芙上前，拱手道：「陛下，最近有一個人在熱門討論區上發佈了一篇帖子引起了不少迴響。」

「你是說漢皇室秘聞嗎？」

「是。」

其實劉辰本人也有看過這篇帖子，那樓主每隔一段時間便會揭露一些關於漢室和他的醜聞，現在已經到了第一次中漢內戰時期。最讓劉辰擔憂的是，他所說的話並非子虛烏有，而是千真萬確。劉辰實在不知道此人還掌握了多少秘聞。

崔雅芙續道：「不過請陛下放心，雖然這篇帖子引起了不少迴響，但絕大部分都是批評他的。我也會多派一些網軍去反駁他，問題應該不大。」

「嗯，科技部長。」

「是。」科技部長上前

「你有辦法追蹤到他嗎？」

「我們…還在努力當中，這個人十分狡猾，而且電腦水平很高，要追蹤到他還須要一段時間。」

「好吧，那還有其他事嗎…」

話音未落，兩名禁軍忽然押著一名侍女進來，道：「陛下，這個人在外面大吵大鬧，說有事一定要立刻向你稟報。」

劉辰道：「你說吧。」

侍女雙膝下跪，淚流滿面，道：「陛下…趙妃娘娘剛剛在御花園散步時被毒蜂襲擊，現在就在滄泉園的亭閣，醫生說她失血過多，而且身中劇毒，情況不太樂觀，請陛下過去看看她吧。」她匍匐在地

「什麼！？」劉辰大驚失色，猛然站起身來

在場其他大臣也是議論紛紛。劉辰猶豫片刻，喊道：「擺駕滄泉園！」

----------------------------------------------------------------------

大臣們聽得龍裔可能有事也隨劉辰一起到達亭閣，還未進入便聽到裡面傳出慘叫，那聲音是屬於趙曼兒的！劉辰大驚，立即上前卻被醫生攔在門外。

「怎麼了？」劉辰急道

門外有一群醫生，他們來自不同國家，擁有不同膚色，他們就是劉辰從世界各地請來的頂尖醫生。那名負責攔阻的醫生則是皇宮醫療部的一員，他望向醫生群，只見他們向他點頭，於是他便對劉辰說：「陛下，你現在最好不要進去。」

「裡面的情況到底怎樣？」劉辰盡量保持冷靜

大臣們也紛紛上前：
「趙妃娘娘怎樣了？」
「那龍胎沒事吧？」
「你一定要保住那龍胎！」

醫生吩咐眾人冷靜，接著道：「趙妃娘娘大量失血，而且身中蜂毒，情況非常不樂觀。」

劉辰再難保持鎮定，抓住其肩膀，道：「那你到底能不能救她和孩子！？」

「我們已經討論過了，現在只有兩條路可以走。」醫生續道：「第一，我們可以按照原定計劃讓她把孩子生下來，但這樣的話趙妃娘娘就會因為失血過多和蜂毒發作而死亡。第二，我們可以用藥幫她止血和解毒，這樣她就可以保住性命，不過…這種藥會導致她肚子裡的孩子死亡。」

劉辰晴天霹靂，眸子失去神彩，道：「所以你是告訴朕…他們兩個…只能活一個？」

醫生目光下垂，道：「是。」

劉辰不斷搖頭：「不…不！」他突然抽起醫生的衣領，道：「朕答應過她不會讓他們有事，一個也不可以有事！！」

「對不起…陛下，我們已經盡力了。」縱使他們醫術再高明，也無力回天

「盡力了…」劉辰眼神遊離，接著突然衝向醫生群，喝罵道：「(英)你們這群廢物！你們不是讀醫的嗎，為什麼救不了人！朕請你們回來有何用！一群招搖撞騙的垃圾！」

醫生們低下頭來，口中不斷說著「對不起」，卻沒有一顆聰明的腦袋能提出兩全其美的辦法。

劉辰用盡畢生氣力喝罵，大臣們見情況不對便上前拉著他，說道：「陛下，你要下決定了，再不決定就來不及了。」他們指的是那兩條路

「決定…」劉辰道：「朕怎麼決定…你們教朕怎麼決定！」一個是妻子，一個是兒子，要決定他們的死活，他該如何抉擇？

對於劉辰而言艱難的抉擇，對於大臣而言，答案卻是再明顯不過。

眾大臣朝向天子，同時下跪，齊聲道：「請陛下務必拯救皇子殿下。」對他們而言，趙曼兒不過是皇帝妃嬪中的其中一個，但她腹中孩子卻是真龍血脈

劉辰看著他們，顫口道：「你們…在說什麼？」

為首的大臣說道：「陛下，她腹中孩兒是龍脈，絕對不能有失啊。」
「對啊，今我大漢皇嗣單薄，陛下你絕不能為了一個女人而放棄他！」
「陛下你一定要作出明智的決定！」

眾臣匍匐在地，齊聲道：「請陛下明察秋毫，務保我大漢血脈，勿置我大漢江山於不顧！」

他到底該如何抉擇？劉辰抬頭遙望那天際無邊，豔陽刺眼無比，卻遠不如他內心刺痛，但縱然如此，他心中似乎已經有了答案。

-----------------------------------------------------------------------------------

「吖！！」亭閣裡傳出淒厲的慘叫

聲音傳到門外眾人的耳中，直使劉辰心如刀絞，也使大臣們低頭皺眉。

劉辰來回踱步，慘叫聲從未間斷，直到一聲嬰兒的哭喊破空而出。這一瞬間，眾人皆抬起頭來，大臣們的臉上掛著喜悅的笑容，劉辰的內心雖然興奮，但卻笑不出來。

沒過多久，醫生從亭閣出來，道：「恭喜陛下，小皇子出生了，請你進去看看吧。」

劉辰點點頭，然後便跟隨醫生入內。剛一進去，護士便把剛出生的小皇子交到劉辰手中，只見他面目清秀，長得很像趙曼兒。小皇子依然呱呱大哭，但劉辰卻不厭其煩地安慰他：「乖，別哭了，父皇在這裡。」

從收到惡耗到現在，劉辰終於露出一絲笑容。

抱了一會後，劉辰便把小皇子交回護士手上，然後坐到床邊，握著趙曼兒的手。

「曼兒。」只見她滿臉冷汗，嘴唇已成深紫色，臉上甚至浮現出紫筋

「陛…下。」趙曼兒氣若遊絲，聲線似有還無

「你做到了，你把孩子生出來了。」劉辰撥開其濕潤的髮絲，輕撫其臉頰

「兒…子…」趙曼兒急於見到兒子

劉辰吩咐護士把小皇子抱過來，然後自己抱著他，將他的小臉展示給趙曼兒。

「你看他眼睛大大的，長得多像你。」

趙曼兒嘴角微揚，似是想笑卻又無力笑出來，道：「他…他的名字？」

劉辰想了想，道：「天逸，就叫劉天逸好不好？」

「天逸…天天都歡逸…好。」

「嗯，他一定會的。」

「陛下…我…會死嗎？」

劉辰目光下垂，哽咽道：「對不起…朕明明答應了你的，對不起。」

趙曼兒輕輕搖頭，道：「不用…對不起，還記..記得我…當初說的話嗎？」

劉辰憶起當天，二人初夜那天，趙曼兒說過的話。

「朕記得，你說你只希望你的孩子可以快快樂樂，無憂無慮地成長。」

「對…你…你不愛我…沒關係，我…要死…也沒關係，只…只要你信守…這個承諾，其他…一切都…不重要。」

「朕答應你…朕答應你，朕一定會信守承諾。」劉辰強忍淚水，但還是不禁溢出兩滴

「把我…我的孩子…給商月…給她照顧。」

「嗯…好，好，朕答應你。」劉辰此時已不再理會此請求有多荒誕，只是不斷點頭答應

趙曼兒揚起嘴角，凝視天花板，世界在她眼裡忽然變得白濛濛一片，但卻異常舒適。她不再感到痛苦，不再感到難受。

「我看到…花，很多花…很漂亮，那裡是…天堂嗎？」

最終，她閉起眼睛，面帶微笑離去。

「不…不，曼兒…曼兒！」劉辰淚如泉湧，撫摸她逐漸灰白的臉頰

在場的醫護人員一同下跪，低下頭來。

最終，劉辰深呼吸一口，抹去淚水，柔聲道：「你安息吧。」那活潑的可人兒，可愛的笑容，從此再也不復見…

劉辰站起身來，把小皇子交給護士，然後走出亭閣。眾大臣心知趙妃已然薨逝，陛下表面上安然無恙，但從那乾涸的淚痕便能看出其內心是萬分傷痛，於是便紛紛下跪，道：「請陛下節哀。」

劉辰淡淡道：「傳朕旨意，趙曼兒為朕誕下龍裔，追封其為孝惠皇貴妃，以皇貴妃禮下葬。」說畢便徑自離去，回去宣室殿

回程途中，一名侍女忽然擋在他面前並跪在地上，道：「陛下，小姐她身中蜂毒，現在已經昏迷了，請陛下去看看她吧。」

「抬起頭來。」

侍女抬頭，劉辰認得她是常櫻殿的侍女！

「你說什麼，她現在在哪裡？」劉辰剛剛平靜一點的心又再度泛起波瀾

「就在常櫻殿。」

「走！」

出左文啦

今日仲有冇？

唔通係語琴做

唔係X天個女咩？

樓主寫故都幾鍾情於傷害女角
夾硬塞公孫盈俾復南
宋瀟做通緝犯
洛語琴有個重病既仔
整死趙曼兒
瘋狂傷害女主角商月

又話聽日出 冇口齒

睇嚟零號都

零號被捉左去改造成半機械人
威逼崔雅芙做黑手套

唯一無傷害嘅係太皇太后
由此可見

太皇太后係男人

或者樓主鐘意阿婆

樓主就係太皇太后

其實只係大家focus多喺女角色姐，其實男角色都慘
公孫盈比程復南，但公孫盈其實都過得唔慘，好幸福添
宋瀟做通緝犯，但另外兩個將軍直要坐監喎
洛語琴有個重病既仔，但個仔劉辰都有份架喎
趙曼兒死劉辰都唔係好過
至於傷害商月...其實商月都有傷害過劉辰既

認啦咩 即係你無差別咁傷害角色

宋瀟幾時返黎屌辰仔屎忽呀

你要做低曼兒 咁一開始寫佢出黎既意義係邊

草左幾日先睇 入到黎又死人 又傷害商月 我地仲有冇機會見到月月幸福

於是他便改道前往常櫻殿，剛一進去，只見商月躺在床上，身上、頸上以至臉上都是毒蜂叮咬的痕跡。床邊則有一名醫生治診，對，只有一位醫生，而且還是剛入職不久的新人，皆因醫療部的頂尖醫生都去了亭閣。

「她怎樣了？」劉辰抓住醫生問道

「我已經幫她治療過，她已經渡過了危險期，但是她實在被釘了太多下，所以還沒醒過來。」

「還…還沒醒過來是什麼意思？那她能醒過來嗎？」劉辰心如火焦

「陛下請放心，我已經完全清除了她體內的毒素，她會醒過來的。」

劉辰鬆一口氣，道：「好，謝謝你。」

醫生點頭道：「那我先去準備藥物。」

「嗯。」

醫生離開常櫻殿。劉辰轉頭問侍女：「到底發生什麼事，為什麼會那麼多人中蜂毒？」

於是侍女便把所見所聞，一五一十相告。

「…就是這樣了，是我沒膽不敢衝入蜂群，但我可是親眼看到小姐不顧一切衝進去保護趙妃娘娘的，她還脫了自己的上衣幫她擋蜂，所以…所以才會被釘得那麼嚴重。」

聽畢，劉辰便坐到床邊，握住商月的手。現在他終於明白為什麼趙曼兒臨終前要把孩子托付給商月。

侍女繼續為主子美言：「小姐她真是很好的…」

「行了，」劉辰道：「你出去吧。」

「噢。」侍女不情不願離開

劉辰對商月說：「你看，你都把自己弄成這樣了，你知不知道朕有多心痛。」那些毒蜂釘在她身上，卻痛在他心裡

雖然她聽不到，但劉辰還是繼續說：「有時候朕真的不明白為什麼我們要弄成這個樣子，為什麼我們非得要傷害對方不可？為什麼你總是那麼倔強？月月，朕是天子是一國之君，但朕在你面前已經放下一切身份和面子了，你就不能體諒一下嗎？」他輕嘆道：「如果讓那些大臣看到朕是怎樣對你的，他們肯定要來罵朕。」

說到這裡，商月的臉色忽然變得難看，額頭更冒出冷汗。劉辰心想她定是作惡夢，於是便拿起旁邊的毛巾幫她抹汗，然後緊握著她的手，道：「不用怕不用怕，朕在這裡。」

不知是惡夢造完還是安撫之話確實有效，反正商月總算平靜下來。劉辰微微一笑，輕吻其額，道：「我愛你，永遠都是。」

----------------------------------------------------------------------------

商月緩緩睜開眼睛，只見自己正身處常櫻殿的睡房裡。她到底睡了多久？她不知道。她只記得自己昏倒之前正在滄泉園，好像是被毒蜂圍攻之後。想到此處她只覺得渾身虛弱，四肢無力，難道是蜂毒發作了嗎？

「小青…」她用力呼喊侍女的名字，並且伸出左手嘗試抓住一些東西，卻不慎把床頭櫃上的杯子打翻

杯子墜地，應聲破碎，而睡房外的侍女也終於察覺到異樣。她立即衝入房，扶穩商月，喜道：「小姐你終於醒了！」

「我昏迷了多久？」商月問道

「已經一個星期了。」

「蜂毒…」

「放心吧醫生已經幫你把毒素清除了。噢對了，我現在就找醫生過來看看你。」

侍女轉身之際卻被商月抓住，她問道：「趙妃…咳…趙妃她怎樣了？」

侍女神色哀傷，道：「趙妃娘娘她…不，現在是孝惠皇貴妃了。」

孝惠？已經追封了諡號…看來她最後也沒有撐過去。

「那…小皇子？」

「趙妃娘娘還是把小皇子生下來了，她臨終前還把他托付給你，陛下答應了，所以等你康復之後他們就會把小皇子送來常櫻殿。」

「好…」商月展露微笑。雖然趙曼兒沒有撐過去，但總算是把孩子平安生下來，想必她在天之靈也會感到欣慰吧

「對了小姐，醫生吩咐過如果你醒了要第一時間通知他的，所以我真的要去找他了。」

商月點頭道：「去吧。」

於是侍女便前去尋找醫生。沒過多久，醫護人員便到達常櫻殿並為商月進行一系列檢查。

「醫生她怎樣了？」

醫生吩咐護士收拾用具，接著道：「放心吧已經沒什麼大礙了，只是她剛剛痊癒身體會有點虛弱，只要多休息一下就可以了，還有我會開一些藥給她，記得一定要定時服用。」

「知道了多謝醫生。」

醫生點點頭，接著便和護士一起離開睡房。

「小姐太好了！你沒事了！」侍女興奮道

「這段時間要你照顧我，辛苦你了。」商月擠出微笑

「這又不辛苦，反正有人幫我分擔工作。」

「你說什麼？誰幫你分擔工作？」

侍女坐到她旁邊，道：「唉你也不知道這段時間某人有多擔心你，他幾乎每天都會來看你，只要一有時間就過來照顧你。你晚上發惡夢喊爸爸媽媽的時候也是他在安撫你的。」

商月臉色一紅，道：「我…哪裡有發惡夢喊爸爸媽媽。」

「好好好，沒有就沒有，但重點是你猜不猜到這個一直守在你身邊的人是誰？」

「猜不到，不知道。」

「不知道也沒關係，那不如我們就先不要把你醒來的消息告訴任何人，你今晚就繼續躺在床上裝睡等那個人過來，那到時候你不就知道了嗎？」

「無聊。」其實商月又豈會不知道那個人是誰，只是不願說出口而已

侍女撞一撞她肩膀，道：「欸，人家都已經這樣了，你就不要再耍傲嬌了好不好，等下他真的不再理你，你就後悔也來不及了。」

「什麼這樣那樣，什麼後悔，我都不知道你在說什麼。」商月別過頭去

這一轉頭，目光剛好落在窗戶上，只見外面有一群身穿保護衣服，手持不知名氣材的人經過，以服裝來看他們絕對不是皇宮的人。

商月疑惑：「他們是什麼人？」

侍女順著其目光看去，道：「噢他們是皇宮請回來的滅蟲公司，趙妃娘娘在滄泉園被毒蜂襲擊一事震驚朝野，所以陛下就請滅蟲公司回來全面檢查滄泉園，現在滄泉園已經被封鎖了。說起來也很奇怪，為什麼堂堂一個御花園會有毒蜂巢呢？」

商月輕皺眉頭，道：「確實很奇怪，有蜂巢也就算了，但還剛好在趙妃經過的地方，還要剛好在她經過的時候掉下來？」

「對啊，這也太多巧合了吧，趙妃娘娘真是太倒楣了。」

「除非這根本不是巧合。」商月忽然生出一個可怕的猜想

「不…不是巧合，那是什麼？」侍女一臉驚訝

「也許是有人預先把蜂巢放在那裡的。」

「不會吧…但是他這樣做的目的是什麼？」

「依結果來看就是要謀害趙妃。」

「難道是因為她肚子裡的龍種？」侍女捂著嘴巴，只覺越想越可怕

「現在還不知道。」

侍女想一想，道：「但是…就當真的有人想謀害趙妃，但是她又怎麼肯定趙妃一定會經過那條路呢？」

這也是困擾商月的問題。她沉默片刻，道：「這個我們遲些再想，我們首先要做的是證實真的有人想謀害趙妃。」

「怎樣證明？」

商月想一想，道：「當時除了趙妃之外還有其他侍女和羽林衛，你去問一問他們在出事之前有沒有什麼奇怪的事情。」

「好，我現在就去。」

會幸福架

樓主殺人如麻

係
樓主係現實殺唔到人 喺故到瘋狂廝殺

槍聲咁明顯
又寫到大家都聽到
但咩反應都冇

問題在於開槍唔用滅聲器

商月冇奶點養B
同埋我覺得今次呢個B會係弱智嘅

整到佢有

到呢刻仲俾無意自出自入，真係好嘢
想唔死都難

「有時候真的不明白為什麼樓主要弄成這個樣子，為什麼樓主非得要傷害月月不可？為什麼樓主總是那麼倔強？」

唔好諗到我咁變態

「依結果來看就是要讓讀者傷心。」

「讀者會不惜代價滅絕樓主，以讀者的財力和刀片，才子沒有一絲機會。」

--------------------------------------------------------------------------------

由於涉事的侍女和羽林衛們都身中蜂毒而被送往醫療部，於是侍女小青便到該處尋找他們。

「不好意思，我想請問一下之前中了蜂毒的人都在哪裡呢？」小青詢問護士

「他們啊…」護士翻查一下紀錄，道：「還未醒過來的就在6號病房，已經醒過來的就在2號病房休養。」

「好，謝謝你。」

既然她是前來問問題的，自然就要找已經清醒過來的人，於是她便前往2號病房。

剛一進去，只見眾人正各自坐在病床上，有的在看書，有的在休息。離開最近的羽林衛問道：「請問你是？」

「噢，我是常櫻殿的侍女，你們還記得當日衝進蜂群保護趙妃娘娘的那個女子嗎？她就是常櫻殿的主人，商月小姐。」

「啊，我記得。」

「嗯，是這樣的，因為小姐她想多了解這件事的經過，所以就想問一下你們在出事之前有沒有發生什麼特別事呢？或者是什麼奇怪的事？」

此時房內眾人都把目光放在小青身上，他們面面相覷，沉默良久。接著那名羽林衛便掛起微笑，回答道：「沒有啊，沒有什麼奇怪的事，那個蜂巢就是剛好掉下來了。」

小青疑惑：「你們沒有察覺到有什麼奇怪的人之類嗎？」

「沒有啊，」另一名侍女道：「當時我們就像往常一樣在散步，然後那個蜂巢就剛好掉下來了。」

「唉，趙妃娘娘真是可憐，誰會想到一個蜂巢掉下來就…」又一名侍女嘆息搖頭

小青再追問：「你們…真的沒有察覺到什麼奇怪事嗎？」

羽林衛反問：「這位小姐，我們…應該要察覺到什麼嗎？」

「噢…沒有，我只是問問而已。」小青雖覺失望，但既然他們如此肯定，那再問下去也是徒勞。

現在只好先回常櫻殿和小姐商量了，於是便道：「這樣…那好吧，那我就不打擾你們休息了，再見。」

眾人點點頭，接著小青便離開病房。

在她離開後，眾人卻沒有回到自己本來的事情上，只見他們臉色繃緊，冷汗直冒，似乎在等待著什麼可怕的事情，氣氛異常緊張。

沒過多久，一個身穿連帽黑袍，戴著魔鬼面具的人從病床隔簾後走出來，說道：「你們做得很好，演技也不錯，留在宮中可真是浪費。」

一名侍女顫口道：「你…你放過我們吧，我們絕對不會把聽到槍聲的事說出去….不，我們根本什麼也沒有聽到，對不對…對不對？」她問其他人

「對..對，我們什麼也沒有看到。」
「真的…我們只知道有個蜂巢掉下來了。」
「求求你放我們一條生路吧。」

「生路？」黑袍人從口袋取出一個遙控按鈕，道：「你們說這個嗎？」

每個人臉上都充滿驚恐，彷彿這個按鈕正操控著他們的生死。

黑袍人卻無視他們的恐懼，輕輕按下那紅色按鈕。眾人作出反射性的護頭動作，比較膽小的侍女甚至驚呼出來。

然而，卻沒有任何事情發生…

沒有聲音，沒有異常，眾人也毫髮未傷。

「怎…怎麼沒有爆…」眾人撫摸身子以確保自己依然健在

黑袍人冷笑一下，然後走到旁邊的病床，從枕頭下取出一個疑似爆炸裝置。眾人看到它依然下意識避開。

「這…這個炸彈…」其中一人瞪大眼前，顫口道

「炸彈？」黑袍人把遙控器和“爆炸裝置”扔在地上，道：「這不過是我從玩具店買來的玩具，用來嚇唬你們而已，沒想到你們這麼好騙。」

他續道道：「拜托用你們的豬腦想一下，我自己就在這裡，我怎麼可能把一個真炸彈放在這裡連我自己一起炸死？」他續道：「我還是收回我剛才的話，像你們那麼笨，還是留在宮中好一點。」

其中一名羽林衛大怒，衝上前喝道：「你這混蛋，敢騙我！」他正要揮拳洩憤之際，喉嚨卻傳來一陣劇痛，而且這種痛感瞬速走遍全身！

他呃著咽喉，神色痛苦，想咒罵卻發不出半點聲音，只能仇視黑袍人。在場的其他人也陸續出現同樣症狀，房裡縈迴著支支吾吾的痛苦呻吟，直到全部人倒下為止。

除了黑袍人之外。

他看著地上奄奄一息的人群，淡淡道：「我不想殺你們，但是只有死人才守得住秘密。」說畢便徑自離去

另一邊廂，小青回到常櫻殿後便向商月稟報她所收到的消息。

「小姐，我剛剛去問了那些人，他們說沒有發生什麼特別事也沒有看到什麼奇怪的人，那個蜂巢就是剛巧掉下來了。」

「剛巧掉下來，又剛巧在趙妃經過的時候掉下來，有沒有那麼多巧合？」商月緊皺眉頭

「也許趙妃娘娘是真的倒楣吧，我覺得那些人也沒有必要騙我啊。」

「也許是那個兇徒真的那麼厲害可以避過所有人的耳目？又或者是他們有什麼難言之隱？」

「會有什麼難言之隱呢？」小青回憶起剛才的情景，嘗試從他們的反應中找出端倪

「我也只是猜猜而已。」商月無法相信會有那麼多巧合，於是便隨便提出一些猜想，但當然沒有任何實質證據

她打算喝一口水，卻因手腳虛弱，不慎把水杯打翻。

小青見狀便立即扶穩她，然後拾起水杯，道：「小姐，醫生叫你要多休息一點的，你還是別想太多了，先上床休息一下吧。」

商月感覺頭眩目暈，她明白在這種狀態下也想不出什麼東西，於是便點點頭。接著小青便扶她回床上休息。

也許是大病初癒和藥物的影響，商月剛一上床沒多久便睡著了，而這一覺，便從中午一直睡到夜晚。

-----------------------------------------------------------------------

宣室殿。

劉辰處理完一天公務，只覺身心俱疲，便坐在辦公椅上閉目養神。才剛閉眼不久，電話忽然響起，劉辰輕嘆一聲，不情不願地拿起話筒。

「誰啊？」

「陛下，我是醫療部部長。」

「怎麼了？」

「今天醫療部發生了集體中毒事件，有三十多個人中毒，其中有十個人死亡。」

「什麼？」劉辰睜開眼睛，道：「中了什麼毒？」

「我們懷疑是有人不小心購入了一批有問題的點滴，我們已經在調查了，而且我們已經銷毀了那批點滴。」

「嗯，對了，死的都是什麼人？」

「幾個普通病人還有之前中了蜂毒但已經醒了的羽林衛和侍女。」

劉辰先是一怔，道：「好，明白了，你們盡快解決這件事吧。」

「是。」電話掛斷

劉辰放下話筒，看看手錶，發現已是晚上十二時多。侍從道：「現在已經夜了，陛下明早還要上早朝，不如今晚就不要去了吧。」

劉辰猶豫片刻，道：「還是去看一下吧。」說畢便站起身來，離開宣室殿

至於要去哪裡？當然就是常櫻殿。到達後，門外守衛拱手行禮，接著劉辰便推門進入。如往常一樣，他自己一個前往睡房，然後把侍從留在房門外。

商月依然平躺床上，劉辰也照常坐到床邊的椅子上。

「你還不願意醒過來嗎？都已經一個星期了。」劉辰開始擔心她是否真的能醒過來

「朕已經失去了太多，朕不能再失去你，求求你一定要醒過來好嗎？」他抓起商月的手，道：「就算你恨朕也好，只要你能醒過來就可以了，朕無所謂。」

看著她冰冷如昔的臉龐，劉辰輕嘆一聲，這一星期以來他幾乎每天都自言自語，跟一個昏迷的人說話，他感覺自己快要瘋了。

劉辰放下她的手，道：「你好好休息吧。」接著轉身離開

正要踏出房門之際，身後傳來聲音：「陛下。」

劉辰轉過身來，只見商月正側頭看著自己。他一時反應不及，目瞪口呆，而商月也翻開被子，坐到床邊。幾秒過後，劉辰終於意識到他並非造夢，眼前一切皆是千真萬確，於是便衝上前去把她擁入懷中。

「你終於醒過來了？」劉辰大喜，道：「我…我去叫醫生。」

豈料商月卻緊抱著不讓他離開，道：「不用叫醫生了，我今天早上已經醒過來了，所以你剛才說的東西我全都聽到了。不…不過先說明啊，裝睡這些無聊東西不是我想的，是小青的主意。」

她能醒過來已經是劉辰的最大心願，他又豈會在意什麼裝不裝睡呢？

「雖然真的有點無聊，但只要你能醒過來就好了。」

商月偷笑一下，但還是說道：「喂，我有說過我們和好了嗎？」

「噢…是…是。」劉辰略顯失望，但還是放開手，安份坐下來

他續道：「朕知道你不顧安危衝進蜂群救趙妃才會弄成這個樣子，謝謝你，你救了朕的兒子。」

「我不是在救你的兒子，我是在救漢室的血脈。」商月道：「不過趙妃是個善良的人，我沒有後悔過救她，可惜最後…」

劉辰搖搖頭，微笑道：「你已經盡力了，曼兒臨終前還把她的兒子托付給你。」

商月點點頭，道：「過兩天你就把小皇子送過來吧。」

「好，」劉辰道：「那…你剛剛痊癒就多休息吧，朕不打擾你了，朕先走囉。」正要起身之際，商月卻拉住他的手

「怎麼了嗎？」

「你…你就這樣走了啊。」

「朕明天還要上早朝，現在都差不多一點了。」

「那…你剛剛才從宣室殿過來，現在又回去，這樣一來一回不是很浪費時間嗎？」

「那也沒有辦法啊，現在終於知道朕的辛酸了吧。」

商月深呼吸一口，道：「你…你不過想睡覺嘛，這裡就有一張床啊，幹嘛要回去…」她的臉頰紅得像個蘋果

這近乎是明示的暗示，就算劉辰再遲鈍也不可能不明白。他竊笑一下，道：「剛剛不是有人說我們還沒和好的嗎？」

商月別過頭去，氣道：「那你走好了。」

劉辰捧著她的臉頰，道：「不走不走，朕都不知道有多久沒有在這裡睡過覺了。」

「那…那快點上床關燈睡覺吧，你明天還要早起。」商月躺到床上，蓋上被子

難得商月主動邀請他在常櫻殿留宿，劉辰自然不會如此安份。他轉身騎在她身上，道：「早朝算是什麼，朕最多請假就是了，但是朕今晚是不會睡覺的了。」

商月感覺臉頰火燙燙的，羞道：「正好…我今晚也不打算睡覺。」

常櫻殿內，覆雨翻雲，瀰漫著一片浪漫氣息。

才子又殺人

臨記都計

加重甜就放過你

一下殺十個 痴撚線

全世界發緊夢咁
依家叛徒條尾都搵唔到...

做通緝犯要走人點會好過坐牢
btw 宋瀟幾時返黎

寫幾百字甜，就會有幾萬字寫點樣傷害月月同殺人

我準備好黎近十章都係殺人同傷害選者

--------------------------------------------------------------------------

翌日清晨，天空還未光透之時，劉辰便起床穿好衣服，而這一舉動似乎驚醒了床邊的商月。她抓著他的手臂，問道：「你那麼早就起床了？」

劉辰指一指時鐘，道：「現在已經七點半了。」

「早朝不是九點鐘嗎？」

「昨天醫療部發生了集體中毒事件，朕想先去了解一下。」

商月摟著被子，坐直身子，道：「什麼？集體中毒？」

「嗯，好像是有人不小心購入了有問題的點滴，死了十個人。」

「死的都是什麼人？」商月泛起不祥預感

「有幾個普通病人，還有之前中蜂毒之後醒來的那些侍女和羽林衛。」

怎麼會剛好又是死了那些人呢？看來這起中毒事件背後殊不簡單。商月道：「陛下，我覺得這件事並不單純。」

「你想說什麼？」

「你想一想，趙妃被毒蜂圍攻一事本已經十分奇怪，當時在場的人又莫名其妙死了，難道這些真的是巧合嗎？」

劉辰一邊穿鞋一邊道：「朕聽說當時被毒蜂襲擊之時，這些人只顧自己導致場面混亂。朕派他們去是保護趙妃的，但他們無用無能保護不力，得此下場也是自作自受。」自毒蜂事件發生之後，劉辰心裡一直對這些“隨從”不滿

商月從後抱著他，道：「我知道趙妃的事讓你很難過，就算你覺得他們罪有應得，但如果你不管不理的話就永遠不會知道真相。阿辰，如果這件事背後真的不是那麼簡單，如果是有人想謀害趙妃和你的兒子，這些隨從就是很重要的線索，難道你不想為曼兒抓到真兇，沉冤得雪嗎？」

劉辰輕嘆一聲，道：「其實在那幾個隨從醒過來之後朕已經派人去問過他們，但他們十分肯定地說沒有什麼特別事發生，那個蜂巢就是剛巧掉下來了。」

「我得到的答案也是一樣。」

劉辰回過頭來，面露疑惑。

商月道：「對，我也派人去問過他們，就在昨天早上。」

「既然是這樣，難道你還相信事件並不單純嗎？」

「這件事有太多巧合了，而我從來也不相信巧合。」

「所以你覺得朕應該要派人調查這件事嗎？」劉辰神色哀傷

商月抱緊他，道：「我知道你很痛苦，不想再提起有關這件事的東西，但是這事不只是關乎趙妃，你想一想，如果有人想謀害趙妃和她腹中龍裔，那他的目的是什麼？這個人對漢室來說是個極大的威脅，就像你口中的叛徒一樣。」

「你覺得這件事跟叛徒有關係？」

「也許吧，我不知道，所以你才要去調查。」

如果真如商月所言，此事確實與叛徒有關，那就代表“他”的爪牙已經延伸到深宮，直接影響皇族的安全，劉辰絕不能坐視不理。

「好吧。」

「此事事關重大，陛下你一定要找最好的人選去調查，不能有任何錯漏。」

「不用找了，」劉辰轉身看著商月，道：「最好的人選就在朕面前，朕決定派你去調查。」

「我…？」商月一臉驚訝，始料不及

「對啊，如果像你說的那樣這件事是和叛徒有關，那朕就一定要讓一個朕信任的人去查。」

「你…你相信我？」

「當然。」

「可是之前的事…」

「你是說你竊聽朕，然後還叫上官謹去西域勸白虎軍不要參戰的事嗎？」劉辰道：「朕知道你不認同朕的做法，但朕相信你做的一切都是為了漢室好的，只是方式不同而已，光憑這一點你就值得朕信任。」

「再說了，」他輕撫其臉頰，微笑道：「朕不相信你，還可以相信誰？」

他續道：「但是你要答應朕，調查歸調查，但是你不能讓自己有任何危險，朕不能失去你，知道了嗎？」

商月點點頭。

劉辰站起身來，穿上龍紋披風，道：「那這件事就拜托你了，尚書大人。」

商月微微低頭，道：「臣定不負陛下所望。」

第一百零七章 西樓月如鉤

漢京軍事要塞的天台上。

黑袍人負手而立，遙望無垠夜空，今夜的月光似乎異常明亮，星辰卻逐漸暗淡。

不久，另一名同樣穿黑袍戴面具的人從後方走過來，依其嬌小的身型來看，應該是女性，而且是個還未成年的女孩。

「主人。」女孩停在黑袍人身後

「今晚的星辰暗淡了，你知道為什麼嗎？」黑袍人淡淡道

「為什麼？」女孩似是有些愕然

「因為你幫我告訴了日本大總統當年的真相，讓日本和漢帝國生了嫌隙，劉辰算是少了一個忠實盟友。你做得很好。」

「謝主人。」女孩笑笑道

黑袍人道：「今晚的月光很亮，你知道為什麼嗎？」

「為什麼？」

「多虧你把雲層撥開，把它引出來了。」

還未待女孩反應，黑袍人便續道：「趙妃是你殺的嗎？」

女孩一愣，道：「是…」

「你為什麼要這樣做？」黑袍人似有隱怒

「劉辰殺我母親，我也要讓他嚐嚐失去至親的滋味！」

「我跟你說過等計劃完成之後你就可以得到你想要的東西！」

「不！」女孩揭開面具，露出一張清澀的少女面容，她正是無意。

「我已經厭倦要一直躲藏了！我已經不再相信你會幫我對付劉辰了，我也不知道你到底在盤算什麼，我甚至不知道你到底是誰！」

黑袍人猛然轉身，臉上依然戴著魔鬼面具。他怒道：「劉辰是皇帝，你以為是那麼容易對付的嗎？而就是因為你的魯莽行為差點就讓我這些年來的計劃付之一炬，你知道我花了多少人力幫你補救嗎？我告訴你，雖然我讓那些人騙了劉辰和商月，但他們是不會就此罷休的，他們一定會繼續查下去。」他續道：「如果他們查到了我們身上，你不但不能報仇，你還會死無全屍！」

黑袍人嚴肅道：「明白了嗎！？」

無意點點頭，但眸子裡依然充滿怨憤。

黑袍人指著她，道：「記住，我幫你的目的是讓你留在太皇太后身邊，隨時向我稟報宮中的情況。我給了你生存和報仇的機會，而如果你再私自去做一些我沒有吩咐的事，我會親手殺了你。」

無意再次點頭。

黑袍人道：「現在滾出我的視線，去做你應該做的事。」

無意與他對視片刻，然後重新戴上面具，轉身離去。

原來大家咁睇我

用人地個作者名起題🤔

Gay 廉

下章 白日夢才子
全部都係白日夢一場
全文完

西樓月如鈎即係sad end

用左四日時間由頭開始追到LIVE。
佩服你的確有恆心寫左成年都仲寫緊。
唯獨中段略嫌商月劉辰D感情線參考得太多楊過小龍女D狗血劇情。
同埋其他巴打都有講過，太多支線同伏筆，串連唔好會出事。
殺太多人，有Ｄ情況感覺Ｄ角色為死而死咁，例如曼兒。

反而劉天康做第二男主角呢條線我覺得幾好。
不過刀片已備，同埋開始有Ｄ嫌拖劇情。
棄唔棄故就睇你之後造化

gay end

其實呢個唔只係一個作者名，希望有人睇得明

介唔介意講下邊到拖

呢個post 明顯違反國安法

個面具人叫無言?
無意 無言

好淆底

------------------------------------------------------------------------

羅馬帝國首都，意大利羅馬，皇宮。

在這華麗的皇宮有一個地方稱之為「眾神殿」，裡面有一條寬闊的金邊紅毯走道直通盡頭的皇座，而走道的兩旁則矗立著十四尊大理石雕象，左右各七尊。左側分別是凱撒大帝、第一任羅馬皇帝屋大維和象徵著羅馬盛世的五賢帝，右側分別是羅馬神話中的七位神明。

七帝對七神，其用意不言而喻，就是暗示皇帝即天神。

走在此紅毯上能讓人感受到逼人的氣勢和磅礡感，彷彿是在眾神眾帝的注視下前行，但當然，唯一有資格走到盡頭並登上皇座的只有一人。

亞歷山大 · 凱撒 · 奧古斯都 (Alexander Caesar Augustus)。

軍務大臣走上紅毯，步至皇座前，單膝下跪，道：「奧古斯都，不知你找我來有什麼事呢？」

凱撒俯視他，問道：「約翰，你覺得我算不算是偉大的君王？」

約翰道：「當然是，這是無庸置疑的。」

「那比起亞歷山大大帝呢？」

約翰站起身來，看著凱撒，道：「亞歷山大大帝在32歲之前征服波斯帝國和埃及，建立了史無前例的龐大帝國。但是你，奧古斯都，你今年只有25歲，但你已經統一了孱弱不堪的歐洲各國，完成了沒有一個歐洲帝王可以做到的事。陛下，你比亞歷山大大帝更偉大。」

「沒有統一全部，只是大部分，英國和愛爾蘭還在外面。」

約翰低下頭來，沒有回話，因為凱撒所言確為事實。

凱撒續道：「那比起大漢皇帝呢？是朕，還是他偉大一點？」

「這個…」約翰別過頭去，皺起眉頭

「他跟我年紀相約，但他統治下的漢帝國雄霸亞洲，如果算上漢聯邦的話他的領土甚至比蒙古帝國還要大。」

「領土的大小並不代表一切，漢皇室表面上統治很大片土地，但其實漢帝國的凝聚力並不如想像中大，烏茲別克、吉爾吉斯、新彊、馬來西亞這些地區的離心力都很強，若真是打起仗來，它們未必會聽漢皇號令。」

「如果打起仗來，你覺得整個羅馬帝國都會聽我的號令嗎？」

「當然。」約翰低頭

凱撒站起身來，走到窗邊，俯望人來人往的街道，說道：「你知道嗎，古羅馬帝國和古漢朝是同一時間存在的，但當時它們對彼此的認識很少，對它們而言對方就像是神話一樣的存在。又有誰會想到，在未來的一天它們會再次同聚於世界上。」

他續道：「而這一次，羅馬會成為真正的歐亞霸主。」

約翰道：「一定會的，你會帶領我們走向那個終點。」

凱撒轉過身來，看著他，道：「約翰，你準備好戰鬥了嗎？」

「隨時候命。」約翰道：「陛下，我們要東征嗎？」

「不，」凱撒微微一笑，走上紅毯，道：「第一步，我們要統一歐洲。」

今日淨係可以出少少

-----------------------------------------------------------------------------

商月看著床上的男子，眉頭緊皺，彷彿遇到什麼難題似的。

此時，殿外忽然有人喊道：「我是小姐的貼身侍女，你們幹嘛攔著我，快點放我進去！放開我！」聲音正是屬於小青的

商月喊道：「讓她進來。」

不久，羽林衛們便押解她進來。小青掙扎，道：「你們還抓著我幹嘛…快放手…小姐，我看到外面有幾十個羽林衛把常櫻殿圍住了，到底發生什麼事？」

商月沒有回應，只是走到她面前然後搜索全身，再用掃描器偵測她有否攜帶任何電子器材。

確保沒有異樣後，商月便對羽林衛說：「放開她吧。」

小青甩開羽林衛，然後問道：「小姐到底發生什麼事了？」

商月放下掃描器，吩咐羽林衛回到崗位，然後道：「對不起，我不知道我可以相信誰，這是必要的安全措施。」

「安…安全措施？」

「小青，我可以相信你嗎？」商月表情嚴肅

「當…當然可以啊，小姐我都在你身邊多久了，你還不相信我嗎？」對於商月的懷疑，小青難免感到痛心

「很好。」商月拿起一個電子手環，飛快地把它扣在小青的左手腕上

小青一時反應未及，目瞪口呆，道：「這…這是什麼？」

「這是電擊手環，如果你踏出常櫻殿它就會電擊你，相信我，你不會想嘗試。」

「你剛才不是說相信我的嗎？」

「像我剛才說的，必要的安全措施。從今天開始，所有侍女都不能踏出常櫻殿半步。」

小青扁起小嘴，把弄那個電擊手環，喃喃道：「這到底是什麼….」她正想按下環上的黑色按鈕

「不要碰！」商月道：「如果你不想變烤豬就不要碰它。」

小青不再多弄，坐到椅子上，一臉不爽，問道：「那你可以告訴我發生什麼事了嗎？」

「看到這個男人了嗎？」商月指一指床上的男子

「他是誰啊？長得一般般而已。」

「當時趙妃被毒蜂襲擊的時候他就在現場，他是其中一個羽林衛。之前醒過來的隨從在前幾天的點滴中毒事件已經死光了，還未醒過來的都差不多全部喪命，只有他，他是唯一一個神奇地活下來的人。」

「真的嗎？那我們不就可以知道當天發生什麼事了！」小青大喜

商月搖搖頭，道：「你沒看到他現在的樣子嗎？」

小青上前安慰道：「沒事的，這裡的防守滴水不漏，就算有人想殺他也不可能成功，只要他好好休養過段時間一定會醒過來的。」

「不，」商月道：「他體內的蜂毒本來就還未根除，現在還中了點滴的毒，醫生說…他已經變成了植物人，他是不可能醒過來的了。」

此話如晴天霹靂。

「什麼…」小青悵然若失，道：「變成了植物人…那我們如何知道當天發生的事…」

商月走到男子身邊，輕撫其臉頰，道：「他聽得見我們，感覺得到我們，但他無法告訴我們他所知道的事。」

「那…那我們該怎麼辦？」

「我不知道…」商月坐下來，苦思對策

小青拍一拍腦袋，道：「當時我也在場，我肯定也看到什麼線索，肯定是漏了什麼東西…快想起來吧。」

看到？想起來？商月靈機一動，道：「對，記憶！這個男人當時在現場，他肯定會記得發生什麼事對吧？」

「當然了，但他現在這個樣子也不可能把他記得的東西告訴我們。」

商月笑笑道：「但如果他能展示給我們呢？」

出多啲

又有文

又呃人

唔係你講起我都唔覺原來我已經追咗呢個故差唔多成年

樓主拖結局拖咗成年

第一步，拎咗BNO先

我比佢呃得高興

Quote文

--------------------------------------------------------------------------

翌日，常櫻殿。

「媽，你之前不是跟我說過你在美洲聯邦有一個認識很久的老朋友嗎？」商月問道

「你是說在北美的那個大學教授？怎麼了嗎？」上官謹疑惑

「我記得你說過他正在研究用AI技術把人腦的記憶形象化出來？」

「對，好像是結合什麼深度學習，神經科學…唉反正就是些我不懂的東西，怎麼了嗎？」

「你能請他過來嗎？」

上官謹冷笑道：「他這個人就是個自閉瘋子，如果不是發生什麼大事你叫他踏出實驗室也難，更何況叫他搭十個小時飛機過來呢？」

「但總有一些東西是他在乎的吧？」

「你媽我認識他二十多年了，他最在乎的就是他的研究和實驗，他這個人沒什麼朋友也沒什麼錢，想找人資助他的研究或者找實驗對象倒是挺讓他頭疼的事情。」

「那如果我說我這裡就有一個完美的實驗對象呢？」

上官謹瞇起眼睛，半信半疑地看著她。

-----------------------------------------------------------------------------------

兩天後。

「(英)欸上官，我們到底在哪裡做實驗，怎麼就不能告訴我呢，神神秘秘的。」說話的是一名頂著爆炸頭白髮，六十多歲的白人男子。他看著車上那些表情嚴肅的西裝“保鑣”，總覺得有點奇怪

「(英)你不用知道，你只要確保你的實驗準確無誤就行了。」

男子抱著公事包，一臉委屈，道：「(英)都說是實驗了哪有什麼準確無誤呢？」他笑笑道：「不過你放心吧，我的研究多半是正確的，不會出錯不會出錯。」

上官謹雖然對他本人不以為然，但對他的智商和研究倒是挺有信心的，於是便點點頭，然後跟“保鑣”說道：「綁著他。」

「是。」

男子見“保鑣”忽然拿出一根布條，驚道：「(英)幹什麼…你們幹什麼！？」

“保鑣”二話不說用布條覆蓋其雙眼，然後在後腦打上一結。至此，男子總算定下心神，原來他們只是想蓋著他的眼睛而已。但他依然覺得不可思議，便問道：「(英)喂上官，用得著那麼誇張嗎，連去哪裡也不讓我知道，不說我還以為我們要去皇宮。」

上官謹冷冷一笑，沒有回話。

沒過多久，車子停下，上官謹帶領蒙眼的男子走到宮門前，並在他耳邊說道：「(英)進去之後給我放聰明一點，這裡不是你的實驗室，胡鬧的話可是會死的。」

「切，」男子道：「(英)喂，真的不能告訴我是什麼地方嗎？」

上官謹笑笑道：「(英)來吧老朋友，我們要進皇宮了。」

眾人一直走一直走，越過一條條彎道，穿過一扇扇門。到達常櫻殿的睡房後，上官謹才幫他解開布條。

映入眼簾的是一間豪華的睡房，結合了中式古典和西洋宮廷風格，其中還滲入了不少現代元素。

男子目瞪口呆，道：「(英)親愛的上官，你讓我想轉行當設計師了。這…這是你的房間嗎？」

「(英)這是我女兒的房間。」上官謹向他介紹商月

「(英)有錢就是不一樣啊…等等，我不知道你有個女兒啊，我甚至不知道你結婚了。」

「(英)你現在就知道了。」

上官謹跟商月道：「(英)Josephine，這位是大衛教授。」她隨便給商月起了個英文名字

接著跟大衛道：「(英)這是我女兒Josephine。」

商月主動伸出友誼之手，道：「(英)教授你好。」

大衛回握一下，道：「(英)你好啊，真是個漂亮的可人兒啊。」他邊笑邊握住商月的手不放，接著還用另一只手搭上其手背

上官謹見狀便拍掉他的手，道：「(英)你的實驗對象在那裡。」她瞥一瞥床上的男子

「對…對。」大衛乾咳一聲，然後便走到床邊。他一見那男子便如看到寶物般，倒抽一口涼氣，道：「(英)這…這是植物人嗎？」簡直是他夢寐以求的完美實驗對象

商月道：「(英)嗯，他…他是我的男朋友，他在一場車禍中不慎變了植物人，我知道他看到一些東西想跟我說的，但是….」她續道：「所以我想知道他到底想跟我說什麼。」

「(英)這個嘛，幫你也不是問題，但是我要預先警告你啊，雖然我是很聰明很厲害，但是…這始於是一個實驗，是實驗就會有風險，是有可能會失敗的。」

「(英)如果失敗了的話，他會怎樣？」

「(英)這個我也不知道，但最壞的情況應該是腦組織受損，然後死掉吧。」

死…死掉？商月心中一震。她知道此人雖已變成植物人，但他還是能聽到一切，感受一切的，難道她真的要奪去一條無辜生命嗎？

上官謹看穿她心中所想，便以漢語道：「他已經是一個植物人了，他不可能醒過來，但他有可能幫我們查出真相。讓他的生命變得有意義吧。」

商月猶豫片刻，然後點點頭，對大衛道：「(英)我明白，開始吧。」

大衛見她神色哀傷，只道她是為情而傷，當下心有感觸，道：「(英)唉好一朵鮮花插在一坨牛糞上，還讓你為他這麼傷心，這小子也算是好福氣了。」

上官謹道：「(英)大衛，開始吧。」

大衛道：「(英)放心吧小姑娘，我會幫你完成心願的。」

商月點點頭。

「(英)首先，」大衛從工具箱拿出一把手術刀和一塊疑似晶片，然後把男子翻身側躺，道：「我們要割開他的後頸然後把晶片放進去，讓晶片與他的腦部進行連結。」

「(英)等等，」商月道：「可是…他是有意識的，他會感覺到痛，你有麻醉藥之類的東西嗎？」

「(英)像我這麼有良心的人，」大衛從工具箱取出麻醉針筒，道：「當然是有帶了。雖然我不是醫科生，但我之前上網學過，如果要局部麻醉的話…」他把針頭刺進後頸位置然後注入麻醉劑，道：「應該就是這樣。」

麻醉過後，他便用手術刀割開男子後頸上的皮肉，然後用鉗子把晶片放進去，最後縫上傷口。

接著，他便拿出一部手提電腦，說道：「(英)之後再將晶片和電腦連結起來。」

上官謹道：「(英)你用這部電腦就可以做到嗎？」她還以為會有些更具科技感的東西

「(英)欸你可別小看這東西，它的外型可能和你家的電腦差不多，但它的性能可是好太多了，它的作業系統是採用…唉不過說你也不懂，反正就是你在街上不會買到的東西。」大衛邊說邊敲打鍵盤，沒過多又他便重重按下「Enter」鍵，喜道：「搞定！」

「(英)這麼快就搞定了？那…那些影像呢？」商月一臉驚訝

「(英)當然沒那麼快，小妹妹，我說搞定是搞定第一步而已。現在那塊晶片就會掃描他腦袋中負責記憶的區域，比如說杏仁體、大腦皮層之類的，掃描完後就會把訊息傳送到這部電腦上。」

「(英)那大概要掃描多久？」

「(英)掃描就很快，大概要兩個小時左右，但還要讓電腦處理好那些訊息…之後還要花時間將它整合成一段可辨識的影像和聲音…加起來大概要兩天吧。」

「(英)那…那麼久啊？」商月略顯失望

「(英)欸小妹妹，你以為這是很容易的事啊，兩天已經是這種電腦的極限了，如果你有一台超級電腦的話就可以在八小時內完成，如果是國家軍用級的就四小時吧。」

小青立即說道：「小姐，科技部那邊就有一台超級電腦，不如我們…」

「不，」商月道：「我們不知道科技部那邊有沒有叛徒，我不能冒這個險。」

她轉頭對大衛道：「(英)就兩天吧。」

「(英)好，」大衛把電腦放在一旁，站起身來，伸一伸懶腰，道：「那現在也沒什麼好做，上官，不如你就帶我參觀一下你的大宅吧。」言談間他已走到房門前

商月擋在他面前，搖頭道：「(英)你不能出去。」

大衛一臉愕然，對上官謹笑笑道：「(英)你這女兒也挺有趣的啊，」接著對商月道：「小姑娘，難道這屋裡有什麼神秘東西是不能讓我看到的嗎？啊~我知道了，你一定是藏了另外一個男朋友在閣樓對不對？」

商月依然堅定不移，沒有讓路。

大衛看著上官謹，道：「(英)這個…叫你女兒讓開吧。」

此時上官謹也站到他面前，道：「(英)她的話就是我的話，你不能出去。」

商月道：「(英)請教授你留在這裡，直到完成實驗為止。」

大衛雖不情願，但亦無可奈何，道：「(英)那我上廁所怎麼辦？洗澡怎麼辦？」

「(英)這裡有洗手間。」商月瞥一瞥旁邊的浴室

大衛一臉不屑，道：「(英)真不知我倒了什麼楣，不過看在你們給了我完美實驗對象的份上就算了，唉，我先去個大便。」接著徑自往浴室走去，途中還故意放了一個響屁

同一時間，在遠處的宮牆上，正有一人監視著常櫻殿的一舉一動。

無意手持狙擊槍，透過瞄準鏡掃視整個常櫻殿，只見此處守衛森嚴，密不透風，而且窗簾全都關上，根本看不清裡面的情況。

她拿出對講機，道：「這裡太多人了，根本不可能潛進去，而且他們把窗簾全拉上，完全看不到裡面的情況。」

「繼續監視，那個倖存者肯定是被商月帶到常櫻殿，有什麼消息立刻回報。」正是黑袍人透過變調器發出的聲音

「知道。」無意收起對講機，繼續監視

但面對這座滴水不漏的“要塞”，她該如何獲得更多資訊呢？

成日都可以比個𡃁妹拎住支槍係皇宮周圍走

我都冇諗過原來已經一年幾，一諗到就黎完就有啲唔捨得
呢到有啲巴/絲打由頭追到落尾，好多我都記得，好多謝你地

商月早洩

咁唔好俾個故完

會變愛回家

一係好似樓上講愛回家咁
一係樓豬棄故

愛．復漢之九時上朝

劉姓三分親
復漢自己人

復漢歡喜

無言獨上西樓係李後主作，即係黑衣人係同為亡國之君嘅中國總統

首先別quote 文
商月有危險

咁樓主都有危險

Set早啲，朝早六時，樓豬會唔會早啲出文
同埋人地愛回家一周五日樓主識做啦

Cls
大bug黎

呢句真 不如索性轉style做愛回家

其他人就殺晒
係得個𡃁妹唔洗死
又唔入後宮

可能有嘢發生令佢可以噉做呢

之後樓主會話：伏線嚟
以上純粹詼諧

你又想殺人
才子你唔會真係想寫死月月 然後阿辰收皮呢個sad end🔪🔪🔪

咁寫法唔驚比人鬧死咩

btw有一樣野可以confirm, 就係之後的確會死更多人

第一個死嘅係你

btw有一樣野可以confirm, 就係之後的確會有更多刀片

痴線咁都比你諗到

都唔係嘅 可能佢由細到大都係宮中 知啲好神秘嘅位

講完我都說服唔到自己

有一樣嘢可以confrim
如果你再傷害月月 讀者會要你血債血償

係最新科技嘅狙擊槍

在漢室
遮風擋雨 有一種愛

-------------------------------------------------------------------------------------

「(英)欸不…等等…不要。」大衛看著漸漸變黑的手機屏幕，發出陣陣哀鳴

他問商月：「(英)小姑娘，你這裡有充電器嗎？」

商月取過他的手機，查看一下插頭，道：「(英)不好意思，這裡沒有適合你的充電器。」接著便將手機歸還

大衛垂低頭，抱怨道：「(英)我們都待在這裡好幾個小時了，真的不能出去走走嗎？」他露出可憐的目光

商月依舊搖頭。

大衛重嘆一聲，然後伸出手，道：「(英)那借你的手機來玩玩行不行？」

於是商月便取出自己的手機交給他。

大衛掃一掃屏幕，然後道：「(英)這是什麼東西？你的手機沒有遊戲的嗎？怎麼全部都是學術app？」學術也不錯，但問題是裡面沒有一個應用程式是關於科學的。他失望地把手機交還商月，然後對上官謹說：「上官，你真是教了一個好女兒啊。」

在場沒有人回應，大衛悶得發慌，於是便開始在房間裡踱步。平日裡他待在實驗室裡幾天幾夜也不是問題，因為可以做研究嘛，但這裡什麼也沒有，只有一對奇怪的母女、一個沒什麼存在感的女傭和一個沒有反應的植物人，教他如何受得了呢？

突然他靈機一觸，道：「(英)吖！不能出去，那我看看風景總行了吧！」接著二話不說便走到窗前拉開布簾

「不！」三女大吃一驚，商月第一個衝上前阻止，無奈大衛是距離窗戶最近的一人，因此布簾也無可避免被他拉開了

大衛如願以償，看到了窗外的景色，一個讓他嘖嘖稱奇的景色，但在不足一秒的時間裡，他已被商月拉回去，布簾也隨之拉上。

但就在此電光火石間，無意也如願以償獲得她想要的資訊。

她再次拿出對講機，道：「我看到一個六十多歲的男人，是個外國白人。」

黑袍人：「你看到他的容貌嗎？」

「雖然只有不夠一秒，但他的外表也挺標誌性的，而且最重要的是他是在商月的睡房裡。」

「那就是個很重要的人物了。做得好，今天也差不多了，你先回來再說吧。」

另一邊廂，商月把大衛拉回來後明顯怒容滿面。但是大衛卻無視她的憤怒，喃喃道：「(英)我看到了…看到了，剛才的景色我之前在電視上看過，它是…它是中國元首府…噢不！現在已經改建成漢朝皇宮了。」他問上官謹：「這裡不會真的是皇宮吧？這真的是皇宮！？」

商月從抽屜取出手槍指著他，怒道：「我叫你不要這樣做！你沒聽到嗎！」

大衛舉高雙手，驚道：「(英)小姑娘…我聽不懂你在說什麼，你…你冷靜一點，先放下槍。」

上官謹上前阻止商月，道：「你先放下槍，他不過是拉開了一秒而已，沒事的。」

商月道：「我們不知道那些叛徒是不是在外面，我們不知道他們掌握了多少資訊，我們不知道他們的目的是什麼！而他！」她繼續槍指大衛，道：「他把漢室置於危險中！把陛下置於危險中！」

「你聽我說，」上官謹道：「他…他不知道這些事，不知者不罪對吧，更何況就算所謂的叛徒真的在外面，他們最多也只是看到他的容貌而已，他們也做不了什麼的。」

「但願如此。」

商月慢慢冷靜下來，然後收起手槍，對大衛說：「(英)如果我嚇著你的話…對不起。」說畢便轉身走進浴室並關上門

小青擔憂道：「小姐…小姐。」勸說無果，於是她便走到上官謹身邊，道：「她平時不會這樣的。」

「我知道，」上官謹道：「你去看顧好她。」

「嗯。」於是小青便走到浴身前敲門勸說

上官謹則是看著大衛。

大衛道：「(英)雖然我一句也聽不懂，但看似是段不錯的對話，至少我保住性命了。」

「(英)大衛，你知道了不應該知道的事。」

「(英)這真的是皇宮嗎？但你為什麼會住在皇宮裡面？」

「(英)你想知道更多你不應該知道的事嗎？」

大衛立即停止追問，道：「(英)好，不問就不問。」

上官謹從抽屜裡取出一個電擊手環，道：「(英)由於你的表現不太乖，所以我必須讓你戴上這個了。」她把手環扣在大衛的手腕上

大衛看著手環，疑惑道：「(英)這是什麼東西？」

「(英)電擊手環，一般來說是把行動範圍限制在這座宮殿的，但由於你惡劣的表現，我就把它縮到這個房間。」上官謹調節手環上的衛星系統，道：「換句話說，如果你踏出這房間半步，它就會電擊你，然後你就會變烤豬了。」

大衛先是一驚，隨即聳聳肩道：「(英)隨便你們吧。」

另一邊廂，小青走入浴室，只見商月抱膝坐在牆邊，於是她便坐到她旁邊。

「你平時不是這樣的啊。」

「是嗎？」

「你平時是那個高傲自負，沒有什麼情緒的商大小姐啊。」

「怎麼感覺你是在罵我呢？」

小青搭著她肩膀，道：「但你還是那個冷靜果斷的商太傅。」

商月笑一笑。氣氛沉默片刻，不久她終於開口：「我不想讓他失望。」

「我知道。」小青微微一笑

商月續道：「我之前出賣過他，好不容易才重新建立了信任，我不想把事情搞砸了。」

「沒記錯的話，他也不只一次傷害過你啊。」

「對，所以我才更想珍惜現在這段得來不易的關係。」

小青微笑道：「你很愛他對吧？」

商月猶豫片刻，然後點點頭。

她把頭依靠在小青的肩膀上。小青柔聲道：「你不會搞砸的。」

----------------------------------------------------------------------

漢京城大街上依舊人來人往，逛街的逛街，上班的上班，但最近這段時間，人們的話題幾乎都離不開熱門討論區上的一則帖子。

「欸你們有看過網上那則帖子，最近很火的那一個。」
「你是說“漢皇室秘聞”的那一則嗎？有啊有啊，不過我本人是不太相信啦。」
「我倒是覺得有些是真的，那個樓主還提供了很多證據。」
「如果是真的也挺可怕，陛下怎會是這樣的人呢？」
……………

與此同時，一隊車隊正載著劉天康、洛語琴和海莉莉在街道上行駛。今天是洛語琴母親高娜娜的生日，所以洛語琴特意帶同兒子一起回家致賀。至於海莉莉當然不是去參加宴會，只是剛好在皇宮玩完，所以順道載她回家而已。

劉天康望向車外，只見人群正注視著他們，也許是發現了這是皇家車隊。

「他們怎麼都看著我們呢？」劉天康疑惑

「也許是發現這是皇家車隊，所以好奇看一下而已。」海莉莉道

雖然如此，但劉天康總覺得他們的眼神很奇怪，並不像平時那樣。

洛語琴坐在車頭位，轉過頭來問兒子：「記得等下見到公公婆婆要說什麼嗎？」

劉天康回過神來，道：「祝婆婆生日快樂，身體健康，這是我和母妃送給你的禮物。」

「那份禮物呢﹖」

「在這裡。」劉天康展示手中的禮物盒

「沒有弄壞吧？」

「母妃你放心吧，我可是拿得很穩的。」

「好，乖。」洛語琴摸摸他的頭，微微一笑

接著劉天康便把目光放回窗外，只見人群依然用奇異的目光注視他們。

「海莉莉，」劉天康問道：「最近是發生了什麼特別事了嗎？」

「如果說特別事的話…」海莉莉欲言又止

劉天康心想她定是不方便當面說出口，於是便指一指手機。海莉莉點點頭，也拿出自己的手機，然後向他傳送訊息。

海莉莉：「你有看最近網上很火的那個post嗎？」

劉天康：「no ar」

海莉莉：「是關於你父皇的，最近網上有個人在發佈關於他和漢室的醜聞，引起了很大迴響」

劉天康：「什麼？真的嗎(驚嚇emoji)那些網民的反應怎樣？」

海莉莉：「照我看還是支持你父皇的人居多，但好像越來越多人相信(反白眼emoji)」

劉天康：「link pls(拜托emoji)」

於是海莉莉便把連結網址傳送給他。劉天康打開它，看了一會兒後便聽得母親問海莉莉：「海莉莉是這裡嗎？」

海莉莉點頭道：「嗯，在前面放下我就行了，多謝娘娘。」

司機把車子泊在路邊，然後下車為海莉莉打開車門。海莉莉收拾好東西便下車，然後跟劉天康揮揮手，道：「拜拜，那我過幾天再來找殿下你玩。」

「嗯，拜拜。」劉天康也揮揮手

劉天康：「文pls(拜托emoji)」

樓豬：「no ar（攤手emoji）」

原來就快1001
樓主開新post出多幾篇賀下佢

天康：「dllm （中指emoji）」

樓豬：「😦😦😦」

辰仔整條國安法就可以搞掂個討論區了

「你想出更多你應該出的文嗎？」

才子立即停止追問，道：「好，出文就出文。」

讀者從抽屜裡取出一個電擊手環，道：「由於你的表現不太乖，所以我必須讓你戴上這個了。」他把手環扣在才子的手腕上

才子看著手環，疑惑道：「這是什麼東西？」

「電擊手環，一般來說是把行動範圍限制在連登的，但由於你惡劣的表現，我就把它縮到復漢故 post。」讀者調節手環上的衛星系統，道：「換句話說，如果你踏出復漢故 post 半步，它就會電擊你，然後你就會變烤豬了。」

新po出文

新post link: